Квятковский Олег Вадимович.

Биоритмы. Или как стать счастливым.

Об этой книге.

Книга…. Ее автор - давно может лежать в гробу. Или истлеть до основания.

Но там, в книге он снова живой - он что-то говорит… доказывает… или смешит Вас.

Забавно. И страшно.

Стать автором и говорить после смерти - хотели многие.

И я знал многих кто искренно верил - мир перевернется после того как они напишут. Что-то свое, особенное. Да только написать - времени у них не было.

Сначала они откладывали - на отпуск.

Потом - на пенсию.

Прошли года.

И их похоронили.

Всех.

Теперь уже и моя очередь - совсем близко.

Старость - скучная девица.

Она не опаздывает на свидания. Наглая и развратная, она обнимает и целует на первом же свидании.

Стоит ли ей сопротивляться?

- Здраствуй - скажу я ей опустив голову покрытую сединами.

Красиво и театрально.

А она противно ухмыльнется и подсунет мне клизмы, горчичники и вставную челюсть.

И еще - подсунет мне счет. За то что сделал. И не сделал.

Где теория биоритмов - будет первой.

Случайно открыв ее я хотел продать. Стать богатым и беззаботным.

Что-бы при встрече со мной снимали бы шляпу, и просили автограф.

А потом я понял что мое время уходит.

И никто не будет просить у меня встречи. Интервью. Или автографа. А может и похуже - к примеру попаду я на небеса. А там меня спросят:

- Это ты искал тайну биоритмов? Ходил, просил у всевышнего знаний?

Именно ты!

И получил их - тоже ты!

Что же ты сделал потом? Зачем ты спрятал их?

В общем, не видать тебе райских яблок в саду Эдем.

- А что мне видать? - спрошу я жалобным голосом.

И тогда вместо ответа - появится Беззубая с косой. Она ухмыльнется мне и протянет лист бумаги:

- Получите Ваш счет сударь.

И мои ноги подкосятся от ужаса.

- Не надо! Не хочу! Не знаю!

А она посмотрит на меня и заржет противным голосом. Знает сволочь что этот счет уже многими годами не дает спать мне по ночам.

Счет - за тайну биоритмов.

Биоритмы. Или как я доказывал их существование.

Зимой 1987 года, на Львовском городском кладбище можно было увидеть странного парня лет 27 -ти который бегал между могилами и судорожно сжимая в посиневших от холода пальцах шариковую ручку записывал даты рождения похороненных супружеских пар.

Так рождалась теория биоритмов.

Теория которая должна была доказать что между людьми существует биоритмическая совместимость.

И похороненные вместе семейные пары - должны были доказать эту теорию.

А именно: что только супруги с высокой биоритмической совместимостью хотели что-бы их похоронили вместе. Или - наоборот, доказать что у них этой совместимости нету.

И опровергнуть его теорию.

Записав тысячи цифр, он начал делать расчеты совместимостей.

И наконец получил ответ.

Но не радость он принес ему. А страх.

Перед глазами открылась целая область знаний спрятанная за сухими цифрами.

Цифры как будто кричали ему - возьми нас и отдай людям.

Скажи про то что ты увидел!

Предупреди их!

И тогда этот парень понял что попал в область знаний, в которую еще никто так глубоко не заходил.

Знания.

Они могут увлекать. Или наоборот - пугать, особенно если понимаешь что эти знания могут изменить человечество.

И тогда…. этот парень испугался и спрятал свои исследования. На долгие годы.

Он старался забыть про то что он открыл бегая по кладбищам, спрятал свои исследования и уверял себя что все это ему приснилось.

И ничего он не открывал.

Но увы…. он не смог это сделать.

И однажды, на старости, он открыл свои старые рукописи и начал читать их.

Потому-что оказалось что есть более сильный страх чем страх изменить человечество.

Это страх - умереть унеся с собой в могилу знания.

Старые рукописи. Я открываю их для Вас.

Эта книга - написана на основе моих старых рукописей. И ее целью было создание первого в мире учебника по биоритмам.

Поэтому дальше - я не буду писать про то как ходил по кладбищам или про отдельные детали моих исследований.

Там будет другое. Там будут теория биоритмов и выводы которые я сделал из моих исследований.

В этой книге я буду передавать Вам - знания о законах биоритмов.

Знания, которые помогли уладить мою жизнь и сделали меня счастливым человеком.

Пусть же теперь ни помогут и другим людям стать счастливыми.

Я долго не мог подобрать название это книге. Перебрав десятки их у меня остались несколько на выбор:

"Влияние биоритмов на поступки людей" "Биоритмы или основы альтернативной психологии" "Все тайны биоритмов".

"Биоритмы. Или как стать счастливым" Наконец остановился на последнем: "Биоритмы. Или как стать счастливым".

В следующей первой главе учебника - Вы начнете изучать науку которая может кардинально изменить Вашу жизнь, как когда-то изменила мою.

Я нашел себе идеальную.жену. Я не имею никаких проблем с детьми.

Я сделал себе карьеру. Открыл в себе много уникальных способностей.

Я счастлив. Я горячо любим и желаем.

И за все это - я благодарен ей, науке про биоритмы.

Что и заставило меня написать эту книгу что-бы открыть Вам - все тайны биоритмов.

Часть 1. Глава 01. Введение.

Автор этой книги много лет изучал биоритмы, усовершенствовал методики их анализа и расчета.

Имея возможность работать на радиостанции он в специальной рубрике предлагал все желающим пройти тест на биоритмическую совместимость с любым близким человеком.

Результат был такой потрясающий что все свои разработки и идеи - он свел в эту книгу.

В ней он научит Вас определять и анализировать состояние своих биоритмов, расскажет про механизм их влияния на психику, и правила по которым они влияют на нее.

Расскажет про биоритмическую совместимость между людьми, и про то как эта совместимость отражается на семье, на работе, на воспитании детей и т.д..

Вы найдете много ответов на вопросы в этой книге включая и ответ а вопрос - можно ли изменить биоритмическую совместимость?

Также в этой книге Вы узнаете про новый подход к таким вещам как психиатрия и психология, узнаете про новые формы лечения болезней.

И о многих других интересных вещах.

Книга была наисана в 1987 году но много лет пролежала в столе у автора в виде рукописей, которые нужно было привести в порядок.

Поэтому лишь в 2010 году автор впервые опубликовал ее в интернете.

Автор уже был известен в интернете под псевдонимом Олеандр Олеандров, как автор многих рассказов.

Настоящее имя автора - Квятковский Олег Вадимович.

Проживает он в Украине, в городе Львове.

Образование высшее, техническое.

Женат. Имеет детей.

Имеет блог в интернете: http://www. proza. ru/author. html? oleanmdr

Глава 02 Первое знакомство.

Биоритмами увлекались многие ученые во всем мире. Писали статьи и заметки. Выпускали небольшие брошюрки. А затем они внезапно переставали ими увлекаться.

Тем не менее интерес к биоритмам не исчезал в мире.

На смену одним ученым приходили новые ученые.

И все повторялось снова и снова, много десятилетий подряд В чем причина неослабевающего интереса к биоритмам?

И почему она так внезапно угасает?

Перерыв кучу литературы, я понял что лучше всего проводить собственное исследование биоритмов.

И мне повезло.

На мой взгляд я нашел причину того почему интерес к биоритмам так внезапно исчезает. Причиной оказалась большая погрешность в расчетах.

Дело в том что биоритмы позволяют определять совместимость между людьми.

А именно совместимость и определяет будет ли семейный брак счастливым, или супругов ждет жестокое разочарование.

Представляете, как было бы здорово, что-бы молодожены перед вступлением в брак проверяли свою совместимость.

И при ее отсутствии - получали предупреждение о возможном разочаровании.

Сколько браков бы тогда не распалось!

Сколько детей не остались бы сиротами!

Сколько человеческих судеб остались бы не поломанными.

Может быть мы жили бы в лучшем обществе чем сейчас!

Поэтому, очень заманчиво найти причину - почему в расчетах биоритмической совместимости есть большая доля неправильных результатов.

Автор этой статьи, считает что нашел причину.

Она находится не в расчетах, а в самом анализе расчетов.

В ходе своей работы я настолько усовершенствовал систему определения совместимости между людьми что стало возможным ее проводить вообще без расчетов.

Но об этом я расскажу Вам чуть позже.

А сейчас я расскажу про биоритмы еще несколько интересных фактов.

Оказалось что биоритмами увлекались не только ученые, но и многие учреждения.

Например, недавно один из советских космонавтов признался что подбор членов экипажей на космическую станцию - проводился по биоритмической совместимости.

Что помогало членам экипажа мирно уживаться между собой.

А еще я узнал что спецслужбы некоторых стран, подбирали агентов по биоритмической совместимости - что-бы им было легче войти в доверие к какому-то человеку.

Окончательно меня убедил факт совместимости между участниками самого известного ансамбля "Битлс".

Когда я проверил ее то оказалось что между его главными участниками - Поль Маккартини и Джон Леннон присутствует идеальная совместимость.

- Вот Вам одна из главных причин его популярности! - подумал я. И еще я подумал о том как много ансамблей потеряли шанс стать популярными и развивать свое творчество так же плодотворно как "Битлс" если бы знали - про существование биоритмической совместимости.

И заранее подобрали свой состав - в соответствии с ее законами.

Ведь они совсем не сложные!

Эта книга разбита на 2 части.

В первой части Вы узнаете про биоритмы человека, про их влияние - на его поступки, на его характер, привычки воспитание и т.д..

Вы научитесь определять состояние у биоритмов у себя - с помощю расчетов и без такой помощи.

Также здесь будут выведены основные законы биоритмов. И указаны способы их практического применения.

Это может помочь медикам в освоении новых методов лечения психиатрических болезней, а также в психоаналитике и др…

Во второй части - мы рассмотрим влияние биоритмов на отношения между двумя людьми. Про то как с течением времени они меняют характер супругов и взаимоотношения между ними.

Мы научимся определять совместимость между людьми как с помощю расчетов так и без них.

Определим основные законы совместимости, узнаем про правила прогнозирования семьи. И многое другое.

Глава 03 Учимся определять.

В разговоре с собеседником, Вы как и любой человек обращаете внимание на три вещи.

Первое: это смысл речи собеседника.

Второе: настроение с которым он это произносит.

Третье: физическое действие которое последует вследствии разговора.

Но простите, - Скажете Вы, - я и не замечал что в разговоре провожу столько операций!

Правильно. Вы должны проводить их, но у Вас не всегда это получается.

Дело в том что способности человека непостоянны.

Сегодня ему интересно одно, а завтра - другое.

Скука приходит на смену жизнерадостности.

А самое поразительное что эта изменчивость человека - ритмична.

Это заметили еще в глубокой древности. Поэтому из-за ритмичности, эту изменчивость и назвали биоритмами.

Их три.

И постигание смысла в разговоре - связано с интеллектуальным биоритмом.

Настроения собеседника - с эмоциональным биоритмом.

Физического действия - с физическим биоритмом.

В глубокой древности не только заметили это но и определили что ритмичность биоритмом невероятно точная.

Для интеллектуального биоритма она составляет 33 дня.

Для эмоционального - 28 дней.

Для физического - 23 дня.

Причем первую половину этого периода - биоритм находится в возбужденном состоянии, а другую - в состоянии спада.

В день рождения человека, все три биоритма начинают свой подьем. Пройдя половину ритма - переходят в спад. Но так как периоды биоритмов разные (23, 28 и 33 дня) то они все время находятся в разном положении относительно друг друга.

Например, на сегодняшний день - Ваш эмоциональный биоритм может находится в состоянии подьема, интеллектуальный - спада, а физический вообще находиться в точке ноль (день когда меняется ритм с подьема на спад, или наоборот).

Пройдет несколько дней и Ваши биоритмы совершенно изменят свое положения.

И это отразится на Ваших способностях, настроении и увлечениях.

Как узнать, какие способности человека - меняются одновременно с изменением биоритмов?

К примеру, возьмем такое понятие как память человека. И зададим вопрос: при изменении какого биоритма память становится очень хорошей, и когда плохой, и человек становится рассеянным?

От какого биоритма это зависит?

От его подьема или спада?

Или когда у человека проявляются способности к творчеству?

В зависимости от какого биоритма?

Представляете, как было бы замечательно знать день когда у Вас будет творческий подьем! Столько сил, мук и разочарований пришлось бы избежать!

Сколько бумаги не пришлось бы рвать в поисках нужной формулировки.

Сколько кофе и сигарет было не пришлось бы использовать что-бы поддержать свой дух.

Вы просто могли бы просто просчитать этот день - когда Ваши способности будут находится в максимальной творческой фазе.

И затем все силы - Вы бы все свои силы сконцентрировали именно в этот день, освободив его от всех других хлопот и забот, как к примеру обязанностей по дому, мытье посуды и уборка.

Представляете, насколько возрасла бы эффективность Ваших способностей!

Сколько бы всего - Вы успели сделать!

Или как узнать заранее - когда у Вас будет полный упадок сил?

И тогда наоборот, мы бы переклали все важные дела - с этого дня на другой день. И просто бы занимались домашней работой в этот день.

Мыли посуду и подметали.

Или как узнать, когда лучше сообщать плохую новость своему начальнику что-бы он например, не слишком сильно ругал Вас за допущенную ошибку?

А медикам, было бы полезно узнать день - когда организм человека становится более ослаблен? Тем самым можно просчитать критические дни возможного обострение хронической болезни, и принять дополнительные меры защиты для организма.

Сколько жизней можно было бы спасти!

Как узнать это, и многое - многое другое?

Что-бы найти ответ на этот вопрос, я решил провести необычный эксперимент.

В течении года я вел дневник наблюдений за собой, где отмечал - изменение моего физического состояния, моего настроения, моих способностей, моих желаний, моей памяти и много другое в зависимости от состояния моих биоритмов.

Каждый день я отмечал частоту с которой проявляются у меня те или иные свойства, и определял - какие свойства человека зависят от физического биоритма (23 дня), какие - от эмоционального (28 дней) и какие - от интеллектуального (33 дня)?

Что меняется во мне при спаде и подъеме каждого из биоритмов и что именно меняется во мне в день когда биоритмы переходят из одного состояние в другое (так называемая "точка ноль").

Для этого и был необходим дневник наблюдений над собой.

В следующей главе Вы узнаете первые правила необходимые для дальнейшего изучения биоритмов.

Глава 04. Подготовка к наблюдениям.

В этой главе я хочу пояснить некоторые первые правила которые будут важны для дальнейшего исследования биоритмов.

Напомню, что всего биоритмов есть три. Физический, эмоциональный и интеллектуальный.

Каждый из них, в зависимости от дня календаря, может быть у Вас в состоянии подьема, спада или точки ноль.

Периодичность с которой происходит спад или подьем - для физического биоритма составляет 23 дня, для эмоционального - 28 дней, для интелектуального - 33 дня.

Половину своего ритма - биоритм находится в состоянии подьема, а другую половину - в состоянии спада.

Как определить в каком состоянии у Вас сейчас находится биоритмы?

В современных условиях это очень просто сделать с помощь компьютерных программ, которых в интернете развелось великое множество.

Однако - половина из них дают неправильный результат, поэтому я назову несколько программ, которые дают правильный результат подсчета биоритмов.

Например программа ОргПанель от программиста Манаенков Павел.

Она удобна и проста.

Но если не найдете ее, то возьмите любую другую в интернете, однако многие из них могут давать неправильный результат поэтому обязательно проверьте ее.

Это можно сделать таким образом: дайте ей подсчитать совместимость для "даты рождения", например 1 января 1900 года, и "сегодняшний день" - укажите дату 10 марта 1958 года.

Теперь дайте команду программе - что-бы она определила состояние ваших биоритмов на указанную дату.

Если программа покажет что на дату 10 марта 1958 года - все Ваши трое биоритмов находятся в точке ноль, и со следующего дня они все трое будут находиться на подъеме, тогда эта программа работает правильно.

В дальнейшем можете пользоваться ею.

Если Вас интересует лишь теория биоритмов и Вы не планируете использовать компьютерные программы для расчета, то суть самого биоритмического расчета можно выразить просто словами, и оно будет звучать приблизительно так:

Начало отсчета биоритмов происходит со дня рождения человека. С этого дня они все трое находятся в состоянии подъема, затем переходят в спад, потом снова на подьем…. - и так на протяжении всей жизни человека.

Но так как биоритмы имеют разную периодичность (23, 28 и 33 дня) то в любой день жизни человека, биоритмы могут находится в совершенно различном состоянии между собой.

Например. в день 1 мая 2010 года, мои биоритмы находились в таком состоянии физический - в состоянии спада, эмоциональный - в состоянии подьема, интелектуальный - тоже в состоянии подьема.

Это очень долго записывается, поэтому тоже самое я запишу короче в виде символов: - + + Здесь первый символ - обозначает состояние физического биоритма, второй - эмоционального., и третий - физического.

А теперь запомните первое правило.

Этот порядок расположения символов - ОЧЕНЬ важен.

Так как в дальнейшем, первый символ будет ВСЕГДА обозначать состояние физического биоритма, второй - эмоционального, третий - интеллектуального.

День когда у биоритма происходит переход от спада к подъему (и наоборот тоже) называется точной ноль. И обозначается символом "0".

Символ "+" обозначает подьем биоритма

Символ "-" обозначает спад биоритма.

Вот например как выглядело состояние моих биоритмов на 2 марта 2002 года

0 - +

Если Вы усвоили предыдущую теоретическую часть, то Вы поймете что эта запись означает, что в этот день у меня была точка ноль - физического биоритма, спад - эмоционального, и подьем - интеллектуального.

Будем надеется Вы усвоили это и теперь мы перейдем к практической части моего исследование - а именно какое было мое состояние при различных положениях биоритмов.

В следующей главе я приведу некоторые отрывки из дневника наблюдений за самим собой с целью определить что меняется во мне с периодичностью 23 дня, 28 дней и 33 дня (прочитать дневник в полном варианте можно в приложении №2 в конце этой книги) после чего в следующей главе мы наконец перейдем к самой важной части моего исследования и узнаем про выводы которые я сделал в ходе наблюдений.

Это будут выводы - про основные свойства и правила биоритмов.

Что и станет началом наших познаний биоритмов.

В принципе Вы можете пропустить следующую главу и перейти непосредственно к выводам.

Однако, для тех читателей кому интересно узнать в деталях - как именно проходило мое исследование, я решил опубликовать часть дневника.

Глава 05 Наблюдаю за собой.

Отрывки из дневника наблюдений за моим психологическим состоянием - при различных состояний моих биоритмов.

Скажу сразу что полный вариант дневника Вы можете прочитать в конце книги, в приложении №2.

А здесь, что-бы не перегружать изложение я лишь приведу несколько примеров наблюдений которые показывают принцип по которому я пытался понять - что именно меняется во мне с периодичностью 23 дня, с периодичностью 28 дней и 33 дня.

Например записывая каждый день состояние моего чувство юмора - я пытался понять от какого биоритма зависит это чувство. От его подъема или спада. Или от точки ноль.

То же самое я делал наблюдая за состоянием моей памяти, моего настроения, моей любознательности, общительности, способности к творчеству и т.д..

Тем самым я пытался определить - за что отвечает в человеке каждый из его биоритмов.

Что намного облегчило мое дальнейшее изучение влияния биоритмов - на человека, на его способности, настроение и поведение.

Сразу скажу, что способ который я выбрал для изучения биоритмов оказался очень эффективный. Он полностью оправдал себя и даже превзошел мои ожидания.

Дневник имеет слишком большой объем поэтому я решил не публиковать его целиком.

Намного важнее выводы которые я сделал в ходе наблюдений.

И с ними Вы начнете знакомиться в следующей главе.

Здесь же, я привожу лишь несколько примеров того как я фиксировал состояние моего состояния.

Пример 1.

Мое состояние: + + + Самоуверен. Большие планы. Кажеться что мне - все по плечу.

Прекрасная работоспособность. И прекрасная память. Спокоен, а если по какой-то причине становлюсь раздражительным, то быстро успокаиваюсь… Так как в общем - склонен к хорошему настроению.

Весел. Добродушен. Мечтателен.

Одиночество совершенно не угнетает, даже иногда кажеться что наоборот.

Склонен к индивидуальной (творческой) работе. По принципу - как сам решил - так и сделал.

На работе со всеми коллегами нахожу общий язык, хотя при долгом контакте, который не относится к работе - они меня утомляют.

Чувствую себя настолько хорошо и удобно что окружающее общество, если мне и нужно - то только для того что-бы немного развлечься, повеселиться, разрядиться. И не более. не переношу когда какие-то независящие от меня причины заставляют меня утомляться (к примеру - неинтересная беседа, случайно поломанный штекер к телевизионной антенне, и т.п.).

Люблю точность, порядок и все что не нарушает - мое хорошее внутреннее состояние.

Пример 2.

Мое состояние: - - + Больше нравиться слушать развлекательную музыку чем познавательные программы.

Они утомляют.

Очень хороший контакт с людьми вокруг меня.

Сдержан, немного раздражительный и чувствительный.

Умен, имею хорошее чувство юмора.

Планирую делать много но…. делаю мало. Особенно если эта работа не обязательна. Ленив.

Но если работа обязательна то в итоге я упекаюсь ею и делаю с удовольствием.

Особенно приятно видит положительный результат.

Не хочеться быть в одиночестве.

Не хочеться жить - не внутренними переживаниями.

Пример 3.

Мое состояние: - - -

Хорошая работоспособность. Практичен.

Склонен к самоанализу. Однако память - плохая. Даже прошлый день вспоминается с трудом.

Избегаю одиночества. Но в общении с друзьями - требователен и обидчив.

Склонен искать понимания.

Сильно обострено чувство совести - не хочеться и думать что я могу сделать что-то неправильно, или нехорошее.

В одиночестве становлюсь мрачен и пессиместичен.

Поэтому стараюсь отвлечься от одиночества и не сидеть без дела.

Готов хотя бы включить и смотреть телевизор.

Но все равно - какое-то внутреннее беспокойство. И тянет к общению, к людям.

А при общении с ними - становлюсь очень чуток на внимательное отношение по отношению к себе.

Не раздражителен.

Если делаю какую-то работу для себя самого, а не для других - то приходится преодолевать некоторую физическую пассивность.

Глава 06. Итог наблюдений - свойства биоритмов.

Как из "дневника наблюдений за своим состоянием" определить какие свойства человека принадлежат к эмоциональным, какие к интеллектуальным, и какие - к физическим?

Очень просто.

Те свойства которые периодически повторяются через 23 дня - это свойства физического биоритма. 28 дней - эмоционального. 33 дня - интеллектуального.

На протяжении нескольких месяцев напряженного анализа над дневником я наконец это сделал.

Перед Вами - результат моей годичной работы.

Эмоциональный подьем.

Человек находясь наедине с собой чувствует гармонию и внутреннее спокойствие.

Равнодушие к окружающим.

В общении с людьми - прежде всего практичен.

Втянувшееся общение может раздражать (или утомлять) - если оно находится за рамками практичности. И не является обязательным.

Возникающая эмоциональная раздражительность - яркая, подобно вспышке.

Она быстро утихает. Так же легко - как и возникает, оставляя у человека ощущение - не глубокого переживания, а скорее развлечения, приключения, разнообразия.

Эмоциональные вспышки могут быть очень частыми, и совершенно различными по характеру в зависимости от повода (например, бурную радость что сын получил хорошую отметку в школе и моментально - горечь что он потерял кепку).

На смену вспышке - приходит безразличие. Склонность к эгоизму.

Настроение в целом - оптимистическое.

Эмоциональный спад.

Находясь наедине сам с собой - человек склонен переживать по поводу реальных или даже воображаемых событий, иногда просто каких-то мелочей которые имеют к нему какое-то косвенное отношение.

Переживания эти имеют одну особенность: человек не переживает по поводу нескольких событий, а только по одному из них.

Только успокаиваясь после одного переживания, он получает возможность для переживать по другой причине.

При этом забывая про предыдущее переживание и его причину.

А если причин для переживания нету, то возникает чувство одиночества, ненужности, самострадания.

Сам себя человек успокоить не может поэтому он старается не быть наедине сам с собой.

Ему начинает нравиться - все что отвлекает его от этого. Например быть среди людей, в компании.

Чем хуже человек чувствует себя наедине, тем лучше он чувствует себя в среди людей. С ними - он начинает проявлять свои лучшие качества и способности.

Однако если общение с людьми становиться конфликтным или несет какое-то внутреннее беспокойство - тогда человек способен на долговременный конфликт, глубокие переливания, неожиданные, и иногда даже неоправданные поступки.

На окружающих производит впечатление чувствительного, даже заботливого человека.

Первая реакция на события - осторожная. Она легко может перерасти в пессимистическую.

Кроме общества и компании друзей - есть и другие средства что-бы не чувствовать себя наедине с собой.

Например, уйти в какое-то творческое занятие. Или увлечься играми, развлечениями, музыкой, и всем тем - что может дать положительные эмоции.

Интеллектуальный подьем При интеллектуальном подъеме человек способен охватывать вниманием сразу несколько событий, понятий или идей.

Легко переключается с одной темы на другую, или развивает несколько тем одновременно.

Это мешает долгому сосредоточению только на одной теме, или на ее отдельных деталях.

Человек стремится скорее довести ее в целом - до конца.

В своем мышлении - человек логичен, объективен.

Самоуверен. Решителен в действиях.

Будучи в коллективе - часто занимает независимую позицию.

А если вступает в спор то активен и убедителен. Быстро находит доводы в свою пользу.

При решении каких-то проблем - способен рассматривать их с нескольких сторон и находить правильное решение.

Интеллектуальный спад.

При интеллектуальном спаде человек не может оперирировать одновременно сразу несколькими событиями, понятиями или идеями.

Он углубляется в одно из них, но если и оно окажеться сложным - то он начнет углубляться в его отдельные детали.

С одной стороны это помогает когда работа требует особой тщательности во всех мелочах, а также длительности и терпеливости.

Но в активном творчестве эта склонность к постоянному углублению - мешает.

Например, сочиняя рассказ, если он окажеться сложным по построению - то человек может начать углубляться и "шлифовать" отдельные диалоги в нем, или подбирать отдельные слова, при этом - потеряв основную нить рассказа.

Попытка же заставить себя сконцентрироваться и работать более продуктивно в творческом плане, чаще всего не дают ощутимого результата.

Даже наоборот - принуждение себя к продуктивному творчеству приводит к напрасной трате сил, переутомлению. Вследствии этого возникает отрицательное отношению к объекту этого творчества.

Стоит ли удивляться что интеллектуальном спаде человек весьма осторожно относится к переменам в своей жизни, особенно когда ситуация требует срочных действий, оперативного анализа и решительности в принятии решений.

В таких случаях человек наоборот - может чувствовать неуверенность в себе, и даже мнительность в принятии решений.

В споре - он может запутаться в доводах. С трудом создает новые логические позиции и меняет старые. Становится консервативен.

Находясь в коллективе - старается быть нужным коллективу, например своим юмором, контактностью и другими способностями.

В случае конфликта или спора - предпочитает занимать наблюдательную, неактивную позицию.

Физический подьем Физический подьем характерен легкостью с которой человек приступает к каким-то физическим действиям, или работе.

При этом, человек не сильно увлекаеться работой, а испытывает к ней равнодушие.

Если физическая работа сложная, и не может выполняться с равнодушием а требует повышенного внимания, терпеливости, то она - раздражает, утомляет.

Человек легко переключается с одной работы на другую.

Такое же отношение и к половой жизни.

Человек может легко возбуждаться, но при этом стараеться не слишком затягивать половой акт, и не концентрировать на нем особое внимание.

Так как углубленное сосредоточение начинает утомлять его.

Может казаться простым, грубоватым в сексе и ласках.

После секса сразу засыпает.

Производит на окружающих впечатление физически активного человека.

Физический спад Для физического спада характерное отрицательное отношение человека к началу совершения каких-то действий. Необходимость этого - угнетает его.

И это не только по отношению к реальным физическим действиям но и к планируемым. Он стараеться избегать их, или откладывать на позднее.

В этот момент он производит впечатление физически пассивного человека.

Но приступая к физическим действиям - это ощущение не углубляется а наоборот, уменьшается.

Человек увлекаеться работой, даже настолько что не замечает усталостью.

Может работать долго и продуктивно.

Под физическими действиями здесь понимаются любые действия: работа, секс, увлечения, активный отдых требующий затрат сил и т.д., При контакте с другими людьми, человек по мере возможности старается выстраивать отношения так что-бы предстоящие действия начинали казаться ему как важные и необходимые.

Потому-что чем важнее предстоящее действие, тем меньшее сопротивление к нему чувствует человек.

Половая жизнь играет стимулирующий фактор для общей физической формы человека.

Секс возбуждает человека не только на время полового акта, но и улучшает его общее физическое самочувствие, подымает работоспособность. После секса становится трудно сразу заснуть.

Частота половых актов - может становится более частой.

Трудно выполнять сразу несколько физических действий.

Человек увлекаеться одним действием, и что-бы переключиться на другое действие - он должен полностью выйти из предыдущего.

В процессе выполнения физических действий проявляются такие качества как кропотливость, терпеливость, настойчивость, усидчивость, и другие необходимые качества необходимые для длительной работы.

На окружающих, человек может производить впечатление "тяжелого на подьем".

День "точка ноль".

Это день когда биоритм переходит из состояния спада - на подьем, или наоборот.

Независимо от того какой именно это биоритм - физический, эмоциональный или интеллектуальный, - этот день отображается на человеке приблизительно одинаковым образом.

Человек как будто уходит в себя, становиться рассеянным, неуверенным в себе.

Понижается работоспособность, ухудшается самочувствие, например хронические заболевания могут проявлять себя более активно в этот день.

Склонность к неправильной оценке событий и потере контролю над собой в строковых ситуациях.

Есть и некоторые отличия от проявления "точки ноль" у разных биоритмах.

Так при интеллектуальной "точке ноль" - человек больше склонен к необдуманным поступкам, легкомыслию, измене.

При эмоциональной - к раздражительности, конфликтам.

При физической - к физическому недомоганию, к повышенной усталости. несдержанностью в проявлении физической активности что ведет к плохим результатам в проделанной работе.

Глава 07. Общие св-ва подьема и спада.

В предыдущей главе мы описали состояние человека характерное при физическом спаде, физическом подьеме, а также при интеллектуальном и эмоциональном - соответственно.

Теперь сведем полученные знания в таблицы что-бы вывести общие свойства подьема и спада - характерные для всех трех биоритмов.

1. Общие свойства ПОДЬЕМА характерные для всех трех биоритмов: а). Человек склонен воспринимать сразу большое количество событий. б). Однообразие и долгое сосредоточение на одном - утомляет его. в). Человек реагирует на события следующим образом:

- Активно но недолго.

- Очень разнообразно.

- Быстро переключаясь с одного события на другое.

- Эта быстрота уменьшает значение отдельных событий на сознание человека и повышает его безразличие к ним в целом. г). Нарушенное внутреннее спокойствие - при подьеме быстро восстанавливается. е). На отдельные детали проблемы - человек обращает меньше внимание чем на проблемму в целом. к). Человек значительно больше увлекается мечтаниями и построением планов на будущее - чем реализацией этих планов в реальность. л). Стремиться как можно быстрее увидит конечный результат своей работы. Длительный, трудоемкий процесс ее совершения - утомляет (угнетает) его м). Проявляются свойства характера человека необходимые для успешного производства коротких (не длительных) процессов. Как торопливость, нетерпеливость, быстрая реакции на события, быстрое сконцентрирование способностей для быстрого (активного) решения возникающих проблемм.

После их решения - он быстро теряет к ним интерес.

2. Общие свойства СПАДА характерные для любого их трех биоритмов. а). Человек не воспринимает сразу большое количество событий, а склонен сосредотачиваться на одном из них. б). Он склонен воспринимать событие - глубоко, долго, основательно. Но склонность к деталям мешает видит это событие в целом, а уводит его в сторону на отдельные его детали. в). Неспособность решить событие в целом - легко может перерости в отрицательное отношению к этому событию. г). Если это случилось - человек чувствительно переносит этот факт. д). Сам он не может перебороть это поэтому испытывает потребность в постороннем участии и поддержке. е). Ищет соответствующий контакт. ж). При отсутствии такого контакта - человек ищет другие формы воздействия на себя. з). Повышается требовательность к таким качествам окружающих его людей как чуткость, понимание. и). Повышается требовательность также и к себе самому. к). Процесс работы или деятельности приобретает для человека - большее значение чем конечный результат ее. л). Процесс работы (если он не слишком изнуряющий) - возбуждает и даже повышает общий тонус человека. После ее окончания человек не сразу забывает про работу, а еще некоторое время продолжает как бы мысленно (по инерции) продолжать ее. м). Проявляются свойства характера человека необходимые для производства длительных процессов. Как терпение, настойчивость, тщательность в мелочах и т.д…

Дополнительно, можно охарактеризовать спад и подьем - еще и в абстрактной форме:

При подьеме - человек подобно завоевателю старается захватить новые территории (чувства, знания и другие события).

При спаде - он становится подобно хлебопашцу который неторопливо осваивает захваченные территории, приводит их в порядок, пашет и обрабатывает их.

Вопрос:

Что лучше для деятельности человека - спад или подьем?

Ответ:

Они оба необходимы, так как дополняют друг друга.

Глава 08. Тройственность свойств биоритмов.

А теперь зададимся вопросом: к какому из биоритмов принадлежат такие свойства человека как юмор, память, любопытство, воображение и т.д.?

Для начала рассмотрим юмор.

Юмор бывает со смыслом, например - сатира.

Такой юмор в основе которого лежит какой-то смысл - отнесем к интеллектуальному юмору.

Юмор бывает и без смысла, например - кривляние, передразнивание, и т.д…

Юмор в основе которого не лежит определенный смысл - отнесем к эмоциональному юмору.

Наконец можно шутить и таким образом - ущипнуть, толкнуть или начать бороться с приятелем.

Юмор в основе которого лежит непосредственный физический контакт - отнесем к физическому юмору.

Итак, делаем вывод что юмор можно разделить на три вида: эмоциональный, интеллектуальный и физический.

Аналогичным образом мы можем разделить и память человека.

А именно:

Вы можете запомнить свой, или чей-то чужой - ход рассуждений, логику вывода формулы, обоснования поступков и т.д…

Запоминая смысл лежащий в основе каких-то действий - относится к интеллектуальной памяти.

А если Вы испытываете чувства к какому-то человеку, то что-бы не случилось с ним - Вы некоторое время будете продолжать испытывать эти же чувства.

Запоминание чувств которые лежат в основе каких-то действий, без строгого логического смысла - назовем эмоциональной памятью.

А если Вы привыкли вставать в семь часов утра, то некоторое время Вы будете это делать даже вопреки своей воли.

Память, в основе которой лежит запоминание физических действий (или рефлексов) - назовем физической памятью.

Итак, память человека тоже можно разделить на три вида: эмоциональную, интеллектуальную и физическую.

Подобным же образом можно разделить и такую черту человека как любопытство.

К примеру.: если Вам интересно отгадать загадку, решить кроссворд, узнать у гадалки свое будущее - это интеллектуальное любопытство.

А если Вам интересно проверить как жена отреагирует если у Вас будет плохое настроение, или насколько сильно она огорчится если Вы скажете что она пересолила суп - это эмоциональное любопытство.

А если Вам интересно потрогать рукой провод, или погладить поверхность полированного автомобиля что-бы узнать насколько она гладкая на ощупь - это физическое любопытство.

Воображение тоже можно разделить: если Вы воображаете в своем уме схему знакомых улиц с целью определить самую короткую дорогу для Вас - это интеллектуальное воображение.

Если Вы вообразили что подружка любит Вас, и по этой причине сами начали чувствовать ответные чувства, то вполне возможно что это просто Ваше эмоциональное воображение - сыграло с Вами шутку.

Если после спортивного фильма Вы вдруг вообразили себя на месте главного героя - непобедимого борца, то у Вас могут даже "зачесаться руки" что-бы проверить или Вы тоже так можете драться.

Это - результат работы Вашего физического воображения.

Подобное разделение можно продолжить - по отношению к каждому свойству человека.

Все это позволяет нам сделать важнейший вывод о тройственности свойств биоритмов.

А именно: свойства, характерные для одного биоритма, в той или иной форме характерны и для других биоритмов.

Значит, в дальнейшем мы могли бы изучать один из биоритмов что-бы делать выводы характерные для всех трех биоритмов.

Итог.

Закон о тройственности свойств биоритмов, а также знания про общие свойства подьема и спада биоритмов - имеют огромнейшее значение в изучении этой науки.

Образно говоря они являются "ключом" к познанию биоритмов.

Например, даже в такой области как подсознание человека. Ведь нетрудно показать что подсознание человека также разделяется на интеллектуальное, эмоциональное и физическое.

Причем если интеллектуальное - возможно осознать человеку, то эмоциональное подсознание - осознать труднее. А физическое - еще более трудно так как оно глубоко скрыто от нас.

Но зная общие законы спада-подъема биоритмов, и тройственность свойств биоритмов - мы получили возможность изучать и эту области психики человека которая ранее была закрытой для нас.

Приведем пример как можно проводить анализ психологических особенностей человека при помощи полученых знаний.

Сделаем это на таком примере:

Почему при физическом спаде, потребность в половых актах у мужчин часто не уменьшается а скорее наоборот - увеличивается?

Вот как будет выглядеть анализ и в конечном итоге ответ:

Согласно таблице общих свойств спада характерных для любого из трех биоритмов - при физическом спаде повышается чувствительность человека к отдельным сторонам полового акта которая легко может стать причиной отрицательного отношения к самому половому акту.

Что-бы этого не случилось, человек начинает искать в партнере ласку, нежность, понимание.

И если он находит это, то вступает в силу другое правило, а именно - что процесс работы при спаде - возбуждает. И повышает тонус.

Поэтому увеличивается потребность в половых актах. И их частота тоже.

Но если же человек не находит в партнере ласку, нежность и понимание к себе - то он начинает избегать этого партнера (формируется отрицательное событие) и что-бы избежать этого, человек может начать стремиться - к физическому самоудовлетворению.

В данном случае - к онанизму (или мастурбации).

Приведем другой пример.

У мужчины эмоциональный подьем. Он встретил его в одиночестве так как поссорился со своей подружкой.

Подьем имеет свойство - заставлять мечтать. Поэтому в данном случае, биоритм человека (в данном случае эмоциональный) будет заставлять мужчину мечтать что если он придет к подружке и просто скажет - "прости", то они сразу помирятся. И станут счастливы. Особенно если серьезных причин для ссоры не было.

Если он сделает этот шаг к примирению, то подружка действительно может простить его (это зависит от ее собственного эмоционального биоритма, но об этом мы будем говорить - во второй части).

Но может быть и другой вариант, - вместо быстрого примирения подружка может захотеть основательно разобраться в причинах конфликта и найти виноватого, тогда этот затянувшийся процесс выяснения отношений начнет быстро утомлять мужчину у которого сейчас эмоциональный подьем.

Ведь это тоже - одно из свойств подьема.

В итоге, ссора может вспыхнуть с новой силой и примирения не произойдет.

Глава 09. Сила воли.

Теперь мы можем перейти к следующему этапу познания биоритмов.

Подведем итог.

Вы уже можете определить из расчетов какое у Вас состояние биоритмов - спад или подьем.

Вы знаете какое внутреннее состояние и какие черты у Вас проявляются при разных положениях биоритмов.

Но наверное Вы не могли не заметить что если Вам нужно сделать что-то важное то Вы сделаете это несмотря на спад или подьем Ваших биоритмов.

То есть, Вы можете заставить себя это сделать.

Например, Вы проснулись утром и не хотите сразу же приступать к выполнению какой-то активной физической работе.

Но Вы знаете что выполнить это работу нужно обязательно.

И тогда Вы приложите силу воли и будете ее выполнять.

Теперь приведем другой пример.

Вам очень хочеться что-то сказать кому-то. Например - неприятную фразу.

Но Вы знаете что этого делать нельзя.

Тогда приложив силу воли - Вы сдержитесь и промолчите.

Перепишем этот пример в следующей последовательности событий:

Событие 1:

Вы понимаете насколько возможно для Вас - говорить или не говорить фразу.

Событие 2.

Вам все равно хочеться сказать фразу несмотря на это понимание.

Событие 3.

Вы прикладываете силу воли что-бы сдержать себя.

Событие 4.

Конечное событие: в данном случае - это несказанная фраза.

Что общего в этих приведенных двух примерах?

Событие 1 - Ваше сознание определяет целесообразность тех или иных Ваших поступков.

Событие 2 - Ваша биоритмическая расположенность - "подталкивает" или "затормаживает" Вас к тем или иным действиям.

Событие 3 - сила воли приложенная Вами заставляет Вас выполнить поступок который Вы считаете необходимый.

Событие 4 - это конечное событие которое Вы совершили в итоге этого процесса.

Теперь перепишем последовательность событий в обобщенном варианте.

1. Сознание

2. биоритмическая непредрасположенность к событию

3. Сила воли

4. Конечное событие

Назовем такую последовательность - психологически пассивная цепь.

Пассивная - потому-что Ваше сознание сопротивлялось биоритмической предрасположенности к событию.

Соответственно, если Ваше сознание не сопротивлялось бы биоритмической предрасположенности, а наоборот, совпадало бы с ним (например, Вы хотели сказать какую-то фразу и ситуация позволяет Вам это сделать) - то такую последовательность позовем - психологически активная цепь.

И она выглядела бы так:

1. Сознание

2. биоритмическая расположенность к событию

3. Конечное событие

Как видим, в ней нет необходимости прикладывать силу воли.

И этим - активная цепь событий отличается от пассивной.

В активной цепи - само событие определяет биоритмическую предрасположенность человека к этому событию.

В пассивной цепи - событие встречает силу воли которая преодолевает биоритмическую предрасположенность человека к этому событию.

Теперь зададимся вопросом:

Что является причиной возникновения силы воли?

Ответ: сознание.

Отсюда можно дать определение что понятию - такое "сила воли"?:

Ответ:

Сила воли - это сила сознания направленная на преодоление биоритмической предрасположенности к событиям.

Однако биоритмы воздействуют на человека постоянно, а сила воли - лишь по необходимости.

Чрезмерное употребление силы воли утомляет человека.

Поэтому, в большей степени все-таки биоритмы формируют отношение человека к окружающему миру, который отображается ему - в виде событий.

Как и биоритмы, сила воли бывает эмоциональной, интеллектуальной и физической.

Для преодоления эмоциональной предрасположенности к событию используется эмоциональная сила воли.

Для преодоления интеллектуальной - интеллектуальная сила воли.

Для преодоления физической - физическая сила воли.

По своему развитию три силы воли могут различаться между собой тем насколько одинаково они развиты у человека.

Так у одного человека - физическая сила воли может быть сильнее чем эмоциональная и интеллектуальная сила воли.

А у другого человека, наоборот - интеллектуальная сила воли может быть сильнее физической и эмоциональной.

И эти различные варианты развития силы воли у разных людей - можно продолжить. Но главная особенность любой силы воли состоит в том что человек - имеет возможность ее сознательно развивать в себе.

Например заставляя себя постоянно выполнять физический упражнения, или закаливать свое тело холодной водой - Вы развиваете физическую силу воли.

А заставляя себя быть сдержанными в чувствах - Вы развиваете эмоциональную силу воли.

И так далее.

Вы можете проделать интересный эксперимент позволяющий увидеть противоположность своей силы воли - к биоритмам которые определяют Ваши эмоциональные, интеллектуальные и физические способности.

Так например, когда Ваши биоритмические спобности, ну например интеллектуальные, испытывают подьем, то Ваша сила воли по отношению к ним становится уменьшенной величиной, и тогда Вам становится немного тяжелее заставить себя приступить к выполнению какой-то интеллектуальной работе. Даже если у Вас к ней - есть расположенность.

Ведь подьем биоритма, вместе со способностями - также характерен проявлением и чувством самоуспокоенности в сознании человека.

В итоге начинает проявляться то, что называют словом "лень".

Только в данном случае - это "интеллектуальная лень".

Она произошла вследствии уменьшение силы воли - по отношению к возросшей силе интеллектуального биоритма который сопровождал подьем.

И тогда силе воли - становится труднее преодолеть чувство самоуспокоенности.

Особенно это заметно в первые дни интеллектуального подьема. Когда сила проявления биоритма, и его свойств - особенно сильна.

Затем происходит уменьшение силы биоритма и соответственно увеличивается возможность силы воли - преодолеть некоторые его свойства.

В данном случае, при уменьшении силы проявлений Вашего биоритмического интеллектуального подьема - Вашей силе воли становиться легче преодолеть интеллектуальное самоуспокоение и тогда Вам становится легче заставить себя приступить к той или иной интеллектуальной работе, хотя результат этой работы будет несколько хуже, так как Ваши интеллектуальные спобности - также уменьшатся вместе с энергией биоритма. Например Ваша - память, склонность к образному мышлению, и т.д…

В этом примере, мы видим как кажущееся на первый взгляд противоречие подтверждается теорией активной и пассивной цепи.

И месту в ней - силы воли человека.

Здесь хочется подчеркнуть еще две важные вещи.

В теории активной и пассивной цепи такие понятия как:

"сознание" - "сила воли" - "биоритмическая предрасположенность" и "конечное событие" - были разделены между собой.

Это позволило нам увидит механизм формирования внутреннего мира человека.

Но внутренний мир человека - все-таки един.

Эмоциональный биоритм - формирует чувства в сознании человека.

Интеллектуальный биоритм - формирует смысловой мир в сознании.

Физический смысл - формирует действия в сознании.

Можно сказать, что биоритмы - это "глаза, уши и руки" сознания.

Каждый из них очень важен для него, так как позволяет ориентироваться во внешнем мире.

Вторая важная вещь, как часто или как долго - человек может пользоваться силой воли?

Практика показывает что человек может пользоваться ею в течении всего рабочего дня, но в семье, в кругу друзей - он должен отдыхать.

И это относится к его силе воли тоже.

Поэтому находясь в кругу семьи, человек становиться таким каким он есть.

И здесь гармония достигается не искусственным путем - силой воли, а естественным - то есть теми законами биоритмов которые мы открыли в первых главах.

Особенно неоценимы эти законы в процессе воспитания детей, в вопросах формирования характера, и даже перемен в характере уже взрослых людей.

Впрочем, этой темы мы коснемся более детально в последующих главах.

Напоследок следует сказать еще одно.

Сила воли напрямую связана с таким понятием как - самоконтроль человека.

Это имеет некоторое значение для изучения психики человека так как часть проблем у человека возникает именно из-за потери самоконтроля над собой, или склонности к потере такого самоконтроля.

Как и сила воли - самоконтроль может быть физический, эмоциональный и интеллектуальный.

Насколько слаба сила воли - насколько слабо человек поддается самоконтролю.

И тем явственнее и сильнее будут отражаться на нем - свойства характерные тому или иному биоритму.

Например, если это ослабление эмоционального самоконтроля - то тем сильнее человек будет зависит от смены своего настроения, поддаваться на неожиданные душевные порывы, как добрые так и жестокие.

И т.д.

Это были основные понятия которые нужно знать про силу воли и ее место в сознании человека наряду с биоритмами.

Для тех же кто хочет более глубоко изучать это понятие - сила воли, я дополнительно приведу еще несколько интересных наблюдений и сделанных мною предположений.

Вы наверное заметили, что чем обязательнее нам кажется какое-то дело тем легче приложить силу воли что-бы заставить себя приступить к нему.

Вы даже можете не замечаете свою биоритмическую предрасположенность к этой работе, потому-что если она очень важна - то Вы просто встаете и ее делаете.

Это показывает на прямую связь между силой воли и сознанием человека.

Назовем такое проявление силы воли - обязательная сила воли.

Человек иногда использует обязательную силу воли - для формирования своего внутреннего мира.

Например, человек сидит дома, у него физическая "точка ноль", и ему не хочется никуда идти.

Но в то же время - у него эмоциональный спад и ему не хочется быть в одиночестве.

То есть, какое бы поведение не выбрало сознание человека - оно будет соответствовать потребностям лишь одного биоритма и несоответствовать другому.

В этом случае, сознание должно выбрать один из биоритмов и необходимости приложить силу воли что-бы подавить потребности другого биоритма.

Например, в данном случае человек может все-таки решит пойти куда-то, удовлетворяя потребностям своего эмоционального биоритма, и самое главное: чем увереннее он будет в правоте выбранного решения - тем легче ему будет пойти куда-то, и тем самым преодолеть свой физический биоритм.

Можно сказать что в данном случае - против свойств физического биоритма была приложена обязательная сила воли сознания.

И она была приложена - для поддержки одного из биоритмов, а именно эмоционального. И для подавления другого - физического.

Другой вопрос - как долго сможет работать обязательная сила воли против физического биоритма?

Ведь это то же самое как ставить мешки с песком - против наводнения.

Обычно, хватает на несколько часов.

И концу вечера, человек сполна почувствует все "прелести" физической точки ноль.

В приведенном примере, цепь событий была пассивная или активная?

Очевидно что какой бы выбор не сделал человек - цепь событий была пассивная, так как человеку в любом случае пришлось бы приложить силу воли для конечного события. Причем, здесь сила воли - была приложена против проявления свойств другого биоритма на сознание человека.

Это один из частых случает когда человек стоит перед выбооом сделать выбор между пассивными цепочками, каждая из которых предполагает подавление другой.

Такое свойство двух пассивных цепочек где одна подавляет другую - называется конвертация пассивных цепочек.

Явление конвертации пассивных цепочек - это когда поведение диктуемое одним из биоритмов вынуждено противостоять поведению диктуемому другим биоритмом. Что влияет на конечный результат - событие.

Глава 10. Что означает понятие - событие.

Мы знаем что есть три биоритма, три сила воли.

Однако понятие "событие" осталось для нас обобщенным.

Покажем теперь что и событие по своему значению для человека может быть только эмоциональным, интеллектуальным и физическим.

ПРиведем следующий пример:

Ваш сосед разбил машину. Это несомненно является событием для Вас и Ваших соседей.

Но кого-то из них будет больше волновать стоимость ремонта, других - душевное состояние соседа, а третьих же просто напугаются что такое может постигнуть и их тоже а следовательно будут ездить особенно осторожно.

Итак, одно событие может вызвать у людей три совершенно разные реакции?

Разберемся.

Мы знаем что событие человек может воспринимать с трех сторон одновременно: интеллектуально, эмоционально и физически.

И хоть это восприятие одновременно но только одно из этих трех восприятий будет характеризовать мнение человека. А остальные два будут выражены намного слабее.

Вот как это выглядит в нашем примере: произошло событие - сосед разбил машину.

Это событие можно воспринять эмоционально, то есть посочувствовать душевному состоянию соседа.

Интеллектуально - прикинуть во что обойдется ремонт.

Физически: опасаться что-бы и с Вами такого не произошло.

Возникает вопрос: что Вас будет волновать сильнее?

Если эмоциональное восприятие, тогда это событие будем называть для Вас эмоциональным.

Соответственно для интеллектуального и физического восприятия - событие будет интеллектуальным или физическим.

А для чего нужно такое разделение событий?

Дело в том что событие - формирует настроение, может влиять на поступки.

Несколько событий могут сформировать привычку у человека.

Много событий могут сформировать характер человека.

А разделение событий на эмоциональные, интеллектуальные и физические - позволяет прослеживать эти процессы внутри человека, и становление его как личности.

Мы пропустили только один вариант восприятия - это восприятие события человеком в день "точка ноль".

Среди соседей - найдется хоть один человек который узнал про событие с аварией машиной в тот момент когда у него была точка ноль.

Это не только может сильно исказить адекватное восприятие события в сознании этого человека но и оставить очень сильный след в его памяти и сознании. Настолько сильный что у человека сформируется отношение к этому событию - на долгие годы, причем на глубоком, подсознательном уровне.

Через многие годы, человек может забыть о самом событии, но отношение к нему - все равно останется.

И человек даже сам не будет знать причину этого отношения.

Восприятие события в день эмоциональной "точки ноль", - чаще формирует неадекватно сильное отношение к событию, чем в день физической или интеллектуальной "точки ноль".

Вот типичный пример восприятия события в день эмоциональной "точки ноль".

Вы попросили придти товарища придти к Вам в назначенный час по важному делу. Но он - не пришел.

Если у Вас в этот день была эмоциональная "точка ноль", то вероятнее всего Вы воспримете его поступок как очень глубокую обиду, возможно даже позвоните ему и поссоритесь с ним.

Проходят дни., недели, а обида остается. Хотя своим разумом Вы можете понимать что не разумно так долго обижаться.

И сами не будете понимать почему Вы так глубоко восприняли эту обиду и никак не можете простить товарища.

Вывод следующий.

То что Вы так чувствительно восприняли поступок товарища - говорит о том что для Вас произошло биоритмическое событие (в данном случае - с искажением из-за эмоциональной "точки ноль"), которое и сформировало Ваше отношение к товарищу на длительное время.

"Точка ноль" может стать и причиной долговременных половых расстройств.

Например, если неудачный половой акт произошел в день "точка ноль", то он может оставить настолько неадекватно сильное потрясение в сознании человека что чувство неуверенности останется в нем - на долгие годы.

Это может стать причиной не только пониженной потенции, но даже стать причиной - психических расстройств.

Глава 11. Энергия биоритмов.

Зададимся вопросом: не следует ли нам ввести новое понятие - энергия биоритма?

Ведь каждый биоритм имеет свою энергию, проявление которой у каждого конкретного человека может быть повышено или понижено.

В подтверждение этому говорит факт разделения людей начиная еще с древних времен на холериков, меланхоликов, флегматиков и т.д..

Это не что иное как разделение людей - по проявлению биоритмическим энергиям.

Физическая энергия характеризуеться активным физическим проявлением в своих действиях, эмоциональная энергия характеризуеться глубиной эмоциональных переживаний, интеллектуальная энергия характеризуеться оперативностью мысленного процесса.

Пример. Если человек активно пытается доказать какую-то свою идею, то это не обязательно означает, что у него сейчас период высокой активности ИНТЕЛЛЕКТУАЛЬНОЙ энергии. Возможно, это у него лишь проявление периода активности ФИЗИЧЕСКОЙ энергии.

Ведь мы уже знаем что проявляние интеллектуальный энергии проявляется не столько в физической активности, сколько в доводах, логике и в удачных сравнениях.

В данном случае, небольшая интелектуальная энергия может "подкрепляться" ее высоким физическим проявлением.

Разнообразие проявлений энергий и формирует разнообразное поведение человека в различных ситуациях.

Как нам определить - какая энергия является присущей для каждого биоритма?

Представим себе трех человек. У одного из них - характер формирует только эмоциональный биоритм, у другого - интеллектуальный, и у третьего - только физический.

Какие характеры будут у этих людей? Определив это, мы и определим влияние каждой энергии - на психику человека в чистом виде: эмоциональной, интеллектуальной, и физической энергии.

Что позволит нам в дальнейшем изучать одну энергию - не путая с другой энергией.

Что позволит определять истоки его поступков, пути реализации этой энергии - в его повседневной жизни, в формирования черт характера человека (начиная с детского возраста-, его привычек и особенностей психики, а также в диагностике - тех или иных психологических заболеваний.

Правильный биоритмический анализ может указать на причину болезни и открыть путь к устранению ее. Даже без медикаментозного пути лечения.

Характеристика энергии каждого из биоритмов.

Эмоциональная энергия - слепая, простая, глупая, нетерпеливая, откровенная и изменчивая, с весьма плохой памятью на происходящие в жизни события, живет в основном сегодняшним днем,….

Интеллектуальная энергия - зрячая, коварная, расчетливая, тепрпеливая, принципиальная, с очень долгой, часто даже безжалостной памятью.

Физическая энергия - реагирует на непосредственные, прямые действия.

Например воздействие на тело. Память - в виде запоминающихся приятных и неприятных ощущениях, рефлексах.

Это понимание сути энергии, наряду с пониманием ее разделения по биоритмическим свойствам - может стать ключом к пониманию многих проблем человеческой психики.

Например в дальнейшем мы увидим как происходит отображение этой энергии на людях - при семейных конфликтах вызванной несовместимостью того или иного биоритма между ними.

Но это будет детально рассматриваться - во второй части книги.

Напоследок этой главы, зададим вопрос:

Есть ли у животных - тоже свои биоритмы?

По видимому есть. А значит есть и индивидуальная энергия у каждого из этих биоритмов.

Так вот. Не задавались ли Вы вопросом: почему мы любим собак и кошек?

Возможно за то что по проявлению одной из своей энергий они близки к нам, людям.

Какая эта энергия?

Название этой энергии - эмоциональная.

Что позволяет нам - соприкасаться с их эмоциями. За что мы и любим их.

А они - нас.

Почему я говорю об биоритмической энергии? Ведь возможно тут дело не в энергии а элементарной биоритмической совместимости?

Но выбирая на базаре котенка - мы не знаем наперед какой будет совместимость между нами и котенком, но знаем наверняка что полюбим его.

Поэтому что вероятнее всего, здесь имеет место не совместимость, которая может быть или может и не быть. а именно именно - близкость в восприятии эмоциональной энергии, которую можно прогнозировать наверняка.

Впрочем, есть некоторая разница между проявлением эмоций собаками и котами.

Собак - предпочитают заводить люди которые любят кем-то командовать.

Подчиняя своему эмоциональному состоянию - состояние своей собаки.

Котов же - наоборот, предпочитают заводить люди предпочитающие скорее подчиняться чем командовать, например женский (слабый- пол.

И это не они влияют на эмоциональное состояние кота, а скорее наоборот.

Что и нравится слабому полу.

Вообще же, людей можно разделить на два лагеря:

У одного лагеря, потребность к удовлетворению интеллектуальной энергии выше чем эмоциональной. Это - мужской лагерь.

У другого лагеря, потребность к удовлетворению эмоциональной энергии выше чем интеллектуальной. Это - женский лагерь.

Кстати, здесь впервые мы упомянули такое понятие как удовлетворение.

Оно тоже бывает эмоциональное, интеллектуальное и физическое.

Это настолько важное понятие что я отдельно посвятил ему следующую главу.

Напоследок, что еще можно сказать про понятие - энергия биоритма?

Если не получает удовлетворение какая либо энергия - она может воздействовать на другие виды энергии человека - назовем это термином "трансформация энергии".

В психике человека она может к примеру отражается и таким образом:

Если эмоциональная энергия у человека очень сильная, то он начинает подчинять ей другие свои способности. Как физические, например - распуская руки с женой, или ходя за ней следом по причине ревности, так и свои интеллектуальные способности - например ищет любой повод для обоснование своей ревности, или объясняя почему его доводит до бешенства тот или иной человек, или какое-то событие.

Напоследок, скажу следующее.

Самое лучшее усвоение материала происходит когда читатель творчески работает с изучаемым материалом. И для этого - ему обычно предлагают решать задачи.

Предложу и я Вам решить задачу, которая интересна не столько в плане практического применения сколько в теоретическом. Что поможет Вам в усвоении навыков биоритмического анализа психики человека.

Задача.

Предположим что энергия биоритмов в психике нормального человека - имеет одинаковую силу.

То есть, в эмоциональном, интеллектуальном и физическом биоритме она выражена одинаково сильно.

Но мы знаем что периоды биоритмов разные.

Физический биоритм имеет период 23 дня, а к примеру интеллектуальный - 33 дня. Означает ли это что физическая энергия действует более сконцентрировано чем интеллектуальная, или эмоциональная которая имеет период 28 дней.

А значит - более сильно способна влиять на психику человека, чем эмоциональная и интелектуальная энергия?

Возможно именно это и вызвало обратную (защитную- реакцию в психике человека - развитие физической силы воли человека которая является более сильной чем эмоциональная или интеллектуальная сила воли.

Вспомним, что в отличии от животных - человек может сдержать себя и не не кидается на пищу когда он голоден, или на воду - когда хочет пить, или на женщину когда он хочет секса.

Это делают животные. Потому-что у животных - не развита физическая сила воли.

Они не кидаются на жертву из-а любопытства (что показало бы проявление свойств интеллектуального биоритма-.

А только из-за физической потребности (физического биоритма-.

Значит ли это что можно говорить о некотором преобладании энергии физического биоритма над другими биоритмами - не только в сознании животных, и в подсознании человека?

И в каких случаях, и как именно - это может отразиться в поведении человека? (Подскажу один из ответов: это - акт изнасилования).

Глава 12. Биоритмическое удовлетворение.

Эта глава несмотря на ее краткость имеет особое значение.

В какой- то мере она подводит краткий итог пройденного материала и самое главное - мы вплотную подошли к рассмотрению такого понятия как удовлетворение потребностей человека. И необычайно важное значение которое занимают биоритмы - в этом процессе.

Зададимся вопросом - в чем смысл жизни человека?

Конечно же, в удовлетворении его потребностей.

Потребности у человека бывают эмоциональные, интеллектуальные и физические.

Для удовлетворения потребности - человек выбирает себе обьект удовлетворения.

Часто при подьеме или спаде биоритма - обьект не меняется, то есть он может быть постоянным.

В этом случае меняется - только сам способ удовлетворения потребности.

Для примера возьмем кинофильмы.

Они может служить обьектом удовлетворения эмоциональных потребностей - как при спаде так и при подьеме.

При этом только меняется способ восприятия кинофильмов, то есть - акцент на котором сосредотачивается основное внимание.

Например если сегодня Вас привлекает в фильме - активность развития сюжета и фантазия режиссера, то через некоторое время - акцент Вашего восприятия фильма измениться и Вас станет волновать - глубина чувств игры актеров, драматичность сюжета, соответствие его реальным событиям, и т.д…

Или возьмем например - хобби.

Это тоже одна из форм удовлетворения потребностей человека. Хобби не меняются в зависимости от спадов или подъемов. Меняется только акценты на которые обращается внимание.

Например, если при спаде - радиолюбителю интересно паять радиосхему, то при подьеме - ему интересно понять особенности ее работы, улучшить ее.

Но есть и отличия между объектами удовлетворения.

Так, разные биоритмы - в основном удовлетворяются в разных сферах жизнедеятельности человека.

Например физический биоритм - наиболее полно удовлетворяется в занятиях спортом, в пеших прогулках и т.д…

Эмоциональный биоритм - в увлечении музыкой, в азартных играх и т.д…

Интеллектуальный биоритм - в работе, в учебе, в чтении книг и т.д…

Зададим вопрос:

Существует ли обьект который может полностью удовлетворить все три биоритма человека?

Да. Такой обьект существует.

Этим обьектом может стать только - другой человек.

Можно сказать даже большее: удовлетворить свои потребности человек стремится в первую очередь с другим человеком.

И только если это ему не удается - он вынужден удовлетворять свои потребности другим путем.

Как например - хобби, увлечения, пьянство и т.д.

Постоянная неудовлетворенность в потребностях может повлечь в конечном итоге - психические отклонения, заболевания.

Люди, начиная проводить вместе свое свободное время, целью своих отношений видят в удовлетворении своих интеллектуальных, эмоциональных или физических (для семейных пар) потребностей…

Но биоритмическая совместимость между этими людьми может быть полной, неполной или отсутствовать вообще.

Отсюда и зависит степень удовлетворения биоритмических потребностей этих людей. И в конечном итоге это станет причиной того - будут ли отношения между этими людьми - счастливыми, или конфликтными.

Будут ли семейные пары существовать долго или же отношения между супругами прервутся. Из- за невозможности удовлетворить какую либо потребность между ними.

Из этого возникают новые вопросы:

Как узнать - насколько биоритмы между людьми совпадают или не совпадают?

Что произойдет если если только один биоритм между ними совпадает а другие - нет?

Совпадение какого биоритма - является приоритетное для создания семьи?

А какого - для дружбы? Или для совместной трудовой деятельности с этим человеком?

В каких случаях будет происходить удовлетворение потребностей а в каких - не будет?

И как это будет отражаться на взаимоотношениях между этими людьми в реальности?

Можно ли исправить несовпадение биоритмов?

Ответам на эти вопросы а на многие другие важные вопросы и будет посвящена вторая часть этой книги.

Глава 13. Определение биоритмов - без расчетов.

Возможность определять свое состояние биоритмов без расчетов - это важный признак хорошей усвоенности материала.

Поэтому я и посвятил этому отдельную главу.

Для этого Вы должны хорошо знать проявление свойств каждого из биоритмов - на сознание человека, как при спаде так и при подьеме.

Этого нельзя достичь лишь пробежав глазами по главам этой книге.

Книга лишь даст Вам лишь основные знания о биоритмах. Это похоже на автомобиль который может или неподвижно стоять возле Вашего дома или наоборот - может ехать туда куда Вы пожелаете.

Это зависит только от Вашего желания освоить его.

Так же и с биоритмами.

Для полного их освоения - Вам необходима практика, например наблюдая за собой и за окружающими, что-бы определять какие проявления в характере или в поведении человека - относятся к свойствам какого биоритма.

Это поможет Вам научиться применять на практике правила и законы которые Вы получили в этой книге.

И тогда через некоторое время Вы сможете определять состояние биоритмов без каких либо расчетов. Этому нельзя научится за один день.

Но через несколько месяцев - Вы вполне можете получить первые результаты.

Для начала Вам необходимо научится четко различать в разговоре:

- Что в разговоре относится к проявлению интеллектуального биоритма.

- Что для эмоционального.

- Что для физического.

Что касается определения "точки ноль", то это совсем нетрудно делать так как она очень выразительно влияет на поведение и на сознание человека.

Здесь следует отметить интересный факт относительно "точки ноль": человек может родиться за пять минут до полуночи, или пять минут после полуночи, но в том и в другом случае, в метрике будет записана одна и та же дата, хотя практически между ними разница - почти целые сутки.

Поэтому реальная дата начала отсчета биоритмов - может опережать дату указанную в Вашей метрике, или отставать от нее на один день.

Также бывают случаи ошибки в записи в метрике которой некоторые родители не придают большого значения, или когда сами родители записывают дату рождения своих детей которая несоответствует реальной на один - два дня.

Например что-бы она совпадала с днем рождения какого-то святого, веря что таким образом он будет покровительствовать ребенку.

Случилось ли такое с Вашей датой рождения?

Теперь Вы можете это сами проверить.

Если компьютерный расчет показывает одну дату, а Вы по своему ощущению неоднократно чувствуете что Ваша "точка ноль" наступает с некоторым опозданием, на один - два дня, или с опережением, то Вам следует помнить что в дальнейшем, своих расчетах Вы должны делать поправку на эти один - два дня.

И еще. Практика показывает что наступление точки ноль может изредка отклоняться на один день, как вперед так и назад - от от расчетного дня который рассчитывается от дня рождения.

Тем не менее - ее последующие наступления всегда возвращаются к расчетному дню, как будто не было этой задержки или опережения.

Автор никогда за всю свою многолетнюю практику не видел что-бы ритм биоритмов хоть у одного человека- кардинально изменил начало своего отсчета, то есть от дня его рождения.

Но есть случаи, которые автор не смог исследовать по причине отсутствия такой возможности.

Поэтому остаются открытыми некоторые вопросы, такие как:

Изменяется ли расчетный день наступления точки ноль - у людей которые находились некоторое время в состоянии комы?

Или в летаргическом сне?

Или у космонавтов вернувшихся из космоса (если ответ будет положительный то это будет означать что ритм биоритмов - зависит не от внутренних факторов организма, а от внешних факторов).

И так далее.

Но вернемся к основной теме этой главы.

Что-бы помочь научится определять состояние биоритмов - без расчетов, я дам некоторые советы, которые помогут облегчить этот процесс.

Легче всего это сделать научившись подмечать особенности в характере человека, например - энергию с которой он говорит, его реакцию на события, и т.д…

Это могут быть просто визуальные признаки. Они могут быть даже несколько субъективными, но которые имеют своей целью одно - научить Вас наблюдать и анализировать.

Я бы даже посоветовал и Вам завести тетрадь что-бы самостоятельно записывать признаки проявлений подъемов и спадов которые Вы считаете очевидными для себя. Потому-что именно такое личное наблюдение - больше всего помогает к переходу от теории - к практике в науке о биоритмах.

Не важно что при этом Вы можете повторять какие-то уже известные Вам ранее законы - в каких-то своих формулировках, или в новой форме.

Главное здесь - это собственное восприятие этих законов на практике.

Вот пример по каким признакам я сам старался определить без расчетов - спад или подьем биоритмов у окружающих меня людей, и у себя самого.

Наиболее сильно отражаются свойства спада или подьема биоритма - в первые дни после точки ноль.

При эмоциональном спаде - человек становится более требовательный к себе и к своим близким - чем к чужим людям.

При эмоциональном подьеме - наоборот, более требовательный к другим, - чем к себе (я попробовал найти объяснение этому: возможно потому что при спаде человеку и так плохо внутри себя, поэтому отношения с другими - он старается не портить. По принципу - что-бы не сделать себе еще хуже. Поэтому уменьшается требовательность к чужим).

При эмоциональном спаде, не хочеться быть в одиночестве, стремление избежать ее, быть в коллективе. Человек начинает жить тем что происходит в данный момент, особо не акцентируясь на прошлом.

При интеллектуальном спаде хочется похвалы, признания, продуктивной интеллектуальной деятельности.

Состояние человека в день под названием "точка ноль" - похожи независмо от того. - или эта эмоциональная точка ноль, или интеллектуальная, или физическая.

Есть отличие в другом: "точка ноль" при переходе со спада на подьем проявляется несколько сильнее на психике человека чем "точка ноль" при переходе с подьема на спад.

Понижения работоспособность в день "точки ноль" компенсируется повышенной работоспособностью в последующие несколько дней.

Если Вы ступаете в спор и способны только оправдываться в нем - это признак того что у Вас интеллектуальный спад.

Если с охотой нападаете на собеседника - подьем.

При эмоциональном подьеме - намного приятнее мечтается о других людях чем реально находится с ними рядом.

А при спаде - наоборот, приятнее реально быть рядом с этими людьми.

При подьеме мечтается что-бы пришел спад. При спаде - подьем.

Период благодушия при подьеме - сменяется периодом переживаний, неспокойствия при спаде.

При подьеме человек кажется окружающим более агрессивным, даже грубым в поведении чем при спаде.

Человек с подъемом чувствует себя увереннее чем человек со спадом.

При эмоциональном подьеме - человек активнее но добрее и отходчивее.

Можно сказать что при эмоциональном спаде, человек образно говоря похож на радиоприемник, а при подьеме - на радиопередатчик.

Спад - отображается в жизни повышенной практичностью соответствующего биоритма. Например при физическом спаде появляется стремление чем-то заняться, что-то делать.

При эмоциональном подьеме. - Вы сами ищете для себя поводы для переживания (как отрицательные так и положительные).

При эмоциональном спаде - наоборот, стараетесь избежать их.

Желание к прослушиванию музыки - зависит от эмоционального биоритма.

Так, при эмоциональном спаде - нравится слушать музыку А при подьеме - проявляется склонность самому творить или напевать ее.

Интерес к познавательный программам - зависит от состояния интеллектуального биоритма.

При подъеме - нравится самому генерировать идеи, и заниматься творчеством.

При спаде - изучать творчество других.

Физический биоритм влияет на способ реализациии сексуальной энергии, например при спаде - желание к нежности, ласке. при подьему - к склонность к грубости, хаотичности.

Также и на длительность полового акта необходимого для оргазма.

Если после полового акта - Вы чувствуете себя настолько усталым что предпочитаете заснуть до утра - это характерно для свойств физического подьема.

Но если после короткого периода отдыха - Вы чувствуете что сон у Вас пропал и появился прилив энергии - это характерно для свойств физического спада.

Удовлетворение потребностей при спаде биоритма - возбуждает человека.

При подьеме - успокаивает.

Эмоциональный признак: если при расставании у Вас остаеться ощущение неудовлетворенности, неуспокоенности, нежелании расставаться - это спад.

Интеллектуальный: если это ощущение остаеться после спора, дискуссии.

Физический: если это после физических действий.

Период грубой раздражительности при подьеме - сменяется периодом чуткости при спаде.

В интеллектуальной сфере это выглядит так: жестокость, хладнокровие сменяется добротой, внимательностью.

В эмоциональной: безразличие - сменяется душевностью, В физической: грубость сменяется лаской.

При эмоциональном спаде нравиться все что положительно возбуждает эмоции например музыка.

А при интеллектуальном спаде - это могут быть к примеру познавательные радиопередачи.

При спаде любого из биоритмов - трудно начинать работу, но если начал - то продолжать легко, потому-что человек увлекается работой.

И может работать долго, не принимая во внимание усталость.

Это похоже на правило:

Чем сильнее что-то не хочеться делать - тем лучше оно получается если начнешь это делать.

Активная форма реакции на событие при подьеме - сменяеться пассивной формой при спаде При эмоциональном спаде - реакция человека на события более негативная если он находится в одинчестве, и она менее негативная - если он находится среди других людей.

При эмоцмональном подьеме - человек более безразличен к окружающим его людям чем когда у него состояние эмоцмонального спада.

Если человек пишет книгу, то при интеллектуальном подьеме ему легче писать в стиле фантастики или там где используется сиеминутное творческое вдохновение и воображение.

При интеллектуальном спаде - легче писать научные и технические книги, или творить в той области где используется логика и углубленное исследование темы.

По работоспособности можно судить о том сколько он написал в этот день. И как ему писалось.

И на основании этого - угадать, какой из биоритмов находится в состоянии спада, или подъема.

Составил небольшой тест для определения состояния физического биоритма:

1. Легко ли Вам решиться начать работу?

2. Какую физическую работу предпочитаете: активную но не долгую или длительную но пассивную?

3. Стараетесь ли поскорее закончить ее?

Если интеллектуальный и физический биоритмы находятся одновременно в положении спад, то проявляется некоторая суетливость в характере человека.

Если один биоритм находится на спаде - то этим биоритмом человек живет не для себя а для общества. Например, если это эмоциональный биоритм - то своими эмоциями.

Если интеллектуальный - то своим интеллектом.

А если физический - то стремлением к внешней работе, а не к внутренней При спаде - есть внутреннее неудовлетворение собой, поэтому человек ищет возможность найти это удовлетворения - в других людях окружающих его.

При подьеме - внешняя потребность совершить каких-то действия руководит действиями человека.

При спаде - внутренняя потребность человеком руководит к этим действиям.

При подьеме: безразличное отношение человека к внешним событиям заставляет удовлетворять потребности самому совершая события.

При спаде: чувствительное отношение человека к внешним событиям заставляет ограничивать собственное совершение событий.

При переходе со спада на подьем, изменение отношение человека к событиям можно описать и так: пассивная чувствительность при спаде сменяеться активным равнодушием при подьеме.

Проявление физического биоритма на человека - в большей части лежит в подсознании человека.

И так далее (предлагаю Вам самому продолжить отмечать характерные признаки подьема и спада биоритмов которые по Вашему мнению могут помочь Вам определить это - без расчетов).

Глава 14. Взаимодействие между биоритмами.

Эта глава имеет не столько практическое значение сколько теоретическое.

Она открыта для дискуссии, развитию изложенных в ней идей и предположений.

Биоритм который на сегодняшний день поменял знак, проявляет свои свойства на ближайшие дни сильнее чем другие биоритмы (независимо от их подьема или спада).

При совпадении интеллектуального и эмоционального биоритмов - сила проявления их свойств несколько уменьшается.

Тем не менее, какие биоритмы совпадают у человека (в их спаде или подьеме) таким будет преобладать внешнее поведение человека.

А также его способности и ход мышления.

При одновременном спаде (подьеме) всех трех биоритмов - их влияние на человека ослабевает. И его способности, поведение остается в целом - обычным для этого человека.

Человек легче всего поддается эмоциональным порывам и совершает эмоциональные поступки.

Остальные биоритмы по большей части сдерживают его, или наоборот: идут у него на поводу.

Как мы уже знаем, наиболее сильно отражаются свойства спада или подьема - в первые дни после точки ноль.

Это даже может отражаться на свойствах других биоритмов. Например если во время эмоционального спада начался подьем интеллектуального биоритма то отрицательное видение событий ищет логическое подтверждение в сознании человека, или другими словами - интеллектуальная энергия будет направлена на подтверждение эмоциональных эмоций.

Это продолжается несколько дней пока энергия биоритма не начнет уменьшатся.

Или пока какой-то другой биоритм не перейдет точку ноль и тогда уже его свойства станут доминирующими в поведении человека на некоторое время.

Но не следует думать что интеллектуальная энергия всегда тратиться на обоснование эмоций. Это не так. Например, если во время интеллектуального подьема начался спад эмоционального биоритма, то в этом случае интеллектуальные рассуждения будут направлены на борьбу с отрицательным видением мира, то есть будет вестись борьба за успокоение самого себя.

Единственное что здесь очевидно:

Биоритм который на сегодняшний день поменял знак, проявляет свои свойства на ближайшие дни сильнее чем другие биоритмы (независимо от их подьема или спада).

В абстрактной форме, смену периодов биоритмов (спад, подьем) в их влияние на психику человека - можно разделить на несколько полупериодов.

Полупериод 1.

Наступает сразу после точки ноль. Похож на небольшой шок, когда человек чувствует что нельзя жить по старому и не знает как жить по новому. Продолжается 1 - 2 дня.

Полупериод 2.

Человек открывает в себе новые способности, и возможность - проводить новую манеру поведения. Продолжаеться несколько дней.

Полупериод 3.

Наступает период гармонизации отношений между своими новыми возможностями и требованиями окружающей среды.

Полупериод 4.

Наступает точка ноль. Происходит нарушение этой гармонии. Нарушение своих, ставших привычными способностей. Происходит подобие психологического кризиса.

Когда длительное время биоритмы находятся в одном и том же положении и ни один из них не переходит в другое положение через "точку ноль" (больше недели) то у человека начинают в какой-то мере ослабевать все его способности: интеллектуальные, эмоциональные и физические.

Даже более, как будто в психике человека начинается "застой".

Человек перестает остро воспринимать события, начинает скучать, и даже в некоторой степени терять интерес к жизни.

Это настолько интересное явление что автор решил предположить версию об "эффекте встряски" биоритмов - на психику человека.

Ее суть в том что подъемы и спады биоритмов - своими постоянно изменяющимися свойствами и влиянием на психику, создают некоторую "встряску" в психике человека и всего его организма. Обновляют новизну его ощущений, новизну восприятия событий, своих способностей, своих возможностей.

Когда интерес сменяется равнодушием. Чувствительность - грубостью. И т.д.

И что-бы эти чувства в полной мере влияли на сознание человека, не приедались и давали ему всю полноту этих чувств - в нашей психике заложено что их восприятие должно периодически меняться.

Что и делают биоритмы.

Если эмоциональный и интеллектуальный биоритмы не совпадают, или же физический, то в характере человека проявляется некоторая подсознательная неуспокоенность.

В зависимости от того какой из биоритмов находится в спаде а какой на подьеме - она может выражаться в мелких особенностях таких как как повышенной ворчливость или наоборот - повышенная успокоенность или когда все "с рук летит", или наоборот, когда человек уходит в работу забывая обо всем на свете, и т.д.

Отсюда автор предложил версию тока или разности биоритмов.

Она звучит так.

Если один биоритм находится в состояниии спада, а другие или другие - подьема, (или наоборт) - то возникает нечто похожее на психологический ток. Которые волнует человека, дает ему чувство дискомфорта, психологической неуспокоенности.

В итоге, он это может обострять его способности. Или наоборот- притупляет их.

В зависимости от того какой или какие биоритмы не совпадают между собой.

Отсюда напрашивается вывод:

Возможно есть положительный ток и отрицательный?

Физический биоритм - определяет эффективность выполнения свойств других биоритмов.

При совпадении с каком-то биоритмом - он усиливает проявление его свойств, при несовпадении - уменьшает.

В абстрактной форме, можно сказать так, что физический биоритм - это как бы "бензин" влияющий на активность проявления свойств других биоритмов.

Например, если интеллектуальный подъем совпадает с физическим спадом то идеи, мысли есть, а реализовывать их - не хочется. Проявляется лень, повышенная усталость.

Сила желания обратно пропорциональна биоритмической расположенности (и соответственно - способностям) и силе воли.

Чем сильнее желание - тем менее эффективна их реализация на практике.

И наоборот.

Глава 15. Версии и гипотезы по 1-й части.

У человеческой расы, может отличаться все - цвет кожи, раса, и т.д., кроме одного - периода биоритмов. тогда зададимся вопросом.

Если человек произошел от обезьяны - то периодичность человеческих биоритмов (23, 28 и 33 дня) должна совпадать в обезьяньими.

Это может подтвердить или опровергнуть теорию Дарвина.

Только какая периодичность обезьяньих? К сожалению автор не имеет у себя дома гибона или шимпанзе что-бы выяснить это путем наблюдений.

Преоставляю это Вам, если имеете такую возможность.

Понятие: биоритмическая провокация.

Вызывается опьянением. Например в подвыпившей компании - наблюдается сближение между коллективом независимо от их биоритмов.

По видимому, алкоголь вызывает нарушения не только в психике но и некоторое отторжение сознания от свойств биоритмов.

В физическом плане - алкоголь вызывает головокружение.

В эмоциональном - упрощает отношения, как и общепризнанные правила…

В интеллектуальном - вызывает чувство доверия, искренности.

Биоритмы и религия.

Умирая, человек умирает физически. Это видно в первую очередь.

Как он умирает эмоционально и интеллектуально - не видно.

Отсюда можно делать всевозможные гипотезы и предположения.

Чувство счастья - это интеллектуалное, эмоциональное и физическое удовлетворение произошедшее в рамках одного дня?

Часть 2.

Первая часть книги заканчивается главой 15, поэтому нумерацию глав второй части книги я буду продолжать с цифры 16 (что-бы сохранить единство книги разные части которой писались в разное время).

Глава 16. Введение во 2 -ю часть.

Мы уже знаем как биоритмы влияют на человека, на его способности, на его настроение.

Научились определять точку ноль, и знаем свойства спада и подъема.

Но влияют ли биоритмы на совместимость между людьми?

Этому и посвящена 2-я часть книги.

Конфликты на работе, распады семей, ссоры между детьми и родителями - все это результат несовместимости.

И именно несовместимость биоритмов - лежит в их основе.

Многие люди ошибочно полагают что супруги должны быть разными - например он как огонь, она как вода. Таким образом их взаимные достоинства и недостатки должны дополнять друг друга.

Это ошибка.

Не это лежит в основе счастливого брака а именно биоритмическая совместимость между супругами.

Как я могу доказать Вам это?

И вот Вам и доказательство.

Попробуйте найти хоть одну семейную пару которая прожила счастливо вместе много лет с полной биоритмической несовместимостью.

Могу Вам сразу сказать - нигде Вы не найдете такой счастливой пары.

Даже более.

В процессе поиска Вы сможете заметить некоторые странные закономерности.

Например богатые семьи - в них очень часто между супругами есть хорошая совместимость одного из биоритмов, но в то же время - очень плохая совместимость одного из других биоритмов.

В других, более бедные семьях - наоборот как правило совершенно другое соотношение совместимости биоритмов.

Учитывая результаты моих наблюдений я начал делать выводы подкрепляя их теми закономерностями которые открыл в первой части.

Итогом этой кропотливой работы и стала вторая часть этой книги.

Она научит Вас основным законам биоритмимческой совместимости, которые научит как избежать многих ошибок в жизни.

Конфликты, разводы, депрессия, и т.д. - в большей части являются причиной несовместимости между человеком и окружающими его людьми.

Научившись руководить этим процессом, человек сможет брать под свой контроль все эти процессы. И планировать свою жизнь на многие годы вперед.

Начиная излагать вторую часть книги, для краткости изложения я буду придерживаться некоторых правил.

Иногда вместо слов "муж", "жена", "жених", "невеста", ребенок и родитель, начальник и подчиненный. и т.д. - я буду просто использовать слово "напарники".

Так как часто детализация особей не имеет большого значения а только излишне детализирует изложение.

Вместо слово "высокая биоритмическая совместимость" я часто буду просто писать "совместимость".

А вместо "полное отсутствие биоритмической совместимости" я буду писать просто - "несовместимость".

Для чего это нужно?

Мы уже знаем что каждый человек имеет свои биоритмы. У двух людей - они могут совпадать между собой, могут неполностью совпадать, или вообще несовпадать. Но при полной совместимости, то есть когда они не совпадают, легче изучать соответствующие свойства совместимости так как они проявляются очень ярко, так же ярко - как проявляются и свойства несовместимости.

А после того как мы выучим свойства совместимости, мы научимся определять какими будут отношения двух людей если они станут проводить много времени вместе.

Например - муж и жена.

Или брат и сестра, или ребенок и родители.

Начальник на работе и подчиненный.

И не только это.

Представляете как полезно было бы знать многим людям заранее - с кем из своих знакомых они были бы счастливы в семейной жизни, а с кем - нет, при этом не тратя годы своей жизни на проверку чувств и отношений. И не ломая друг другу судьбы.

И именно биоритмы могут дать правильный результат. И дать ответ на главный вопрос - как сделать так что-бы семья была крепкая и долговечная?

Это тоже зависит от биоритмической совместимости.

Как и ответ на вопрос - что делать если в семье уже существует биоритмическая несовместимость?

Да, есть ответ и на этот вопрос!

Книга построена таким образом что-бы помогать Вам сразу на практике проверять полученные знания.

В первой главе я расскажу Вам внешние признаки проявления совместимости каждого из биоритмов, а потом только я расскажу Вам про методику непосредственного определения совместимости.

Это сделано для того что-бы Вы могли имели возможность не только расчитывать совместимость но и смогли на практике проверять полученный результат, убеждаясь в его очевидности.

Например пробуя подсчитывать совместимость с Вашими школьными друзьями или родителями. То есть людей - отношения с которыми Вам давно известны.

Сравнивая Ваш опыт общения с ними - с тем что покажут Ваши расчеты.

Глава 17. Внешние прзнаки биоритмической совместимости.

Находясь среди людей, в общении с ними, или наедине со своей девушкой - Вы можете почувствовать признаки биоритмической совместимости.

В следующей главе Вы узнаете как можно определить совместимость с помощью расчетов, но в этой главе Вы узнаете как можно определить эти признаки без каких либо расчетов.

Но сначала научимся по внешним признакам разделять совместимость на интеллектуальную, эмоциональную и физическую.

Интеллектуальная совместимость.

Ее можно определить даже в большой компании.

Характерными признаками по которым можно судить о интеллектуальной совместимости - кто наиболее активно реагирует на Ваши шутки, к кому Вы чаще всего обращаетесь со своими мыслями и идеями, кто Вам кажется наиболее интересным собеседником.

Интеллектуальная совместимость увлекает.

Очень много семейных пар заключаются именно по причине высокой интелектуальной совместимости, не подозревая что сама по себе она совершенно не достаточна для того что-бы семья была счастливой.

И когда компания исчезает - исчезает и шарм интеллектуальной совместимости.

На смену ему приходит неоходимость иметь эмоциональную совместимость.

Эмоциональная совместиость.

Ее почти невозможно определить в большой компании - дело в том что эмоциональная совместиость как бы более интимна чем интеллектуальная и проявляется когда Вы находитесь наедине с человеком.

Ко всему прочему ситуацию усложняет то что свойства совместимости проявляются не всегда ярко. Например в состоянии спада они проявляются намного ярче чем в состоянии подьема.

И Вы можете пробыть с человеком несколько дней рядом и совершенно не заметить что у Вас высокая эмоциональная совместимость - если у Вас обоих в эти дни эмоциональный биоритм будет находится в состоянии подьема.

Второе свойство эмоциональной совместимости - это то что не столько важна эта совместимость, насколько страшны свойства - эмоциональной несовместимости.

Они намного разрушительнее для семьи чем свойства какого либо другого биоритма.

Именно эмоциональная несовместимость может превратить супругов в совершенно чужих и холодных друг к другу людей.

И именно эмоциональная совместимость, если она есть - привязывает людей намного крепче чем любая другая совместимость.

Физическая совместимость.

Ее трудно определить без специальных расчетов.

Можно попробовать это сделать через сексуальный контакт. Но для этого недостаточно только один или два половых акта.

Для этого нужно как минимум прожить вместе несколько месяцев.

Несмотря на трудность с определением совместимости физического биоритма, практика показывает что физический биоритм является крайне важным что-бы семья со временем не распалась.

Но совместимость одного лишь физического биоритма недостаточна что-бы в комплексе всех отношений - супруги были счастливы.

Без совместимости других биоритмов, они будут ссориться и мириться, ссориться и мириться….

Что-бы избежать этого, нужна дополнительная совместимость других биоритмов, хотя бы в некоторой степени, но более подробно мы поговорим об этом в последующих главах.

Сейчас же продолжим основную тему этой главы, а именно: внешние признаки совместимости и несовместимости.

Внешние признаки физической несовместимости приблизительно таковы: если Вам не нравится стирать грязные рубашки супруга, если не нравится его запах пота как и вид его нижнего белья, если например когда Вы хотите гулять по городу или поработать на даче, а он в это время как правило хочет сидеть дома, причем такая ситуация повторяется на протяжении долго времени - то чаще всего это можно отнести к признакам проявления физической несовместимости.

Внешние признаки эмоциональной несовместимости.

Если на Ваши шутки - не смеются а наоборот обижаются, если открывая душу человеку Вы встречаете холод и недоумение, если то что радуем Вас (или наоборот печалит) - почему-то у партнера вызывает совершенно иную чем у Вас реакцию, если Вы замечаете что Вам тяжело с ним быть наедине и через несколько часов общения Вы чувствуете что он начинает угнетать Вас своим присутствием, если Вам неприятен голос или смех собеседника - это все является первыми признаками эмоциональной несовместимости.

Внешние признаки интелектуальной несовместимости.

Если рассказывая что-то собеседнику Вы замечаете что он думает о чем то своем, или то же самое происходит с Вами когда он Вам о чем-то говорит, если Вам трудно вспомнить черты лица собеседника, если то что увлекает его - неинтересно Вам, то это признаки интеллектуальной несовместимости.

Это были некоторые из внешних признаков несовместимости.

Что касается признаков совместимости, то они прямо противоположны признакам несовместимости.

Можно добавить к этому что при эмоциональной совместимости - общение с человеком создает впечатление уюта, равновесия, спокойствия, так что Вы даже сами того не замечая часто говорите с собеседником более нежным, мягким голосом. Исчезает чувство одиночества. Этот человек - Вам не в тягость и может находится возле Вас сколько угодно долго.

При интеллектуальной совместимости - Вы так увлекаетесь разговором что забываете о времени, и вообще - обо всем на свете.

При физической совместимости - появляется расположенность выполнять совместные физические действия, даже самые спонтанные - как например пойти гулять в парк вечером. Или на танцы. Танцуя с девушкой - ее тело кажется легким, как будто танцуете сами с собой.

Глава 18. Расчет биоритмической совместимости.

В этой главе я расскажу Вам про два способа определения совместимости между людьми. Один из них с помощю компьютера, а другой - это способ который я бы назвал способом будущего.

Он основанный не на подсчетах а на мгновенном определении степени совместимости с помощью условных знаков.

Это потрясающий метод, - он быстрый и точный. И именно он может дать мощный толчок развитию науки про биоритмы, открыть ей путь в широкие слоя общества.

Но об этом способе чуть погодя.

Сначала немного истории.

В 80-е годы прошлого столетия я определял совместимость с помощью калькулятора и блокнота.

Так как мне было за двадцать лет и я мечтал найти идеальную жену.

Зная законы биоритмов я понимал что не внешность играет решающее значение а в первую очередь - дата рождения.

Поэтому я ходил по танцплощадкам и знакомился… знакомился… при удобном моменте вытаскивал калькулятор, блокнот и через 5 минут я уже знал нашу совместимость.

Первое открытие которое я сделал, обескуражило меня.

Оказалось что очень трудно найти девушку с идеальной совместимостью, даже имея огромный выбор на танцплощадках.

Что уже говорить о человека который не владеет биоритмами и "вслепую" ищет свое будущее семейное счастье.

Если бы не биоритмы, я бы несколько раз развелся прежде чем нашел подходящую жену, хотя бы с минимально допустимой совместимостью со мной.

Лишь через 4 месяца поиска, и перебрав даты рождения нескольких сотен девушек я смог наконец найти девушку с идеальной совместимостью со мной.

Но теперь от истории, перейдем непосредственно к способу определения совместимости Скажу сразу что в интернете я перепробовал десятки программ которые предлагают сделать подсчет биоритмической совместимости между двумя людьми но к сожалению пока что я не нашел ни одну которая дает правильный результат.

Может быть они появятся позднее.

Что-бы в будущем Вы смогли сами найти такую программу - нужно для проверки дать ей подсчитать совместимость между двумя людьми, с датами рождения 1 января 1900 года и 10 марта 1958 года.

Если программа работает правильно то в результате расчета - она должна показать идеальную совместимость между этими людьми.

То есть 100 процентов, причем для каждого из трех биоритмов.

Но пока таких программ нету, - я предложу Вам собственный, очень простой способ определения совместимости.

В первой части книги я уже предлагал Вам найти программу в интернете для подсчета Вашего состояния биоритмов.

Заметьте, не совместимости между двумя людьми а именно - состояния собственных биоритмов.

К счастью таких программ существует много, и среди них есть такие которые работают совершенно правильно.

В главе "Подготовка к наблюдениям" я уже рассказал как найти такую программу и как нужно ее проверить на правильность расчетов.

А теперь я расскажу как с помощю этой же программы можно определить совместимость между двумя людьми.

Например, как определить эмоциональную совместимость?

Шаг 1.

Открываем эту программу, смотрим состояние своих биоритмов и и запоминаем с какого числа у Вас начинается ближайший эмоциональный подьем и каким числом он заканчивается.

Например это может выглядеть так: начало подьема было 10 февраля, конец - 24 февраля.

Шаг 2.

Теперь делаем небольшое изменение в программе.

Вместо Вашей даты рождения указываем дату рождения человека с которым Вы хотите проверить совместимость, и даем программе команду - показать состояние биоритмов этого человека.

Шаг 3.

Теперь мы вспоминает дату когда у Вас был подьем эмоционального биоритма (то есть с 10 февраля по 24 -е), и смотрим сколько дней у этого человека в этот период - эмоциональный биоритм тоже был в состоянии подьема, как и у Вас. И подсчитываем количество совпавших дней.

Шаг 4.

То же самое проделываем поочередно для интеллектуального и физического биоритмов. И определяем количество их совпавших дней тоже.

Шаг 5.

Окончательный подсчет совместимости мы исходим из следующего соотношения: один день совпадения физических биоритмов - соответствует приблизительно 8,5 процентов физической совместимости между этими людьми.

Один день совпадения эмоциональных биоритмов соответствует приблизительно 7 процентов эмоциональной совместимости, Один день совпадения интеллектуальных биоритмов - соответствует приблизительно 6 процентов интеллектуальной совместимости.

Приведем пример:

Какая совместимость между двумя людьми если совпадение физического биоритма составляет 4 дня, эмоционального 7 дней а интеллектуального 10 дней?

Умножаем 4 дня на 8,5 и получаем 34 процента. Это и есть физическая совместимость.

Умножаем 7 на 7 и мы получаем 49 процентов - это эмоциональная совместимость.

Умножаем 10 на 6 и мы получаем 60 процентов. это интеллектуальная совместимость.

Практика показывает что совсем не обязательно подсчитывать совместимость с точностью до одного процента.

Плюс - минус пару процентов не сыграют большой роли в Ваших отношениях и это кардинально не отразится на свойствах совместимости.

Поэтому, результат совместимости можно округлять. В итоге, всевозможные варианты совместимости можно приблизительно разделить на 4 вида: 100 процентов - полная совместимость. 75 процентов - высокая 50 процентов - нормальная 25 процентов - пониженная 0 процентов - полная несовместимость.

Округлив в ту или иную ближайшую сторону, Вы получите приблизительную оценку Вашей совместимости.

В описываемом выше примере, окончательный результат решения задачи будет выглядеть так:

Физическая совместимость находится в пределах пониженной совместимости.

Эмоциональная и интеллектуальная - в переделах нормальной.

Напоследок, я расскажу еще об одном методе определения совместимости.

Это - метод будущего.

Вот как его можно выразить словами:

"Определение совместимости людей между собой с помощью индивидуальных знаков или других средств которые отображают результат деления на 23, 28 и 33 числа, являющимся количеством дней между индивидуальной датой рождения и датой условно выбранной для расчетов как общей для всех" Что-это означает?

Представьте себе, толпу людей. У каждого на груди значек, на котором отображены три цифры. Один из них обозначает процент физической совместимости, другой - эмоциональной, третий - интеллектуальной, - по отношению к с какой-то виртуальной дате, выбранной общей для всех людей имеющей значки. Ну, например пусть такой датой будет 1 января 1900 года.

В итоге, получается что даже беглый взгляд на значек любого из людей - сразу показывает совместимость этого человека с этой виртуальной датой.

И значит - совместимость этих из людей между собой тоже. Без никаких дополнительных расчетов.

То есть достаточно кинуть беглый взгляд на значек и Вы сразу будете знать Вашу биоритмическую совместимость с любым из этих людей!

Это тоже самое как военнослужащие носят значек указывающий группу крови.

Только этот значек - будет показывать биоритмическую совместимость.

Этот метод настолько эффективный и простой что может стать настоящим прорывом науки про биоритмы в ее практическом применении.

Цифровое отображение совместимости на значках, можно заменить на еще более оригинальное - например вместо цифр могут быть какие-то символы, например треугольник повернутый острым углом книзу может означать пониженную совместимость, а повернутый к верху - повышенную.

И так далее.

Здесь можно проявить фантазию.

Глава 19. Свойства биоритмической совместимости.

Условие при котором проявляется эмоциональная, интеллектуальная и физическая совместимость - что процент совместимости должен быть равным или близким - к 100 процентам.

Чем ниже процент совместимости - тем ниже проявление свойств совместимости. И соответственно - тем выше проявление обратных свойств, то есть несовместимости.

Эмоциональная совместимость.

Эмоциональная совместимость проявляется между двумя людьми находящихся какое-то время в доверительных отношениях.

Понимание друг друга относительно эмоциональной составляющей происходящего вызвано одновременным спадом и подъемом у них эмоционального биоритма.

Это понимание друг друга приносит чувство удовлетворения, эмоциональной полноценности и уверенности в себе.

Со временем возникает потребность в друг друге.

Особенно когда эмоциональный контакт происходит каждый день на протяжении длительного времени.

Эмоциональная совместимость не требует большой умственной работы.

Супругам не надо притворятся что бы их любили, не надо стараться сделать себя лучше. Они любят друг друга такими какими они есть, со всеми их недостатками.

У них постепенно ослабевает эмоциональная сила воли, что приводит к тому что когда супруги они наедине - между ними устанавливается свой, закрытый от чужих мир, где отношения между супругами часто напоминают отношения не взрослых людей а детей. Балованных и счастливых.

Они часто называют друг друга уменьшительными или ласковыми именами, и потакают недостаткам друг друга.

Если ссоры и происходят то они по принципу "милые ссорятся - только тешатся".

А со временем их становятся все меньше и меньше, так как супруги замечают что причиняя душевную травму партнеру - они и сами страдают вместе с ним и не меньше чем он.

Со временем супруги находясь наедине с друг другом - все более становятся как бы одно целое, и ни в чем - не мешают друг другу совершенно.

При высокой эмоциональной совместимости - у супругов никогда не появляется чувство одиночества, страдания от душевного непонимания.

Время для них летит быстро и незаметно.

Эмоциональную близость можно легко спутать с любовью, но она имеет некоторое особенности: эмоциональная любовь требует что-бы партнер находится реально рядом.

А не где-то далеко. Или во воспоминаниях.

Эмоциональная память - очень недолговечна. И если партнер исчезнет а рядом вдруг появится другой с такой же высокой эмоциональной совместимостью то сразу страдания по старому партнеру в целом исчезают. И память о нем уже не сильно волнует.

Эмоциональная любовь - своеобразна. Она сильна, но по глубинной сути она не сильно отличается от любви к тапочкам, или к коту.

Тем не менее она привязывает сильнее чем физическая и интеллектуальная и является одной из самой необходимой для супругов.

В то же время, эмоциональные любовь - глупа и нелогична, Например случайная улыбка прохожего на улице может вызвать эмоциональную ревность. И ссору.

Она может быть очень добра, или жестока.

Эмоциональная любовь - это скорее проявление животного начала в человеке чем разумного.

Кроме людей. она в какой-то форме присуща и многим животным.

Например кошка которая укрывает своих котят от опасности. Или птица кидающаяся на хищника приблизившегося к ее гнезду с птенцами.

Нельзя приписать такую любовь только исключительно к звериным инстинктам.

Похоже некоторым животным присуща часть чувств, которые можно отнести к эмоциям.

И проявляния этих эмоций - иногда бывают чем-то сродни человеческим.

Но вернемся к свойствам эмоциональной совместимости.

Эмоциональная совместимость - порождает добрую и нетребовательную любовь между супругами.

Что со временем формирует в их характерах такие черты как избалованность, непосредственность, высокая степень мягкости и доброты к друг другу.

Дети воспитанные в условиях идеальной эмоциональной совместимости с одним из супругов - любят его больше чем другого, но в характере таких детей проявляются качества, которые присущи свойствам высокой эмоциональной совместимости, и соответственно - свойствам ослабленной эмоциональной силы воли вследствии этого.

Это - разбалованность, склонность к непослушанию, капризности, нетерпимости, равнодушия к другим людям и повышенного эгоизма., и т.д.

Эмоциональная несовместимость.

Мы только что узнали про свойства эмоциональной совместимости.

А что будет если между людьми - совместимости нету?

То что этих свойств не будет - это очевидно, но вот вопрос - что придет им на замену? Может безразличие и равнодушие к партнеру?

Ответ - нет.

На смену им придут совершенно другие свойства. Они настолько могут оказаться неприятными для партнеров что возможно равнодушие - было бы лучшей альтернативой им.

Итак, свойства эмоциональная несовместимости.

Эмоциональное восприятие событий у партнеров совершенно противоположное.

Одна и та же шутка может смешить одного человека, но показаться неприятной другому.

Часто смех партнера неприятен другому, он кажется ему язвительным или насмешливым. Пропадает искренность в отношениях.

Если одни из парнеров хочет "излить" душу другому то встречает холодное равнодушие.

Тем самым партнеры легко могут причинить душевную боль друг другу.

Появляется склонность к эмоциональным срывам, ссорам.

В итоге партнеры начинают скрывать и недоверять друг другу свои чувства.

Начинает проявляться скрытность в характере.

У них появляется ощущение одиночества.

Со временем партнеры начинают психологически утомлять друг друга своим присутствием, и как бы "давить" друг друга.

Один из них предпочитает быть дома когда другой - например на работе, и наоборот.

Внутренний мир каждого из них - замыкается перед друг другом.

И если семья не распадается (например по причине общих детей) то между супругами вырабатывается кодекс поведения. Он помогает им хоть как то - мирно сосуществовать.

Друг друга они обвиняют в дурном характере и втайне ненавидят.

Напоследок хочу вернутся к началу главы и уточнить еще один важный аспект.

Мы знаем что при совместимости биоритмов проявляются одни свойства, при несовместимости - другие.

Но намного чаще в реальности случается так что между людьми есть частичная совместимость, Ну например - 50 процентов.

Что тогда происходит? Может свойства "размываются"? Или теряют силу?

Нет. Все намного проще. И одновременно - сложнее.

Проще в том что в период когда у них совместный подьем - проявляются свойства подьема.

Когда спад - свойства спада.

А сложность в том что такая непостоянность в проявлении свойств отражается на сознании людей в виде некоторой неуспокоенности, неуверенности или нестабильности в отношениях.

Судите сами, в случае полной несовместимости между супругами - они привыкают жить со свойствами несовместимости.

И эти привычки не меняются на протяжении всей их совместной жизни.

В случае полной совместимости - они привыкают жить со свойствами совместимости. Эти свойства тоже не меняются.

Супруги привыкают к ним и живут с ними всю жизнь.

А вот в случае частичной совместимости - такое привыкание не успевает сформироваться. Так как свойства совместимости - все время меняются на противоположные.

К чему это приводит - мы более подробно изучим в последующих главах.

Но в целом, можно только сказать что частичная совместимость имеет свои плюсы и минусы.

К плюсам можно отнести то, сознание супругов более активное, живое - по отношению с супругами где свойства не меняются - то есть у которых присутствует полная совместимость или полная несовместимость, которая порождает или самоуспокоенность при полной совместимости, или подавление - при несовместимости.

И то и другое плохо отражается на активности, продуктивности, как внешней так и внутренней, поэтому именно в этом аспекте - частичная совместимость несколько выигрывает.

Интеллектуальная совместимость.

Между интеллектуальное и эмоциональной совместимостью есть одно важное и особенное отличие.

Мы знаем что в эмоциональной сфере, положительные эмоциональные свойства совместимости проявляются только при эмоциональной совместимости.

Отрицательные - при несовместимости.

В отличии от этого, в интеллектуальной сфере - при совместимости проявляются не только положительные но и некоторые отрицательные свойства.

Возьмем например такой случай из жизни как ссоры между супругами.

Вне зависимости от причины - высокая интеллектуальная совместимость добавляет в ссоры "перца". И увлекает супругов. Что является одним из отрицательных свойств интелектуальной совместимости.

При несовместимости же - отрицательные свойства выглядят достаточно тускло, и напоминают скорее равнодушие к партнеру, к его интеллекту и уму.

И часто даже - к его точке зрения.

В большом коллективе, партнеры часто просто не замечают друг друга.

А в общении наедине - воспринимают друг друга не как увлекательных и умных собеседников, а как скучных, неинтересных и непонятных.

Разговор часто не клеится.

В семейной жизни им легко обмануть друг друга, Также часто они не понимают увлечений друг друга, считают их пустыми, но никакой злости к этому поводу не испытывают, а относятся к ним скорее с нисхождением.

Партнеры просто не воспринимают друг друга достаточно серьезно, считают друг друга людьми не очень развитыми в смысле интеллекта.

Но повторяю - все это в основном без злости.

Злость может появиться только при высокой интеллектуальной совместимости.

Высокая интеллектуальная совместимость.

Общение с человеком захватывает, увлекает, он чувствует что понимают его ход мыслей, в итоге появляется уверенность в себе, стремление защищать свои идеи, доказывать свою правоту. Что положительно влияет на реальные действия, решения.

При наличии какой-то общей цели для достижения - эта совместимость увлекает партнеров, дает силы, и буквально вдохновляет их.

Они могут часами разговаривать, спорить, искать истину. забывая про время и место где они находятся.

Часто после окончания дискусии - они не могут успокоится и по инерции подбирает доводы для дискусии с ним.

Но когда общих целей для достижения становится все меньше, тогда высокая интеллектуальная совместимость проявляет свои свойства другим образом: между партнерами повышается требовательность, причем как к самому себе так и к партнеру.

Особенно это ярко проявляется когда один из партнеров стремится переделать другого партнера "под себя". При интелектуальной совместимости это происходит довольно часто.

Партнерам трудно обмануть друг друга. Они стремятся взять под контроль увлечения друг друга, влиять на убеждения друг друга и даже влиять на подбор друзей.

Часто партнер стремится показать другому партнеру - свою состоятельность.

Например демонстрируя свои достижения и удачи. Или карьерный рост на работе.

Но намного чаще развивается склонность к хвастовству, самооправдание своих неудач, например находя какую-то независящую от партнеров причину.

Все это может - восприниматься или не восприниматься партнерами.

Что часто отражается на их поведении - в виде череды мелких ссор и примирений, которые иногда даже превращаются в форму своеобразного "развлечения" супругов на досуге.

Впрочем, без каких либо особо больших последствий для семьи, так как партнеры всегда хорошо чувствуют черту за которую нельзя переходить.

Опасный поворот событий может наступить лишь в случае если между партнерами по каким то причинам возникает постоянная неприязнь (например вследствии эмоциональной несовместимости). Тогда свойства интеллектуальной совместимости приобретают разрушительный характер для семьи.

Партнеры всю свою энергию и ум направляют на то что-бы психологически "сломить" другого партнера. Для этого начинают искать уязвимые места что-бы причинить ему душевную боль, неприятность или ущерб.

Через некоторое время развод становится единственным спасением для них.

Но даже после этого, процесс ссоры этот настолько сильно увлекает партнеров что даже после распада семьи - партнеры еще на протяжении нескольких лет продолжают мстить друг другу.

Но к счастью, ситуации когда проявляются отрицательные свойства интеллектуальной совместимости - происходят совсем не часто.

Интеллектуальная память очень хорошая. Например партнеры могут долго помнить нанесенную обиду. Даже если этой обидой было просто сказанное неприятное слово.

К концу изучения основных свойств эмоциональной и интеллектуальной совместимости, хочется подвести небольшой итог.

Высокая эмоциональная совместимость с человеком - хороша для отдыха, расслабления с ним.

Высокая интеллектуальная совместимость - хороша для работы, и совместного достижения цели.

Длительное и очень частое общение с человеком у которым у Вас высокая интеллектуальная совместимость - утомляет.

И спустя некоторое время. Вы начинаете нуждаться в периоде отдыха, - например в необходимости побыть отдельно от этого человека, хотя бы некоторое время.

В то же время, общения с человеком с высокой эмоциональной совместимостью - совершенно не утомляет. И не требует такого отдыха.

Если между двумя людьми есть одновременно высокая интеллектуальная и эмоциональная совместимость, то возможны два варианта: если эти люди - муж или жена, то приоритетом в общении между ними становится в первую очередь высокая эмоциональная совместимость.

С соответствующими проявлениями ее свойств - на отношения между ними.

А если эти люди - коллеги по работе, то приоритетом в общении становится прежде всего высокая интеллектуальную совместимость.

С проявлением ее соответствующих свойств.

Физическая совместимость.

Нередко влияет на активность в проявлении свойств интеллектуальной или эмоциональной совместимости.

Например люди с высокой физической совместимостью, после произошедшей ссоры - примиряются намного быстрее и охотнее чем люди не имеющие высокую физическую совместимость. Особенно в молодом возрасте.

Нередко физическую совместимость называют - сексуальной. И для этого есть свои поводы.

Она действительно сильно влияет на сексуальность, особенно это заметно в молодом возрасте когда супруги имеют сильную потребность в сексе.

И это природно.

Но по мере старения, природная потребность организмов супругов в удовлетворении сексуальной потребности - снижается, и соответственно снижается проявление свойств физической совместимости или несовместимости - на супругов.

И действительно, если половые акты совершаются между супругами лишь изредка - то становится практически невозможно заметить признаки свойств физической совместимости или несовместимости.

Именно поэтому бывают случаи когда супруги разводятся после 20 - 30 лет совместной жизни. Это особенно часто происходит когда семейные пары прожили много лет вместе - при отсутствия эмоциональной и интеллектуальной совместимости но лишь благодаря только одной высокой физической совместимости между ними.

То есть, высокая степень удовлетворения сексуальных потребностей - была основным положительным фактором для существования этих семей.

Но когда в связи с возрастом, сексуальные потребности супругов ослабли, то физическая совместимость перестала играть свою важную роль в отношених между ними. Что лишало такие семьи смысла - в продолжении их дальнейшего существования.

В сексуальном плане - физическая совместимость влияет на секс таким образом: как мы знаем из первой части, в период физического спада организм человека в сексе - требует более ласкового, нежного и длительного обращения с ним, а в период подьема - расположен к активному, быстрому и даже несколько грубоватому сексу.

Если между супругами существует высокая физическая совместимость то они понимают друг друга в сексуальном плане и их организмы реагируют одинаково, так как подьем и спад у них происходит одновременно.

Что раскрывает перед ними все положительные свойства физической совместимости.

Но в случае же несовместимости между партнерами - половой акт будет восприниматся ими по разному что не даст им полного удовлетворения.

Например, когда один из супругов будет нуждаться в нежности, другой будет способен лишь на грубоватость и поспешность.

И через некоторое время - они будут меняться местами.

В итоге, секс быстро перестанет быть важным событием в их жизни.

К счастью, в отличии от эмоциональной и интеллектуальной сферы в которых партнеры контактируют между собой каждый день и даже каждый час, то физический (сексуальный контакт) происходит эпизодически, причем - в зависимости от возраста.

Что уменьшает проявляния свойств физической совместимости и несовместимости на супругов.

Практика показывает что достаточно иметь физическую совместимость не менее 30 процентов что-бы секс не превратился в обузу.

Но что-бы секс сглаживал ссоры - физическая совместимость должна быть все-таки намного выше. Особенно если между супругами есть пониженная эмоциональная и интеллектуальная совместимость.

Второе проявление физической несовместимости - на подсознание партнеров.

Например когда один из партнеров расположен к активной физической работе, например к такой которая только что пришла ему на ум, а другой партнер в это время - расположен к пассивной форме работы, например такой к которой ему нужно подготавливать себя несколько дней.

Что может дать повод видит этого партнера как человека ленивого, тяжелого на подьем, неповоротливого. И дает повод для повышенной раздражительности другого партнера.

Как правило, раздражительность со временем накапливается и выплескивается по мелочам. И поводы вызывающие раздражения - находится совершенно разные и независящие от основной причины.

Но к счастью этот процесс не имеет решающего влияния на отношених между супругами так как как правило он проявляется в виде эпизодического характера.

А со временем, супруги вообще привыкают что один из них - "ленивый и неповоротливый" и живут с этим.

Основная опасность физического биоритма - в его влиянии на молодых и сексуально активных супругов.

Физическая несовместимость у них может - вызвать подсознательное отторжение друг от друга.

И затем годами отравлять им жизнь.

Что иногда приводит к тому что конфликт начавшийся по какой-то мелочи, вдруг неожиданно для них самих становится причиной развода.

Принося им подсознательное чувство удовлетворения по этому поводу.

В первой части книги мы выделили общие свойства характерные для спада и подьема.

Попробуем теперь аналогично выделить общие признаки совместимости в независимости к какому биоритму они относятся:

Высокая совместимость - дает ощущение понимания, сопереживания, увлекает парнеров, развивает их старые способности и раскрывает новые, раскрепощает их, формирует у них чувство самоуверенности и удовлетворенности, позволяет им влиять на друг друга, например меняя черты характера партнера - в ту или иную сторону.

Несовместимость - заставляет партнеров замыкаться в себе, угнетает и не дает раскрываться своим способностям, появляется ощущение непонимания и несопереживания.

Партнеры становятся скрытными друг перед другом и поменять что-либо в характере друг друга - не могут.

Появляется чувство неудовлетворения которое неизбежно стремится реализовать себя в какой либо другой сфере.

Глава 20. Энергия биоритмической совместимости.

Как можно выразить энергию совместимости - в абстрактной форме для каждого биоритма? Ее характер и влияния на семью?

Для этого попробуем представить себе трех женщин: одна из них - полное воплощение интеллектуальной совместимости.

Ее плюсов и минусов.

Другая - эмоциональной совместимости, третья - физической.

Какими будут характеры у этих женщин? И чем они будут отличатся?

Интеллектуальная - требовательная, умная, хитрая, с хорошим зрением и наблюдательностью, с хорошей памятью и сообразительностью. может стать верным и понимающим другом, но если с ней поссориться - она может превращаться в зловредную и мстительную ведьму.

Эмоциональная - по животному добра, слепа, глупа, не замечает недостатков и пороков. Ни в себе ни в партнере.

Знает что любима поэтому пользуется этим. Иногда ведет себя просто как ребенок. Бывает счастлива от мелочей. Например - от улыбки.

Но если разозлить ее - то держись. На какое-то время может стать жестокой и неуправляемой, хоть и ненадолго.

Как правило - все прощает.

Физическая совместимость - малозаметна в толпе, ничем не выделяется, особым умом не выделяется, часто сначала что-то делает а потом только думает, имеет маленькую тайну - похотлива, имеет сильное влечение к телу, нравится даже запах его пота. К своему телу тоже относится внимательно, следит за свои здоровьем. Но как "серая мышка" - она чаще всего живет в одиночестве и тайком страдает от этого. Изредка срывается и портит настроение своим приятельницам - интеллектуальной и эмоциональной женщинам.

Эти абстрактные сравнения с женщинами, описывают в первую очередь проявления свойств идеальной совместимости, то есть такой которая равна приблизительно 100 процентов.

Но в реальности же совместимость в семье чаще всего бывает неполной, например 20 процентов, или 60.

Что тогда происходит в семейных отношениях?

Может быть уменьшается сила проявления свойств совместимости?

Приблизительно так и происходит. Но выглядит это особым образом:

В дни когда происходит совместимость какого-то биоритма - тогда в отношениях между супругами проявляются свойства высокой совместимости.

А в дни когда несовместимость - проявляются свойства несовместимости.

Чем больше дней несовместимости между супругами - тем сильнее свойства несовместимости проявляется в их взаимоотношениях.

Другими словами - они, эти свойства, успевают набрать силу что-бы проявить себя на супругов - в полной мере.

Соответственно, чем больше дней совместимости - тем сильнее проявляются свойства совместимости.

Особый случай - когда интеллектуальная и эмоциональная совместимость между супругами равна 50 процентов. То есть когда количество дней совместимости и несовместимости приблизительно совпадает.

В этом случае, свойства совместимости и несовместимости меняются едва успев набрать полную силу. И поэтому супруги не успевают привыкнуть к друг другу так как по их мнению - характер партнера все время почему-то меняется.

То есть, прохлада в отношениях - сменяется теплом.

Понимание - сменяется непониманием.

Поначалу это становится причиной ревности, подозрений, мелких ссор и попыток выяснить причину"охлаждения" в отношениях.

Все это продолжается до тех пор пока снова не приходит период совместимости.

И тогда между супругами снова наступает мир и согласие. Но лишь до очередной смены свойств совместимости.

И такой процесс - будет повторятся все время между супругами.

Поэтому иногда совместимость 50 процентов называют "совместимостью нервотрепки".

А со временем, с супругами происходит следующее: они устают от безуспешных попыток разбираться в причинах постоянных изменений в характере партнера, и находят спасение в том что при первой же возможности - перестают акцентировать внимание друг на друга.

И причиной этой - чаще всего становится рождение первого ребенка.

Супруги перестают стараться изменить характер друг друга и начинают жить по принципу - жить так как есть, то есть не обращать особого внимания друг на друга.

Ни на его положительные качества, ни на отрицательные.

Это помогает избавится от "нервотрепки" но с другой стороны - в отношениях наступает нечто похожее на равнодушие у друг другу.

Но равнодушие - это не ненависть. Оно хоть и не сближает супругов но и не отталкивает их друг от друга.

Поэтому супруги вполне могут продолжать жить с друг другом.

Тогда требования жены к супругу сводится к самым минимальным: помощь по хозяйству, приносить зарплату домой и не портить нервы понапрасну.

Если супруг удовлетворяет этим минимальным требованием то развала семьи при совместимости 50 процентов - как правило не происходит.

К тому же с годами появляются дополнительные факторы скрепляющие семью: супруги привыкают к друг другу, имеют общее хозяйство и детей.

Со временем они даже замечают определенное удобство в таком положении вещей - то есть не влезая друг другу глубоко в душу и тем самым позволяя иметь - некоторую свободу в личной жизни.

Но повторяю, "период нервотрепки" наступает лишь тогда когда процент совместимости как эмоциональной так и интеллектуальной - приблизительно равен 50 процентам.

Но намного чаще встречаются ситуации когда между супругами один биоритм имеет повышенную совместимость, а другие - намного ниже совместимость.

Или полную несовместимость.

В этом случае происходит "перекос" в отношениях - в сторону биоритма где у супругов есть повышенная совместимость.

И даже несмотря на то что этот биоритм имеет лишь частичную совместимость, - его свойства начинают проявлятся в отношениях между супругами с такой силой как будто она выше чем есть на самом деле процентов на 20 -ть.

Что со временем отражается на супругов - лишь в форме некоторой повышенной усталости.

Например, если это физическая совместимость, то супруги будут особое внимание уделять сексу между собой.

Если интеллектуальная - то разговорам, идеям, или совместным планам на будущее.

Если эмоциональная - они будут уделять повышенное внимание настроению друг другу. Например стараясь делать подарки или что-то приятное.

Когда усталость усиливается до такой степени что супруги будут нуждаться в периоде некоторого отдыха (в биоритмах это называют термином - "истощение") тогда в отношениях супругов начинают проявлять себя другие биоритмы, то есть те - с которыми совместимость была наименьшей, а значит - будут проявлятся свойства их несовместимости.

В результате чего происходят ссоры, выяснения отношений, до тех пор пока супруги не отдохнуть и смогут снова использовать тот биоритм где у них более высокая совместимость. Который и восстанавливает отношения между ними.

Но иногда бывает и такое: психологическая усталость достигает такой критической степени что супруги предпочитают расстаться.

Это можно выразить и такими словами: происходит полное истощение супругов.

Последнее что следует узнать в главе про энергию биоритма - влияет ли индивидуальная активность и темперамент каждого члена семьи - на совместимость между ними?

Ведь мы помним что люди по своей активности разделяются на холериков, меланхоликов, и т.д.

Как это отображается на совместимости между ними?

Ответ: при высокой совместимости - никак.

Лишь во внешнем проявлении свойств совместимости и не более.

Например, если меланхоличный человек проявляет свои эмоции достаточно вяло, например улыбкой или кивком головы, то активный человек будет бурно проявлять радость, может обнять, сделать дорогой подарок.

Однако при несовместимости - действительно есть одно отличие. А именно: активный человек будет страдать несколько сильнее.

Например если у него повышенная сексуальная потребность, то отсутствие физической совместимости может стать роковой для этой семьи.

Но в целом - индивидуальная активность не влияет на свойства совместимости.

И при хорошей биоритмической совместимости - даже совершенно разные на первый взгляд люди будут прекрасно уживаться.

А при несовместимости - то как бы они не казались окружающим идеально подходящими друг другу по характеру и темпераменту - они не смогут жить вместе.

Потому-что темперамент и активность - не влияет на совместимость. А лишь на формы ее внешнего проявления.

Глава 21. Распределение биоритмической энергии в семье.

До сих пор мы изучали совместимость на примере идеальной ситуации где присутствуют только два человека. но в жизни все намного сложнее.

Возьмем к примеру - муж и жена. Каждый их них имеет своих родителей, работу, увлечения, друзей. А со временем - у них появляются дети.

Все это - влияет на семейную пару, на ее эмоциональное. интеллектуальное и физическое состояние.

И все это - влияет на удовлетворение потребностей супругов.

Тем самым позволяя иметь меньшую совместимость между собой.

На практике это выглядит так:

Если между мужей и женой присутствует пониженная интеллектуальная совместимость то супруги не могут найти полного интеллектуального удовлетоврения между собой. Поэтому - они ищут его в другом месте.

Для одного из супругов, очень часто таким местом становится работа.

Если работа действительно помогает удовлетворять его интеллектуальны потребности - тогда супруг начинает с удовольствием относится к ней.

Что помогает делать карьеру на работе.

Поэтому можно сказать что интеллектуальная несовместимость между супругами - некоторым образом помогает делать карьеру на работе.

А что будет если работа не дает удовлетоврения? Тогда можно найти другой способ для интеллектуального удовлетворения - например в увлечениях или хобби.

Теперь представим совершенно другой пример - когда между женой и мужем присутствует ПОЛНАЯ интеллектуальная совместимость.

В этом случае будет наоборот - удовлетворение между супругами настолько полное что работа не становится основной причиной для интеллектуального удовлетворения.

Отношение к ней становится более прохладное, формальное, без особой души.

И супруги относится к работе - как к обязанности, при этом не чувствуя особенную внутреннюю потребность в удовлетворении от нее.

Если это касается эмоционального биоритма, то в случае отсутствия совместимости - супруги ищут соответственно эмоционального удовлетворения вне отношений с друг другом…

Если кто-то из супругов находят его на своей работе, - то он начинает воспринимать атмосферу в рабочем коллективе так близко к сердцу как будто это происходит не на работе а у него в семье.

Реализуя свою эмоциональную энергию на работе - он влияет на эмоциональную атмосферу в коллективе. Нередко это приводит к конфликтам и выяснений отношений с коллегами. А иногда даже к нервным срывам на работе, Но гораздо чаще объектом эмоционального удовлетворения становится не работа а дети.

Это выражается в том что супруги или один из них начинают отдавать всю душу детям.

И чаще всего - это касается матерей.

В этом случае это положительно влияет как на воспитание на детей так и на семью в целом.

Как правило в таких семьях несколько детей, так как супруги чувствуют их положительное влияние на семью.

По мере взросления детей и их самостоятельной жизни - уменьшается их значение как обьекта эмоционального удовлетворения, и тогда супуги ищут другую альтернативу для эмоционального удовлетоврения например окружая себя близкими друзьями, или ищут обьект эмоционального удовлетворения, например увлекаются алкоголем, Если альтернативный обьект для эмоционального удовлетворения они не находят, то между супругами начинаются ссоры вследствии нереализованного эмоционального удовлетоврения.

При высокой эмоциональной совместимости - отношение супругов к окружающим становится менее эмоциональным, а их отношения к событиям похожее на такое что как будто они воспринимают все это на уровне "развлечения".

Радуясь чему то или переживая за что-то - их переживания похожи на переживания зрителя во время просмотра какого то фильма.

Внешне выглядит эффектно но глубоко внутри супруги слишком эмоционально удовлетворены что-бы воспринимать события - действительно серьезною.

Максимальное волнение они испытывают лишь когда события касаются непосредственно самих супругов и их покоя, И для этого должна быть действительно чрезвычайно важная причина.

Что интересно, супруги очень редко получают душевные травмы при высокой эмоциональной совместимости.

Можно предположить что именно несовместимость, и ее следствие в виде нереализованной эмоциональной энергии - является причиной того что иногда реагирование на событие происходит с такой силой что может привести к последствиям и стать душевной травмой, Это похоже на то как повышенный ток в электророзетке во время грозы может спалить телевизор который не подключен к громоотводу.

Где роль громоотвода - в семье выполняет высокая эмоциональная совместимость между супругами.

Физическое неудовлетворение - про него обычно скрывается и оно подавляется супругами в самих себе.

Это намного легче делать если супруги не имели добрачных связей и сравнивать им не с чем. Они просто не могут индифицировать свои проблемы как физическую несовместимость между собой.

И ищут психологические проблемы в самих себе.

Но если они имели добрачные связи то физическую несовместимость между собой - супруги определят намного точнее благодаря их опыту.

К каким выводам они придут в итоге - будет зависеть только от их моральных устоев.

Еще одно. Рассматривая распределение биоритмической энергии, вариант когда эмоциональная и интеллектуальная совместимость в семье равно 50 процентов - в теоретическом плане выглядит как наиболее оптимальный для общества.

Так как 50 процентов своей энергии супруги будут отдавать семье и детям, а 50 - работе и общественной жизни.

Но эта схема - чисто теоретическая и построенная на математике.

Поэтому такая схема - хороша на бумаге но не в реальной жизни.

Так как в математические понятия не входят такие понятия как чувство любви, одиночества, страдания.

Не человек живет работы а работа - для того чтобы человек жил.

Поэтому если Вы предпочитаете быть счастливы не столько на работе и с друзьями, а в семье и с супругой - то для такой семьи лучше иметь более высокую совместимость чем 50 процентов.

Высокая совместимость - одно из величайших удовольствий человека.

Глава 22. Потребность, удовлетворение и переудовлетворение.

С понятием "потребность" мы уже встречались в этой книге.

Новым для нас будет понятие - "переудовлетворение потребности".

В чем выражается переудовлетворение?

Переудовлетворение - наступает вследствии длительного контакта между людьми с идеальной совместимостью.

Это может быть совместимость одного или нескольких биоритмов.

Возьмем к примеру - идеальную эмоциональную совместимость.

В первые годы, между супругами она будет положительно отражаться на их психологическом самочувствии, помогать внутреннему раскрепощению, формировать чувство уверенности в себе и т.д.

Но пройдет год, два, пять, десять,… и супруги начнут привыкать к тому что постоянное эмоциональное удовлетворение - всегда рядом.

Его не нужно добиваться, стараться для этого что-то сделать, не нужно прилагать силу воли или какие-то другие усилия.

И тогда в характере супругов появятся некоторые особенности которые и носят термин - "переудовлетворение".

Вот его признаки.

Постоянная привычка иметь контакт с человеком с которым идеальная совместимость (в нашем примере - эмоциональная) - постепенно накладывает своеобразный отпечаток на психику который выражается в том что не только в семье но даже и вне семьи - каждый из супругов начинает предпочитать для общения в первую очередь людей с такой же высокой совместимостью, какая и присутствует между самими супругами.

В то же время контакт с людьми с которыми у супругов нет высокой совместимости - вызывает у них более повышенную усталость чем это было до проявления симптомов "переутомления".

Другими словами, они отвыкают от такого контакта. Стараются по мере возможности избегать его, или сокращать это общение - до минимума.

При переудовлетворении также ослабевает и сила воли присущая тому или иному биоритму. В примере с эмоциональным биоритмом - супруги психологически становятся как бы "мягче". добрее, сентиментальнее, они могут прослезиться от кинофильма или грустной мелодии.

Внутренний эмоциональный мир супругов - переплетается, делая их все более зависящими друг от друга.

У них вырабатываются свои общие привычки, свои правила поведения, свои прозвища которыми они друг друга называют, и т.д.

Мир в котором они привыкают жить - уютен и приятен.

А все что находится вне этого мира - постепенно начинает воспринимаются ими лишь как необходимость, Переудовлетворение мешает им заводить новых друзей, новые увлечения.

Их мир достаточно консервативен и они не часто пускают что-то новое - в свой мир.

Может создаться впечатление что "переудовлетворение" как и равно сильная привязанность супругов к друг другу - усиливает чувство любви между ними.

Но это не совсем так.

Это скорее усиливает привычку к друг другу настолько что эта привычка - иногда даже тяготит самих супругов.

И они даже не прочь побыть некоторое время наедине друг от друга.

Хотя и не сильно настаивают на этом. Вероятно возможно также из-за ослабевания - их силы воли.

Чаще всего, процесс "переудовлетворения" проходит десятилетиями.

Еще одной особенностью переудовлетворения является его несколько отрицательное влияние на общественную активность человека, она ему просто не нужна.

Но самая большая опасность эмоционального переудовлетворения состоит в том что при потери одного из супругов - их совместно построенный мир рушится и тогда другой супруг получает такой сильнее психологический шок от которого часто не может оправиться.

Причем, как правило шок наступает не сразу а через месяц - два после потери другого супруга.

После чего, вследствии наступившего шока и потрясения, оставшийся супруг легче подвергается заболеваниям, склонен к депрессии, и нервным срывам. Особенно это проявляется в первые годы одиночества.

Лечение не дает долговременного результата так как внешние заболевания являются следствием а не причиной.

Наиболее правильным лечением - был бы поиск нового напарника с которым была бы такая же идеальная совместимость как и с предыдущим.

Что ослабило бы проявления отрицательных последствий вызванных процессом переудовлетворения.

Из всех возможных переудовлетворений (эмоциональное, интеллектуальное и физическое) именно эмоциональное переудовлетворение - влияет наиболее сильно на психику человека.

Что касается интеллектуального биоритма - то свойства его переудовлетворения вследствии идеальной совместимости - с годами будут несколько иные.

Например - в привычке что-бы тебя понимали с полуслова, с "полувзгляда", отсутствие надобности искать новые пути для обоснования своей мысли, знание какую партнер будет использовать аргументацию - в той или иной ситуации и знание наперед - как нужно будет вести себя при этом.

Даже словесные споры между супругами становятся такими особенными что их понимают только сами супруги, и мало кто вокруг них.

При идеальной интеллектуальной совместимости - расслабляется интеллектуальная сила воли у супругов.

Но потеря партнера с идеальной интеллектуальной совместимостью не влияет так болезненно как потеря партнера с идеальной эмоциональной совместимостью.

Физическое переудовлетворение - выражается в том что секс между партнерами в первые годы становится более раскрепощенным, разнообразным, супруги пробуют что-то новое для себя, интересное.

Затем все более проявляются индивидуальные сексуальные препочтения каждого из супругов, когда самые откровенные, тайные и даже подсознательные стремления - обретают форму и реализуются ими.

Затем наступает период когда супруги несколько успокаиваются в поиске нового и останавливаются на том что они нашли для себя самое удобное - в результате совместных сексуальных поисков.

Особенностью является то что эти процессы между супругами совершаются легко, само-собой, и без каких либо усилий со стороны силы воли или необходимости к принуждению себя или партнера.

Потеря партнера с идеальной физической совместимостью - не так болезненно отображается на сознании человека как потеря партнера - с эмоциональной и интеллектуальной совместимостью.

Но опасность - есть. И она большая.

Опасность проявит себя - если следующий партнер не будет иметь высокую физическую совместимость как предыдущий.

Тогда вследствии пониженной физической силы воли - подсознание может просто "отвергнуть" этого партнера.

Что может отрицательно отразиться на сексе с новым партнером.

Например - стать причиной "холодности", или побудить подсознательное стремление к изменам цель которых будет поиск такого партнера с которым будет такая же идеальная физическая совместимость которая была с прежним партнером.

Этот процесс может продолжаться годами, особенно если это происходит в возрасте повышенной сексуальной активности.

От переудовлетворения, перейдем к совершенно противоположному понятию: постоянному неудовлетворению.

Неудовлетворение, каким бы оно ни было - эмоциональным, интеллектуальным или физическим - заставляет искать удовлетворение другим способом или в другом месте.

Это может быть или увлечение, хобби, или поиск друзей. Или любовницы.

Постоянное неудовлетворение, которое происходит десятилетиями - приводит к тому что человек привыкает подавлять в себе свои желания, бороться с собой и своими потребностями.

Тем самым постепенно разрушая свои способности и склонности, они становятся ненужные ему, мешают и раздражают его.

Это негативно отражается на психическом здоровье, в виде жалоб человека что он "устал от жизни", "никому не нужен" и т.д.

Появляется апатия, равнодушие к своему здоровью, склонность к алкоголизму, хронические заболевания могут человеком игнорироваться.

Иногда это может отражаться - и на его продолжительности жизни.

В конце этой главы, отмечу еще некоторые свойства переудовлетворения, которые мне было трудно объяснить.

Тем не менее я решил отметить их в этой книге для дальнейшего опровержения или подтверждения.

При физическом переудовлетворении - несколько повышается опасность внутренних болезней, например связанных с нервной системой.

Возможно что это связано с ослабевает физическая сила воли.

При физическом постоянном неудовлетворении - усиливается физическая сила воли, а значит - опасность болезней извне (так как физическая сила воли уходит на внутреннюю борьбу).

Глава 23. Сила воли и совместимость.

С понятием "сила воли" мы уже знакомы и знаем что сила бывает физическая, эмоциональная и интеллектуальная.

Когда два супруга начинают жить вместе - сила воли каждого из них может помогать укреплять семейные отношения, например заставляя супругов идти на какие-то уступки, сдерживать свои отрицательные черты характера, и т.д..

Это становится особенно важно если между супругами присутствует какая либо несовместимость (эмоциональная, интеллектуальная или физическая) тогда сила воли может помогать смягчать проявления несовместимости.

И тем самым помогать - существованию семьи.

Поэтому не только совместимость влияет на существование семьи но и некоторые другие факторы.

И несмотря на их второстепенность - нельзя их не недооценивать.

Поэтому с их учетом - мы должны ввести новое понятие:

"приживаемость в семье", которое учитывает в комплексе все эти факторы И сила воли - один из них.

Сила воли имеет универсальное свойство - она заставляет людей при необходимости максимально концентрироваться и вести полноценное общение между собой в течении некоторого времени - даже в случае полной несовместимости.

Если же между людьми присутствует идеальная совместимость - тогда сила воли становится практически не нужна им. вследствии этого, происходит раскрепощение их внутреннего мира.

Если эти люди живут вместе много лет, то постоянная ненужность силы воли отрицательно сказывается на ее развитии и тогда в отношениях супругов проявляются отрицательные свойства "переудовлетворения" о которых мы уже знаем.

Тем не менее, полная совместимость и полная несовместимость встречаются в жизни не так часто.

Намного чаще между людьми встречается частичная совместимость. и тогда сила воли - имеет огромное значение для полноценного контакта между этими людьми.

Особенно на работе, с друзьями, с родственниками.

Чем ниже совместимость - чем активнее приходится людям прилагать силу воли что-бы преодолевать свойства несовместимости.

Но сила воли - имеет предел, как и мускулы человека.

Постоянное использование силы воли утомляет человека, повышает его раздражительность, заставляет его требовать отдыха от партнера.

Например, даже если Вы имеете полную интеллектуальную несовместимость с каким-то человеком, то встречаясь с ним раз в месяц, Вы прекрасно проведете время в оживленных разговорах и дискуссиях.

Если Вы будете встречаться несколько раз в месяц - Вы уже почувствуете признаки что он утомляет Вас, и что Вам все труднее поддерживать с ним беседу.

А встречаясь каждый день - Вы начнете чувствовать откровенную скуку и желание максимально сократить время встречи.

Если это просто приятель - то это не трудно сделать, но что делать если это супруга и деваться Вам некуда?

Тогда и вступает в силу понятие "приживаемость" в семье и факторы влияющие на нее.

На приживаемость влияют несколько факторов.

И сила воли, как один их факторов можете сделать Вашу "приживаемость" несколько выше или ниже.

Чем ниже процент совместимости между супругами, тем активнее для "приживаемости" супругам придется использовать силу воли в отношениях с друг другом, и тем быстрее они будут уставать от ее использования.

При полной несовместимости - сила воли в общениях между супругами доводится до истощения и она практически перестает влиять на приживаемость в семье.

Зато при неполной совместимости - сила воли эффективно влияет на приживаемость.

А всего на приживаемость - влияют три фактора:

Это степень совместимости, сила воли и частота контактов между супругами.

При идеальной совместимости - сила воли супругам практически не нужна, она практически не используется даже при максимальном числе контактов между супругами, то есть каждый день.

Зато при неполной совместимости - уже начинает появляется потребность в силе воли.

Чем ниже совместимость какого-то биоритма - тем активнее должно быть использование силы воли, или же - тем ниже должна быть частота контактов между супругами. Освобождая тем самым силу воли от лишнего перенапряжения.

Например, если супруг связан по работе с командировками и поэтому бывал дома только раз в неделю, то совместимость между супругами может быть гораздо ниже, чем у супругов которые видят друг друга каждый день.

Как и ниже может быть и сила воли каждого из супругов для нормального общения между ними.

Особенно это актуально - по отношению к эмоциональной совместимости между супругами. И эмоциональной приживаемости в семье.

Следует помнить что если у Вас в семье низкая совместимость, а сила воли что-бы контролировать самих себя и "держать в руках" - у Вас недостаточно, то у вам остается последний выход что бы сохранить Вашу приживаемость в семье: это уменьшить частоту контактов с супругой.

Если говорить о других биоритмах, например о физическом, то в в случае неполной физической совместимости супругов - их сексуальную приживаемость можно поднять тем что просто уменьшить частоту половых актов между ними.

Тогда изредка совершаемые половые акты - будут восприниматься супругами более положительно чем если бы они были частыми.

Что положительно влияет на сексуальную приживемость между ними.

Если между супругами существует неполная эмоциональная совместимость - то увеличить эмоциональную приживаемость можно не только уменьшив частоту контактов - например командировками одного из супругов, но и просто их раздельным проживанием в разных комнатах.

Я видел много семей где именно это помогало супругам - сохранять нормальные отношения при несовместимости. И избегать конфликтов и развода.

Что касается интеллектуальной несовместимости - то она важна прежде всего на работе, и отношениях с сослуживцами.

В семье, в повседневном общении между супругами наиболее влияет эмоциональная совместимость.

И ее "приживемость" в семье, которая как мы уже знаем - напрямую зависит от: совместимости, частоты встреч между супругами и их силы воли.

В этом перечне, супруги не могут изменить процент совместимости между собой, они ни могут особо сильно влиять на силу воли у себя - того или иного биоритма, но зато они могут целенаправленно регулировать частоту контактов между ними.

И этим - они могут влиять на "приживаемость" в семье.

Глава 24. Какая совместимость - самая важная для семьи.

Если Вы человек холостой и перед Вами стоит задача найти свою половину в семейной жизни, - то не спешите искать партнера с идеальной совместимостью всех трех биоритмов интеллектуального, эмоционального и физического.

Прежде всего - взвесите все за и против.

Для начала зададимся вопросом: почему так мало в жизни встречается браков между людьми - с идеальной совместимостью всех трех биоритмов?

Может быть из-за трудностей найти такого "идеального "партнера в результата случайного поиска?

Тогда я решил проверить это и начал специально знакомить между собой парней и девушек с идеальной совместимостью.

Казалось бы такие люди должны моментально обращать друг на друга особое внимание, быстро подружиться, влюбиться, и в конце концов пожениться.

Но ничего из этого не случилось. Даже наоборот.

В первую же неделю, эта компания распалась.

В чем причина этого? И не только этого… например посмотрите на близнецов, родившихся в один день, имеющих идеальную биоритмическую совместимость - и Вы заметите что эти люди всеми силами стараются сохранить свое "я", поэтому стараются не привязываться к друг другу слишком сильно, хотя при этом они держат друг друга в "поле зрения" и стараются по мере возможности не быть далеко друг от друга.

В результате анализа, я пришел к выводу что идеальную совместимость между двумя людьми - настолько маловероятно подобрать в результате случайного поиска что если подобное и случилось в жизни - то поначалу эти люди некоторое время воспринимают друг друга с недоумением, и даже порой с некоторой подсознательной опаской.

Они просто не привыкли к такой высокой совместимости.

И она им кажется неестественной.

Это похоже как будто Вы смотрите на свое отражение в зеркало.

Оно, отражение, поначалу создает чувство неинтересности собеседника так как заранее можно предугадать что он будет говорить, что чувствовать и и как себя вести. К тому же внешние данные одного из партнеров - могут совершенно не соответствовать вкусу другого партнера.

Или обоих сразу.

Поэтому на первом этапе знакомства - такие знакомства часто заканчиваются ничем.

Но идеальные пары - все таки существуют.

И они образовались как правило в случае если партнеры были ВЫНУЖДЕНЫ некоторое время контактировать с друг другом - например сидели за одной партой в школе, или вместе работали.

Вынужденные общаться на протяжении некоторого времени, эти ребята начинали воспринимать не только отрицательные свойства идеальной совместимости но и положительные свойства, такие как - полное удовлетворение.

Легкое и всегда доступное - оно через некоторое время втягивало в себя ребят как трясина. И после этого - они уже начинали нуждаться в друг друге.

После чего их отношения заканчивались свадьбой.

А после свадьбы, через несколько лет совместной жизни они настолько сливались в одно целое в психологическом плане что - переставали чувствовать острую потребность в ком либо еще кроме себя самих.

И со временем - они просто исчезали для своих друзей.

Эти семейные пары впоследствии никогда не отличались особым богатством, стремительной карьерой на работе или удачей в бизнесе.

Им это было попросту не нужно так как они и без этого были счастливы.

Их отличала только верность и преданность друг другу.

И то что по большому счету - им ничего не было нужно кроме друг друга.

Так что выбирая партнера с идеальной совместимость всех трех биоритмов - прежде хорошо подумайте, так как здесь есть не только плюсы но и минусы.

А что если не все три биоритма имеют идеальную совместимость а только один?

Это вариант - намного лучше.

С таким вариантом совместимости - живут очень много семейных пар.

Такие отношения воспринимается людьми намного естественнее что даже выражается в том что такие люди начинают замечать друг друга и дружить - с первых же дней общения. К тому же, найти партнера с такой совместимостью - намного легче, поэтому есть возможность выбрать партнера с учетом его внешних данных.

Здесь следует отметить что для семьи, особенно важны два биоритма - это эмоциональный, который стоит на первом месте по важности для семьи.

И физический - на втором.

Что касается интеллектуальной совместимости - она не обязательно должна быть высокой в семье.

Даже более. Иногда я замечал, что чем ниже интеллектуальная совместимость в семье, тем ниже "градус" ссор между супругами.

Они становятся спокойнее.

Супруги с идеальной совместимостью эмоционального биоритма (около 100 процентов), и физической которая может варьироваться от 30 процентов до 100 - как правило живут очень счастливо.

Интеллектуальная совместимость при этом - может вообще отсутствовать (0 процентов).

Но если Вы все таки решили искать супруга - с совместимостью всех трех биоритмов, то я бы посоветовал искать не идеальную совместимость а высокую.

Оставьте у себя в душе хоть немного неудовлетворения - для того что-бы чувствовать увлечение в жизни еще чем либо кроме семьи.

Иначе много вещей вокруг Вас - превратятся в формальность и необходимость.

Включая Вашу работу, Ваши увлечения, друзья и возможно что в некоторой мере даже и воспитание детей. Потому-что вся Ваша энергия, желания, и душевный огонь будут погашены идеальным удовлетворением всех потребностей между супругами.

Возможно это сделает Вас - счастливыми. Но только - именно Вас.

И никто не даст гарантию что это сделает счастливыми тех кто вокруг Вас.

И тогда лишь Ваше чувство долга, воспитание и дисциплинированность - будут заставлять Вас выполнять то что Вы должны делать.

Но в этом не будет ни душевных порывов, ни душевного огня.

Что в целом - не хорошо для развития общества в котором мы все живем.

Все выше сказанное относится к варианту когда Вы ищете полного удовлетворение - прежде всего в семье и с супругой. Но не все ищут счастья и смысл жизни именно в этом.

Есть и другие пути для поиска счастья и реализации себя. Как любимая работа, воспитание детей, Ваши увлечения, родственники, друзья и т.п…

Это все тоже - удовлетворяет потребности человека.

Поэтому много семей живут вместе - имея при этом пониженную совместимость.

Так как неудовлетворение в семье - супруги компенсируют удовлетворением вне семьи.

И совсем не страшно если Вы уже имеете семью, и вдруг обнаружите что одна из совместимостей биоритмов между Вами является не высокой - например интеллектуальная, эмоциональная или физическая.

Здесь нет никакой проблемы. Наоборот - знание законов биоритмов подскажет Вам истинную причину проблемм в семье.

Даст понимание что ссоры и конфликты - ничего не изменят, а лишь съедят нервы и время. И что виной всему не плохой характер супруга или его привычки а возможно именно - несовместимость между Вами того или иного биоритма.

А значит что лучшим выходом было бы - альтернативное удовлетворение того биоритма в котором существует несовместимость.

Что намного эффективнее для достижения мира и спокойствия в семье, чем конфликты и требование от супруга невозможного, В зависимости от конкретного биоритма - можно посвятить себя детям, работе, увлечениям и т.п…

Альтернативное удовлетворение помогало существовать многим семьям, делало их счастливыми а даже богатыми.

Обычно супруги с подобной пониженной совместимостью и сами прихолят к пониманию этого - через 15 - 20 лет совместной жизни. В результате собственного опыта, проб и ошибок.

Понимание же законов биоритмов - подскажет им этот выход намного быстрее.

Альтернативное удовлетворение настолько важно для семьи что одну из последующих глав, я специально посвятил советам как можно альтернативно удовлетворять потребности супругам - в случае пониженной совместимости у них того или иного биоритма.

Глава 25. Отдельные аспекты биоритмической совместимости.

В этой главе мы рассмотрим отдельные свойства совместимости которые интересны для более детального изучения.

Ревность.

Ревность можете быть интеллектуальная, эмоциональная и физическая.

Пример интеллектуальной ревности - когда один из супругов не прислушивается к точке зрения другого супруга, а какого-то другого человека, например своих друзей или родственника.

Интеллектуальная ревность проявляется часто не столько в виде бурной реакции как в виде раздражения и периодических попыток унизить этого другого человека.

Интеллектуальная ревность имеет хорошую память, и часто - долго не забывает ни обиду ни самого обидчика.

Пример эмоциональной ревности - когда один из супругов на вечеринке больше смеется или радуется находясь в компании с кем то из чужих людей, что начинает портить настроение другому супругу.

Не имея возможности логически объяснить причину своей ревности, он часто находит "отдушину" в том что просто начинает портить настроение другому супругу.

Эмоциональная ревность - бурная, но не очень длительная.

Пример физической ревности - когда одного из супругов начинает волновать факт досупружеских внебрачных связей другого супруга.

Убеждая себя что все ошибки другого супруга в прошлом, тем не менее в своим подсознании он чувствует неутихающую обиду.

Физическая ревность часто проявляется не столько по поводу основной причины а в каких-то совершенно других вещах, в интеллектуальной или эмоциональной сфере общения. Например старая одежда одного из супругов может вызвать неприязнь и отвращение у другого супруга…. - причиной тому может быть подсознательное предположение что в ней другой супруг возможно был во время периода таких досупружеских связей.

Самой жестокой может быть интеллектальная ревность. Так так чувства типа жалость и доброта - относятся к проявлению эмоций. А сила проявления эмоций между супругами зависит от степени их эмоциональной совместимости.

Эмоциональная ревность - болезненная, бурная и часто глупая.

Почувствовав что напарник начинает также страдать - ревность начинает угасать, особенно при высокой эмоциональной совместимости, потому-что при такой совместимости - если делать больно супругу то это воспринимается другим супругом так же само как делать больно самому себе.

В браке, наиболее страшен вариант когда полностью отсутствует эмоциональная совместимость (0 процентов) но присутствует максимальная интеллектальная совместимость (100 процентов).

В этом случае ссоры и ревность между супругами лишены какой -либо жалости.

И могут причинять им максимальную, жестокую боль.

Если же при этом, между супругами отсутствует физическая совместимость или же она невысокая - тогда такой брак непременно обречен на провал.

И еще.

При высокой совместимости причины для ревности - чаще всего бывают воображаемыми.

При совместимости 50 процентов - для них часто находят реальный повод.

При полной несовместимости, появляется нужда в таком поводе. Так как удовлетворение потребности между самими супругами - затруднено.

Ссоры.

Наличие конфликтов и ссор в семье - не обязательно является признаком несовместимости между супругами.

Так как ссоры могут также являться одним из способов удовлетворения их потребности, - эмоциональной, интеллектуальной или физической.

И могут происходить даже при самой высокой совместимости (не напрасно древняя пословица гласит: "Милые ссорятся - только тешатся").

Другое дело когда ссоры становятся ОСНОВНЫМ способом удовлетворения потребностей, и когда один их супругов специально провоцирует их для этого.

Тем самым ссоры помогают ему выбросить энергию (интеллектуальную, эмоциональную или физическую).

Удовлетворение именно таким способом - со временем может превратиться в привычку что доставит немало хлопот этому человеку, и поэтому будет заставлять его рано или поздно находить другие пути для удовлетворения своих потребностей.

Наибольшая расположенность к ссорам как к способу выброса энергии проявляется при эмоциональной совместимости 50 процентов (так называемая "совместимость нервотрепки") и одновременно с ней - наличием высокой интеллектуальной совместимости (около 100 процентов).

Тогда между супругами все время будут меняются свойства эмоциональной совместимости и несовместимости (для 50 процентов - это приблизительно через каждые 2 недели), в то же время высокая интеллектуальная совместимость будет постоянно высокая и неизменчивая, поэтому ей будет трудно смирится с этой изменчивостью настроений в эмоциональной сфере партнера, и поэтому она будет все время искать логическое объяснение этому, что в итоге и отображается во внешнем поведении супругов - в виде предрасположенности к ссорам, ревности и конфликтов.

Секс.

Степень важности секса в семейной жизни чаще всего связывают со степенью физической совместимостью между партнерами.

Но физический биоритм сам по себе не определяет половой акт.

Физический биоритм - определяет лишь способ достижения оргазма.

А во всем остальном, включая до и после оргазма - партнеры соприкасаются также своими интеллектуальными и эмоциональными сферами.

По сути, секс можно разделить на две составляющие: это простейшее сексуальное удовлетворение (оргазм) которое можно достичь не только с партнером но даже путем онанизма или мастурбации, и непосредственно сам половой акт - особое значение которого прививается нам с детства как основа семьи и любви. И который определяет положение мужчины и женщины в нашем обществе.

Не в последнюю очередь из-за этого, удачный половой акт - положительно влияет как на эмоциональное, интеллектуальное и физическое состояние человека.

А нарушения в половом акте - ведут к расстройствам, могут способствовать проявлению психических заболеваний в любой из этих сфер.

Например, у человека может появится чувство собственной неполноценности которое которое может накладывать отпечаток на все его дальнейшее поведение.

Поэтому нельзя говорить что половой акт - это сфера исключительно физической совместимости.

Тем не менее, организм человека имеет природную потребность в постоянном сексуальном удовлетворении, то есть в оргазме. Которое может достигаться как естественным путем, то есть с партнером, затрагивая при этом эмоциональную и интеллектуальную сферу обоих партнеров, так и искусственным путем - например путем онанизма (мастурбации).

Искусственный путь направлен исключительно на получение оргазма, поэтому при длительном использовании человеком - он может также накладывать отрицательный отпечаток на его психику.

Одно из свойств оргазма - способность вносить элемент гармонии во внутренний мир человека, так как биоритмы находящиеся в состоянии спада - после оргазма получают некоторую степень возбуждения, как минимум - на несколько часов. А те которые на подьеме - получают успокоение.

Влиять возбуждающе при спаде, и успокаивающие при подьеме - это важнейшее свойства оргазма, которое по воздействию на человека - сродни лекарству.

Подобно тому как злоупотребление лекарством может иметь обратный эффект, так же и оргазм если он на протяжении короткого времени происходит достаточно часто - может отрицательно влиять на организм, стать причиной раздражительности, повышенной усталости, и даже физического и психологического истощения организма.

Но в целом, оргазм положительно влияет на эмоциональную, интеллектуальную и физическую сферы человека.

Юмор.

Юмор бывает интеллектуальный, эмоциональный и физический.

Какая совместимость в семье самая высокая - такой будет и преобладать юмор.

Интеллектуальная совместимость делает юмор смысловым по содержанию, и он способен смешить многих людей.

Эмоциональная совместимость - делает юмор без особого смысла по содержанию и он как правило смешит только того человека к которому он предназначен и с который есть высокая эмоциональная совместимость.

Физический юмор - это физические действия смысл которых улучшить настроение.

Юмор - первый признак что в соответствующей области человека (эмоциональной, интеллектуальной или физической) - все в порядке, что может быть полезным наблюдением для врачей.

Про юмор можно сказать и так: эмоциональный юмор - улучшение настроения находится на первом месте, а смысл - находится на втором.

Интеллектуальный юмор - смысл находится на первом месте, а улучшение настроение - на втором.

Наибольшая расположенность к юмору возникает у супругов при нормальной (50 процентов) и высокой (25 процентов) совместимости того или иного биоритма, в зависимости от которого и будет преобладать тот или иной характер юмора в семье.

Общительность.

Какое различие между общительностью и неудовлетворением, ведь по сути - и то и другое влечет Вас к другим людям?

Различие есть, и оно существенное:

Общительность - это средство от однообразия, скуки.

А неудовлетвореность - это жизненно необходимая потребность, и если общительность можно считать необязательной то неудовлетвореность - делает отношения с другими людьми обязательными.

Глава 26. Влияние биоритмов на черты характера супругов.

С первых дней супружеской жизни супруги стараются влиять на некоторые черты характера друг друга или на привычки - как в эмоциональной сфере, так и в интеллектуальной и физической.

Насколько удачно или неудачно будут попытки изменить друг друга - зависит от биоритмической совместимости того или иного биоритма.

Так при совместимости 50 процентов интеллектуального и эмоционального биоритмов (так называемая "совместимость нервотрепки") - характер супругов остается в основном таким же каким был и до свадьбы. И все попытки супругов изменить характер друг друга - не приносят ощутимого результата.

Например, если супруг был склонен к выпивке - таким он и останется.

Если супруга любила слушаться во всем маму - так будет продолжаться и дальше.

Если же совместимость между супругами высокая - тогда возможность менять друг друга становится реальностью.

Так при наличии одновременно высокой эмоциональной и интеллектуальной совместимости - супруги могут менять друг друга, причем они могут менять не только характер, но и увлечения и привычки.

И это происходит настолько естественно что при этом - они не перестают любить друг друга и ухаживают друг за другом.

Но чаще в семье встречается так что только одна какая-то совместимость является высокой между супругами - интеллектуальная, эмоциональная или физическая.

Поэтому какой биоритм имеет самую высокую совместимость - в той сфере и происходят самые активные изменения в характере супругов.

И не только изменения, так как при этом - улучшаются все свойства биоритма с которым есть совместимость. Что может быть полезным при использовании во врачебной практики.

Так, к примеру люди имеющие склонность к истерикам и эмоциональным срывам - после женитьбы на человеке с которым у них высокая эмоциональная совместимость - через некоторое время переставали иметь такую склонность.

И они снова приобретали ее - после потери этого человека.

А высокая физическая совместимость между супругами - способна радикально помочь мужчинам которые имеют проблемы с сексе или страдают неуверенностью в своих мужских способностях - за годы моей биоритмической практики я неоднократно видел как высокая физическая совместимость делала буквально чудеса и полностью излечивала их.

Высокая интеллектуальная совместимость в браке - способна за несколько лет превратить человека с репутацией "недалекого", "глупого" и "тугодума" - в совершенно другого человека, успешного в жизни и самоуверенного в себе, с прекрасной памятью и логикой в своих рассуждениях.

Рассматривая совместимости биоритмов не в отдельности каждый а в комплексе между собой - хочу особо отметить вариант когда между супругами присутствует высокая эмоциональная совместимость при отсутствии интеллектуальной.

С одной стороны такая совместимость делает отношения между супругами достаточно нежными, заботливыми.

В то же время супруги становятся менее требовательными к себе. Например они могут приобрести некоторые эгоистические привычки которых у них не было в молодости.

Эгоизм отражается не только на привычках но и по отношению к чувству любви между супругами которое они стараются не отдавать никому другому кроме друг друга, за исключением своих детей. И то в основном в их детском возрасте только.

Чувство постоянного пребывания в окружении любви и заботы в отношениях с друг другом - с годами меняет характер супругов, что отображается на потере инициативности, проявлении чувства беззащитности при появлении проблемм, и излишне болезненной чувствительности в реакции на внешние события.

В характере супругов проявляются черты мягкотелости, ранимости и даже иногда некоторой капризности и плаксивости которой у них не было ранее.

Отношения супругов проживших много лет в таком браке иногда со стороны напоминают отношения между детьми для которых чувствовать себя постоянно любимым - это самое главное.

Несмотря на аллегорию этого сравнения - есть еще одна необычная особенность у таких супругов, проживших много лет в браке с идеальной эмоциональной совместимостью при отсутствии интеллектуальной.

Вот эта особенность:

Оба супруга - как правило внешне выглядят моложе своего возраста. Причем значительно.

И еще. Очень часто жена относится к мужу как к маленькому ребенку.

А муж к жене относится почти как к матери. Даже иногда капризничает как настоящий ребенок.

Такие супруги редко причиняют психологическую боль один другому потому-что причиняя боль супругу - они чувствуют ее так же как будто причиняют боль самому себе.

Если идеальная эмоциональная совместимость - делает моложе внешний вид супругов то идеальная физическая совместимость - делает внешний вид супругов более сексуальным и привлекательным.

А интелектуальная совместимость - делает внешний вид человека более уверенным, мудрым, и в то же время высокая интелектуальная совместимость - старит лицо человека.

В моей практике я заметил что супруги с идеальной интеллектуальной совместимостью почти никогда не выглядят моложе своего возраста.

Физическая совместимость в семейной жизни засталяет ухаживать и любить свое тело.

Эмоциональная совместимость в семейной жизни засталяет ухаживать и любить свое настроение.

Интеллектуальная совместимость в семейной жизни засталяет ухаживать и любить свои убеждения.

При интеллектуальной совместимости добиться желаемого - приобретает оттенок самоутверждения.

Любая попытка действовать интеллектуально самостоятельно - вызывает подозрение и неодобрение у напарника по интеллектуальной совместимости.

И еще.

Люди с высокой интеллектуальной совместимостью снятся ночью друг другу намного чаще чем супруги с одной только эмоциональной совместимостью.

Несовместимость между супругами - также накладывает свой отпечаток на них.

Эмоциональная несовместимость - порождает дурной характер.

Интеллектуальная несовместимость - делает общение между супругами не столь интересным и постепенно - снижает их интеллектуальные способности.

Физическая несовместимость - становится причиной того что супруги перестают любить свое тело, ухаживать за ним, отсюда - предпосылки к запусканиям каких-то болезней тела.

Сексуальность - становится лишь обязанностью, проявляется склонность к физической грубости, иногда даже к извращениям.

И еще.

При физической несовместимости - у мужчин более быстро наступает импотентность, нередко уже сразу после 50 лет.

В какой области есть несовместимость того или иного биоритма - в той области и будут проблемы нужду супругами.

Напоследок, автор еще раз повторит одно практическое свойство совместимости, которая дает ответ на вопрос который волнует многих - - как стать красивым и желанным?

Потому-что кроме всевозможных кремов. пластических операций или массажей, теперь Вы знаете еще один рецепт (биоритмический): ничто так не молодит лицо как высокая эмоциональная совместимость.

Ничто так не заставляет любить свое тело и делает его желанным - как высокая физическая совместимость.

Глава 27. Советы - что делать при несовместимости.

Что делать если не совпадают биоритмы в семье? Многие кто впервые узнавал про несовместимость между собой и супругом, сразу спрашивали можно ли изменить несовместимость, то есть исправить ее?

Нет, нельзя. И тогда сразу возникает другой вопрос - почему нельзя?

Что такого в ней особенного?

Ведь люди могут во многом различаться - они могут рождаться блондинами или брюнетами, с сердцем в правой стороне туловища или в левой, карликами или гигантами, черными или белыми.

Но только одно у них никогда не меняется - их ритм биоритмов. Это 23, 28 и 33 дня начиная со дня рождения каждого человека.

Так почему же на него ничего не влияет?

Ни рост, ни раса, ни вес или место рождения человека?

Тогда может он зависит не от тела а от чего-то внешнего находящегося вне нашего тела? Например магнитное поле Земли? Или Луны?

А если это так то как повлияет полет космонавтов за пределы Земли - на ритм их биоритмов?

Это предстоит еще изучить, а мы пока что оставим безуспешные попытки узнать возможно ли изменить ритм биоритмов и перейдем к изучению более практичного вопроса - что делать в случае несовместимости биоритмов между супругами?

Практика показывает что почти половина семей в мире имеет ту или иную несовместимость. И это не мешает им жить, но лишь накладывает отпечаток на отношения между супругами, и на правила их взаимного сосуществования в семье.

Эти правила вырабатываются годами, путем поиска и даже в виде ссор, конфликтов, выяснения отношений и т.д.

В целом, все попытки уменьшить проявления несовместимости можно разделить а четыре вида: - напор в отношениях на другие биоритмы, с которыми есть совместимость. - стремление к альтернативному удовлетворению (это удовлетворение которое происходит не между супругами) - установление правил поведения между супругами с целью уменьшения причин и поводов для недоразумений. - стремление часть времени проводить отдельно от друг друга так мы знаем что проявление свойств несовместимости можно уменьшить если реже общаться в соответствующей сфере (интеллектуальной, эмоциональной или физической) В зависимости от несовместимости того или иного биоритма - эти способы могут вооплощаться в ту или иную форму.

К некоторым из них Вы бы и сами пришли со временем, но зная законы биоритмов Вы можете прибегнуть к ним вполне разумно.

Так если в семье присутствует эмоциональная несовместимость - то предметом эмоционального удовлетворения чаще всего становятся дети, а именно: их воспитание, участие в их личной жизни, в их проблеммах.

Другими словами - супруги отдают свою любовь детям, причем чем больше степень эмоциональной несовместимости тем сильнее становится эта потребность в детях, поэтому часто в таких семьях рождается больше чем один ребенок.

Здесь следует отметить что у мужчин и женщин есть некоторое отличие в способах удовлетворения их эмоциональных потребностей.

Так, получать удовлетворение через любовь к детям - больше присуще женщинам. А если женщина не может этого сделать - то лишь тогда она ищет удовлетворение другими путями, например совершая покупки красивых вещей, или в проводя много времени с подругами, и т.д…

Но если ребенок все же становится предметом эмоционального удовлетворения женщины то тогда в семье нередко происходит ситуация когда женщина начинает ревновать своего ребенка к супругу с которым у нее эмоциональная несовместимость - то есть она мешает ему находить находить такое же удовлетворение с ребенком какое она находит с ним сама, тем самым она пытается разделить любовь ребенка - только с собой.

Особенно это заметно если в семье только один ребенок.

Но если детей несколько - то этот процесс становится менее заметен, и тогда один из детей - становится особенным объектом любви отца и предметом его эмоционального удовлетворения.

Для мужчин, эмоциональным удовлетворением - кроме детей может часто становится дружба с приятелями, работа, хобби. а когда это не может реализоваться то таким удовлетворением может иногда становиться склонность к алкоголю и к собутыльникам.

Второй путь для уменьшения отрицательных свойств эмоциональной несовместимости, это когда супруги имеют возможность в случае острой необходимости - уменьшить время когда они остаются наедине с друг другом. Одним из примеров этого является когда каждый из супругов имеет свою комнату.

Такая возможность также заметно снижает силу проявления отрицательных свойств в семье.

Третий путь - это установление правил поведения между супругами.

Например когда супруги осознанно дают друг другу некоторую свободу в действиях, например позволяя уходить к приятелям на весь день, понимая что это является потребностью а не прихотью.

Есть ли опасность что при такой свободе в действиях - супруг может "загулять" на стороне, а еще хуже - влюбится и бросить супругу?

Да, есть.

И от этого никуда не уйти.

Но противостоять этому могут такие субъективные факторы, как наличие детей и общего домашнего хозяйства.

Из всех семей имеющих эмоциональную несовместимость, по моим наблюдениям - половина из них разводились в течении первых 10 лет, а те из них которые остались, как правило имели нечто общее.

Это - несколько детей, и то что после периода попыток изменить друг друга они начинали посвящать свою неудовлетворенную эмоциональную энергию - как детям так и ради достижения материальных благ.

Часто такие семьи достигали неплохого материального достатка или становились богатыми но в то же время отношения между самими супругами часто становились напряженными, иногда доходя чуть ли не до разрыва - если бы не общее хозяйство и любовь к ним детей.

Именно любовь детей к родителям - часто действительно присутствует в таких семьях. И так же как супруги отдавали им свою нереализованную эмоциональную любовь - так же и дети отдают им ее обратно и часто эта любовь становтся еще одним фактором который заставляет семью быть вместе.

И даже более. Например наблюдая за такими семьями длительное время, я нередко встречал факты когда после смерти таких супругов - их дети стараются похоронить супругов вместе. Как будто стараясь наконец помирить своих любимых пап и мам - хоть даже таким способом (даже на кладбище их могилы - выглядят более украшенно и ухоженно чем могилы семей где между мужем и женой при жизни была высокая эмоциональная совместимость. Их дети - как правило более равнодушны к помяти о родителях и соответственно - менее уделяют внимание их могилам).

И еще.

Часто такие семьи строили или приобретали квартиры где каждый из супругов стремился иметь отдельную комнату или возможность уединяться.

Интеллектуальная несовместимость отображается на увлечениях, так например женщина часто увлекается рецептами, кулинарией, Или же к примеру - выращиванием цветов, или украшением своей комнаты.

Мужчины - выбирают себе увлечение или работу где они сами решают что и как им там нужно делать. То есть без указаний извне. И куда они не допускают советы своих супруг с которыми у них интеллектуальная несовместимость.

Так же как и супруги не пускают в свои увлечения и хобби - своих мужей.

Друзьями или подругами становятся как правило или соседи, или же сослуживцы по работе.

Отношения с ними становтся доверительными но с отпечатком элемента некоторой пользы который стараются не упустить при этом.

Интеллектуальная несовместимость не влияет радикально на крепость семьи.

А лишь ставит своеобразный отпечаток на отношения между супругами.

Так при высокой эмоциональной совместимости при отсутствии интеллектуальной - муж начинает любить жену без каких либо видимых причин для этого.

Часто происходит приблизительно такое: супруга может иметь кучу вредных привычек или плохую внешность, но тем не менее, на удивление всем окружающим - она при этом будет горячо любима своим супругом.

Иногда автор наблюдая за такими семьями, ловил себя на забавной мысли что такая любовь настолько нелогична и беспричинна что чем-то напоминает любовь к своему коту, или к любимой вазе, потеря которой может довести до слез. И даже до инфаркта.

Но это конечно, лишь шутливое сравнение.

Ни ваза и ни кот - не могут дать полноценного эмоционального удовлетворения.

А только человек - может дать это.

Отсутствие физической совместимости - не следует игнорировать.

Особенно важно уменьшить ее отрицательное влияние на сексуальность между супругами. Ведь именно сексуальные отношения превращают отношения между мужчиной и женщиной - в семью.

И ничто другое.

Даже наличие идеальной интеллектуальной и эмоциональной совместимости но при отсутствии сексуальных отношений - превращает отношения между мужчиной и женщиной лишь в дружбу.

Физическая несовместимость действуя на человека из его подсознания может коварно влиять на эмоциональную или интеллектуальную сферы супругов, своеобразно обманывая их на некоторое время.

И если мужчина, изменил жене с которой у него нет физической совместности а окажется что с любовницей у него есть такая совместимость - то он может влюбиться в нее и на некоторое время даже потерять голову.

Но и с физической несовместимостью можно бороться.

Так отрицательные свойства физической несовместимости уменьшаются с уменьшением количества половых актов между супругами, а если у кого то из супругов есть повышенная потребность в них - то путем актов самоудовлетворения.

И еще.

Физическая несовместимость отображается не только на сексуальности но и в какой-то мере на обычном поведении.

Так когда один из супругов чувствует прилив физической активности, то другой в это время может выглядеть расслабленным и пассивным.

Поэтому супруги с такой несовместимостью - нередко кажутся друг другу ленивыми, неповоротливыми что может даже иногда приводить к раздражительности и к конфликтам.

Но это не их вина а несовместимости. И изменить это нельзя.

Поэтому зная законы биоритмов - с этим недостатком в поведении необходимо считаться.

Что в итоге лишь положительно отразится на семье. И сведет свойства физической несовместимости - до минимума.

Глава 28. Воспитание детей и биоритмическая совместимость.

Совместимость между взрослыми людьми и ребенком имеет некоторые особенности.

Во первых, детская сила воли (как эмоциональная так и интеллектуальная и физическая) не настолько сильно развиты как у взрослого человека, поэтому свойства совместимости (или несовместимости) того или иного биоритма между ним и его родителями будут более сильно накладывать свой отпечаток на характер ребенка что в дальнейшем может найти отражение во всей его взрослой жизни.

Второй особенностью является то что ребенок появляется в семье где уже есть два человека (мама и папа) которые уже связаны между собой той или иной биоритмической совместимостью.

Поэтому в семейных биоритмических отношениях - он является третьим по счету, а возможно что даже четвертым или пятым если у него есть старшие братья и сестры.

Следует отметить что свойства совместимости (или несовместимости) наиболее сильно накладываются на характер ребенка при условии что он является единственным в семье, а еще более - если он воспитывается только одним человеком, например мамой или папой.

Зададим вопрос:

Что будет если в семье где есть три человека: мама, папа и ребенок - вдруг окажется что между всеми ними тремя присутствует идеальная эмоциональная совместимость?

Может быть в этом случае ребенок выбирает кого-то из них одного - для более близкого контакта?

Нет. Практика показывает что происходит иначе.

В этом случае все свойства совместимости проявляются между этими людьми в несколько ослабленном варианте, можно даже сказать что они - равномерно распределяются между всеми членами семьи.

Например, если жена до рождения ребенка горячо любила мужа по причине высокой эмоциональной совместимости то в случае если после рождения ребенка вдруг окажется что у них такая же же высокая совместимость будет и с ребенком тоже, тогда проявление эмоциональных свойств между ними тремя начнет ослабевать и соответственно проявление любви жены к мужу - несколько убавится.

Если эта эмоциональная совместимость была основной в семье (то есть отсутствовала физическая и интеллектуальная) - то это может даже привести к психологическим проблемам в семье, к ревности и даже к разводу.

В данном примере эмоциональная совместимость была основной в семье и именно поэтому она может стать причиной таких радикальных последствий.

Другой пример:

Мама воспитывала ребенка в одиночку, и между ней и ребенком была высокая эмоциональная совместимость.

Что будет если мама найдет себе мужчину с такой же высокой эмоциональной совместимостью?

Тогда проявление ее эмоциональной энергии направленное на ребенка (в данном случае - эмоциональной любви) так же само начнет несколько ослабевать что выразится в том что ее отношение к ребенку - несколько охладится.

В итоге это может вызвать ревность ребенка. И его соответствующие действия, например - препятствование развитию отношений между матерью и этим мужчиной.

Такие же примеры можно привести и по отношению к рождению братьев и сестер в семье.

Эмоциональная энергия - глупа, ревнива и эгоистична. В то же время у одного человека - она не настолько сильная что-бы равномерно удовлетворять многих людей в семье одновременно.

Ее способность к качеству удовлетворения - ослабевает в такой обстановке.

В то же время потребность каждого из людей получить полноценное эмоциональное удовлетворение - не ослабевает. И остается таким же сильным.

Что может отрицательно сказаться на семейных отношениях, особенно если совместимости других биоритмов в семье - отсутствуют.

Рассмотрим теперь совершенно противоположный пример, например ребенок живет с матерью и у них полностью отсутствует эмоциональная совместимость.

Значит между ними будут проявляться отрицательные свойства присущие эмоциональной несовместимости.

В этом случае ребенок будет даже рад если мать найдет себе какого-нибудь мужчину так как в этом случае - часть материнской эмоциональной энергии начнет тратится на мужчину. И соответственно - станет меньше расходываться на ребенка, что приведет к уменьшению проявления отрицательный свойств в семье вызванных эмоциональной несовместимостью.

В реальной жизни это выглядит таким образом что мать начинает меньше ругать ребенка или уменьшает свою требовательность к нему. Что вызывает чаще всего радость у ребенка.

Что еще можно сказать про влияние эмоциональной совместимости на формирование характера ребенка?

Если между его родителями нет высокой эмоциональной совместимости то он тянется в первую очередь к тому из них с которым у него наибольшая эмоциональная совместимость.

В то же время его убеждения формирует тот человек с которым присутствует наибольшая интеллектуальная совместимость.

При отсутствии такой совместимости с кем то из родителей - таким человеком может стать брат, сестра, бабушка, дедушка, или его близкий друг, или например одноклассник.

Зная законы биоритмов и как правильно рассчитать совместимость - Вы можете из всех его друзей и одноклассников подобрать ему человека с наибольшей совместимостью который при этом не увлечен порочными идеями или привычками.

Тем самым Вы получаете возможность контролировать формирование интеллектуального мира своего ребенка, что в дальнейшем положительно отразиться на его принципах и убеждениях - во взрослом возрасте.

Таким образом знание законов биоритмов может помочь вам определить как действовать в случае если у Вас отсутствует интеллектуальная совместимость с Вашим ребенком.

А что делать если отсутвует эмоциональная совместимость с ребенком?

В таком случае ребенок также начинает интуитивно искать человека среди взрослых и детей - с которым у него наибольшая эмоциональная совместимость и затем он начинает активно тянутся к этому человеку.

Самое неприятное что это может быть человек который совершенно не нравится Вам.

Не следует в таких случаях ревновать ребенка, ругать его или упрекать его в неблагодарности.

В ответ Вы будете лишь чувствовать холодность ребенка и не понимать причину этой холодности.

Лишь знание законов биоритмов поможет Вам разобраться в этой ситуации, и так же как в случае с интеллектуальной несовместимости - взять под контроль эмоциональное развитие своего ребенка.

Изучая влияние биоритмов на ребенка следует помнить что ребенок по характеру бывает более всего похож на человека в семье с которым он имеет наибольшую эмоциональную совместимость.

А в своих способностях и манере мышления - он наиболее похож на с человека с которым он имеет наибольшую интеллектуальную совместимость.

Но что делать если между ребенком и родителями вообще отсутвует какая -либо совместимость?

Есть ли выход?

Да, есть. Практика показывает что один выходов - это наличие твердых правил в семье.

Именно такие правила - наиболее часто помогают мирно сосуществовать семьям с отсутствием совместимости между ребенком и родителями.

Эти правила должны быть просты и понятны ребенку. И самое главное - им должны придерживаться как дети так и их родители.

Правила - помогают формировать традиции и привычки в характере ребенка, в том числе его отношения к своим обязанностям.

Правила - это не игра.

Не следует думать что если Вы забыли про своих родителей то ребенок поверит в искренность Ваших правил - заботиться о родителях, то есть о себе.

Но к счастью, очень редко встречается полная несовместимость между детьми и родителями.

Намного чаще бывает что между родителем и ребенком отсутствует только одна какая либо из совместимостей - эмоциональная, интеллектуальная или физическая, а другие - находятся в рамках допустимых. Или даже высоких.

Поэтому определив какая совместимость между Вами и ребенком является высокой - в той области и следует искать понимание с ребенком.

А в области где нет такой совместимости - следует формировать ребенка не непосредственно самому а через человека который имеет такую высокую совместимость с ним, и которому - Вы доверяете.

В биоритмологии такой прием называется - действовать через "биоритмического переводчика".

Самых худший вариант - это пытаться силой преодолеть биоритмическую несовместимость - руганью, упреками, подзатыльниками и наказанием.

Это не даст в результате - появление биоритмической совместимости, но лишь оставит негативный отпечаток на психике ребенка.

Ребенок может стать скрытным и будет стремится как можно раньше отойти от семьи родителей.

Вот еще некоторые признаки характерные для проявления совместимости (несовместимости) между родителями и ребенком.

При отсутствии эмоциональной совместимости между ребенком и его родителями - дети часто хотят приобрести кота или собачку, у них в характере проявляется мечтательность, стремление к свободе.

У них хорошо развивается эмоциональная сила воли вследствии чего они приобретают способность скрывать и подавлять свои эмоции, руководить своими чувствами и владеть собой в критических ситуациях.

Из этих людей получаются неплохие врачи и актеры.

Но если сила воли не настолько хорошо развивается что-бы ребенок мог противостоять свойствам несовместимости с родителями, то он может "сломаться" что может негативно отразиться на его психике и проявиться в виде подавленности, мнительности, чрезмерной покорности и т.д.

В некоторых случаях это также может стать причиной неврастении ребенка.

В противоположном случае, если между ребенком и родителями присутствует высокая эиоциональная совместимость - тогда в характере ребенка нередко проявляется разбалованность, изнеженность, недисциплинированность. а также - эгоистичность.

Нередко уже во взрослом возрасте - они проявляют равнодушие к окружающим и причиной этому нужно искать в детском возрасте, а именно - в высокой эмоциональной совместимости с родителями, особенно если ребенок был единственным в семье.

При высокой эмоциональной совместимости с кем то из родителей - этот родитель относятся к ребенку почти так же как к самому себе поэтому он не слишком расположен к его наказаниям за проступки, а чаще наоборот - балует.

При высокой интеллектуальной совместимости - появляется склонность к остроумию, стремление к созидательной деятельности, а если такая совместимость отсутствует - то развивается неуверенность в себе и склонность не сильно настаивать на своей точке зрения.

При высокой эмоциональной совместимости - юмор у ребенка развивается по форме и содержанию не слишком сложным а скорее - простым, и даже иногда в чем-то грубоватым.

При интеллектуальной - юмор становится тонким и изощренным.

Напоследок скажу еще про одно свойство биоритмической совместимости которое откладывает отпечаток на характер ребенка.

Приведем абстрактный пример.

Если ребенку в детстве не давали конфет а он мечтал иметь их, то когда он вырастет - его неравнодушное отношение к ним будет продолжать оставаться намного большим по сравнению с человеком который в детстве имел их в избытке.

Нечто то же самое происходит и в случае с биоритмами.

А именно: если в детстве ребенок чувствовал сильную эмоциональную неудовлетворенность, то когда он вырастет и начнет создавать свою семью - он будет искать прежде всего иметь такую удовлетворенность в браке.

Практика показывает что такие люди особо осторожны в своем выборе спутника жизни и они опасаются что-бы снова не попасть в ситуацию когда в их семье окажется эмоциональная несовместимость.

В отличии от человека который имел в детстве такую удовлетворенность в полной мере.

Такие люди как показывает практика - менее осторожны в своем выборе и они легче попадают в ситуацию когда в итоге - между супругами оказывается пониженная эмоциональная совместимость.

В нашем примере с конфетами, эту неосторожность в выборе можно выразить приблизительно таким образом - "он слишком переелся конфет в детстве".

Глава 29. Что нужно помнить - создавая семью.

В данной главе я подведу некоторый итог предыдущему материалу с акцентом на практические советы для тех людей которые планируют создание семьи с использованием законов биоритмов.

Значение каждого из биоритмов (эмоционального, интеллектуального и физического) для семьи - можно выразить тремя абстрактными примерами.

Пример первый.

Физическая несовместимость - это фундамент семьи, на котором будет построен дом.

Интеллектуальная совместимость - определяет насколько удачная планировка постройки над фундаментом, количество этажей и т.п…

Эмоциональная - насколько приятные там удобства для жизни вдвоем.

Из всех абстрактных примеров которые я в свое время пытался подобрать к биоритмам, этот мне показался наиболее точным.

Возьмем к примеру семью молодых людей между которыми присутствует идеальная эмоциональная и интеллектуальная совместимость но полностью отсутствует - физическая.

Наблюдая за такими семьями в моей практике я не раз убеждался что отсутствие фундамента (физической совместимости) может сыграть определенную отрицательную роль в судьбе молодых людей.

Эти семьи могут прекрасно жить в дружбе и согласии если только…. не наступят дни житейских испытаний для молодой семьи. Например постоянные ссоры с тещей, или отсутствие квартиры где им жить или средств что-бы им существовать.

Практика показывает что такие молодые семьи плохо выдерживают житейские трудности. Особенно в первое время после рождения первого ребенка.

Здесь абстрактное сравнение физической совместимости - с фундаментом семьи на котором стоит их дом, выражено весьма точно.

К счастью, чем старше возраст супругов и чем дольше они живут вместе - тем стабильнее становятся семейные отношении и тем меньше становится опасностей для семьи. Значит, в данном случае это можно выразить так:

"хороший дом и на песке выстоит!" Возьмем совершено противоположный пример. Когда присутствует идеальная физическая и эмоциональная совместимость но полностью отсутствует - интеллектуальная. К таким семьям очень подходит старая и мудрая пословица: "с милым и в шалаше рай".

Другими словами, супругам что-бы чувствовать себя счастливыми, им совсем не обязательно добиваться достижения материальных благ.

И практика показывает что действительно, семьи с такой совместимостью - чаще всего не богаты. Даже наоборот - бедны. Но они - счастливы.

Но вернемся к нашим абстрактным примерам характеризующих значение совместимости.

Есть еще два примера которые мне показались очень удачными.

Эмоциональная совместимость - для удовольствия и отдыха.

Интеллектуальная - для мечты и работы.

Физическая - для секса.

И еще один пример Эмоциональная совместимость - создает чувство как будто перед Вами родственник.

Интеллектуальная - что перед Вами друг.

Физическая (при наличии сексуальных отношений) - как будто перед Вами жена (муж).

Эти примеры хотя и абстрактны но точно передают то что значит каждый из биоритмов для семьи и ее членов в отдельности.

А теперь перейдем к конкретным советам по поводу создания семьи.

Можно ли за пару минут после знакомства с человеком - определить эмоциональную совместимость по каким-то внешним признакам в его поведении?

Практически это трудно сделать. Дело в особенных свойствах этого биоритма Эмоциональный биоритм - он как бы "слеп". Люди "вслепую" ищут друг друга друга. Годами могут работать рядом, контачить вместе но если их отношения не требуют интимности - они не почувствуют эмоциональной совместимости даже если она есть.

Обстоятельства усложняются еще и тем что свойства совместимости - проявляются ярче при спаде, но при подъеме - они очень малозаметны.

Интеллектуальный биоритм - определить легче.

В шумной компании, с кем веселее, интереснее, кто кажется понятливым и к кому тянет из-за этих качеств - значит с тем человеком есть интеллектуальная совместимость.

Интеллектуальная память очень хорошая.

Люди с интеллектуальной совместимостью долго не забывают того что было в их отношениях, ни хорошего ни плохого.

Вот еще некоторое практические советы.

Если у Вас проблемы с сексуальной потенцией, неуверенность в себе и т.п. - Вам необходимо обязательно искать напарника с высокой физической совместимостью.

Если Вы домосед, не любите не компанию друзей а одиночество - то ищите как более высокой эмоциональной совместимости в семье.

Так же само если Вы эмоционально неустойчивы, и часто бываете раздражительны.

Если Вы достаточно много времени посвящаете работе или проводите время с друзьям - то Вам достаточно иметь совместимость как эмоциональную так и интеллектуальную 50 - 70 процентов.

Если Вы к примеру моряк и изредка бываете дома - до возможно даже иметь еще меньше совместимость.

При эмоциональной несовместимости и одновременно высокой интеллектуальной совместимости - в семье чаще командует мужчина.

А если наоборот - то женщина.

Если семья держится только на высокой физической совместимости (то есть эмоциональная и интеллектуальная отсутствуют) то есть повышенный риск что такая семья может распасться в первые 5 - 10 лет.

Если в семье несколько детей - то есть риск что это может произойти через 10 - 20 лет.

Если есть дети и общее домашнее хозяйство которое необходимо обоим супругам - то этот риск значительно уменьшается.

Высокая интеллектуальная совместимость при отсутствии физической - создает почву для постоянных конфликтов между супругами.

Одно и то же событие - будет по разному влиять на их настроение (из-за отсутствия эмоциональной совместимости).

А высокая интеллектальная совместимость - будет все время заставлять их пытаться выяснить причину этого.

Итогом чего станут бесконечные конфликты, ссоры.

Одно из свойств интеллектуального биоритма - это хорошая память. Что усиливает эффект от ссор. И которая иногда способна превратить жизнь супругов в настоящий ад. В этом случае даже высокая физическая совместимость - не всегда может помочь супругам. А лишь затягивает развод.

Даже расставшись, они стремятся причинить боль друг другу.

И продолжают мстить еще некоторое время (год или два).

Семьи с такой совместимостью которое смогли удержаться от развода - они как правило имели некоторые дополнительные факторы которые заставляли супругов жить вместе. Это - наличие общего хозяйства, детей, а также использование альтернативных способов эмоционального удовлетворения (друзья, подруги, увлечения, работа и т.п. А также уменьшение времени которое они проводят вместе).

Если Вы очень ревнивы и не готовы ничего прощать - то Вам нельзя подбирать партнера с высокой интеллектуальной совместимостью а лучше иметь только с высокой эмоциональной и физической.

На супружескую измену не может влиять ни один биоритм.

Даже если Вы имеете идеальную совместимость всех трех биоритмов с супругой то никто не может исключить вероятность что возможно она встретит человека - с такой же идеальной совместимостью но который в отличии от Вас будет богат, кречпче здоровьем и т.п.

В этом случае только ее моральные принципы будут играть главную роль а не совместимость.

И все-таки, как избежать измены зная законы биоритмов?

Несколько советов можно действительно дать: так, если у Вас слабая эмоциональная совместимость с женой - то опасайтесь друзей у которых эта совместимость больше.

Следует помнить что эмоциональный биоритм - создает иллюзию "родственной души" и притягивает к человеку.

Человек который имеет высокую интеллектуальную и эмоциональную совместимость с Вашей женой - может стать для нее близким человеком.

Намного меньше опасность - когда присутствует только интеллектуальная совместимость без эмоциональной.

Не следует игнорировать совместимостью выбирая общих друзей Вашей семьи, которые будут часто посещать Ваш дом.

Контролируя эту совместимость - Вы значительно уменьшите риск того что Вам придется ревновать.

Если совпадают все три биоритма между супругами - то они чувствуют себя одним целым в семье.

У них уменьшается потребность в друзьях. А если они и появляются - то только ради развлечения, для разнообразия.

И еще.

Если совпадают все три биоритма, то приоритетным в общении становится все-таки эмоциональный.

Ночью - физический.

В работе - интеллектуальный.

Если между двумя людьми есть только эмоциональная совместимость, то в общении между ними - их ощущения сегодняшнего дня всегда преобладают над ощущениями в прошлые дни (из-за плохой эмоциональной памяти).

Так например если сегодня Вы поссорились - то будете жить только ссорой.

Забывая что было вчера и позавчера.

Помирившись - Вы с такой же скоростью забудете все отрицательное что было совсем недавно.

Эмоциональная совместимость живет сегодняшним днем.

От прошлых ощущений ничего не запоминается, как будто их и не было.

При высокой эмоциональной совместимости - семьи предпочитают дружить с семьями в которых также есть высокая эмоциональная совместимость.

И как правило они не долго дружат с семьями в которых нету такой высокой эмоциональной совместимости.

Глава 30. Прогнозирование семьи - основные принципы.

В конце этой книги, я дам некоторые рекомендации людям которые захотят использовать полученные знания не только для себя и своей семьи но также имеющих возможность и желание помогать другим людям в решении их проблемм связанных с биоритмической несовместимостью.

В свое время я обращался в центры регистрации браков с предложением ввести в штат человека - специалиста по биоритмам который помогал бы молодым людям желающим вступить в брак - определяя совместимость между ними, и который в зависимости от результата давал бы молодоженам те или иные советы, указывая на особенности которые могли бы произойти в их отношениях в будущем, и в случае необходимости - давал советы как избежать негатива.

К сожалению, мне не удалось убедить в этом центры регистрации браков.

Как мне дали понять - эти службы больше заинтересованы в наибольшем количестве заключенных браков поэтому человек являющийся специалистом по биоритмам - мог бы снизить им результат.

Может быть. Но представляете сколько молодых судеб не было бы поломано в результате неудачного брака.

Так что вопрос что полезнее - количество или качество, пока остается открытым.

В итоге мне пришлось работать с молодоженами по собственной инициативе.

И не только с ними. Ко мне обращались люди старшего возраста прожившие в браке много лет, так и родители которые имели проблемму непонимания с детьми.

И все больше я убеждался в полезности этой науки. И в ее эффективности.

Если Вам придется также работать с людьми, то знаний в этой книге вполне достаточно для начала Вашей работы.

Вы будете нуждаться только в приобретении опыта который придет к Вам со временем.

Вот один из случаев из моей практики.

Ко мне обратилась женищина которая находилась в очень трудной ситуации где ей не могли помочь ни юристы ни психологи.

Она рассказала что после ссоры, ее муж ушел из дома и поселился у другой женщины.

В ответ она запретила видится ему с ребенком и подала на алименты.

И тогда муж перестал видится с ней и даже помогать ей.

А через полтора года она узнала что он собирается продать квартиру где женщина живет (квартира принадлежала мужу).

Женщина понимала что скоро окажется на улице и была в ужасе.

Она просила мужа пожалеть ее, но тот был неумолим.

После проверки биоритмической совместимости между ней и мужем я определил что совместимость между ней и мужем была минимальная.

По видимому это и стало причиной неудачного брака.

В тоже время совместимость между отцом и ребенком была очень высокая.

- Вы хотите что-бы Ваш бывший муж пожалел Вас и не выгнал на улицу? - спросил я у женищины.

- Да - ответила она.

И тогда я посоветовал ей не препятствовать ребенку встречаться с отцом.

А наоборот - как можно больше благоприятствовать этому. Я объяснил женщине что именно ребенок имеет высокую совместимость с отцом и только он может повлиять на его решение.

К счастью женщина послушала меня и разрешила им встречаться.

А через несколько месяцев я узнал что ее бывший муж изменил свое решение и позволил им с ребенком - жить на своей квартире.

Это только один из случаев практического применения биоритмов. Но самая большая часть всех случаев из моей практики приходилась на молодых людей вступающих в брак, и супругов которые имели те или иные проблемы.

Вот как к примеру звучал мой прогноз для молодых людей которые хотели создать семью но были неуверены в своей совместимости.

В результате расчетов я определил что физическая совместимость между ними была равна - 50 процентов, эмоциональная - 25, и интеллектуальная - 25.

Вот как в результате выглядел мой прогноз для этих молодых людей:

"У Вас плохая совместимость для создания семьи. Если в ваших отношениях появиться физический (сексуальный) фактор, то он создаст иллюзию любви.

На некоторое время Вы перестанете замечать что Ваш партнер - чужой человек для Вас.

В первое время - Вы будете думать что партнер полностью не раскрывает себя, по какой-то причине, но что это произойдет потом.

Нет. Не произойдет!

Что-бы рассмотреть Вашу совместимость, сделайте эксперимент.

Постарайтесь встречаться с ним - как можно чаще.Каждый день.И постарайтесь уменьшить сексуальный контакт с ним. Что-бы увидеть его как человека.

Если теория биоритмов верна - то через две недели Вы начнете замечать что устаете от него. Что Вам приходиться делать усилие над собой что-бы изображать интересную беседу с ним,и радость от того что Вы рядом.

Он начнет тяготить Вас.

Если Вы думаете что это все исправимо и когда-нибудь Вы сможете исправить характер Вашего партнера - это ошибка.

Это - плохая биоритмическая совместимость и исправить ее нельзя.

Такие браки чаще всего распадаються. Потому-что партнеры не выдерживают, и прежде всего - чувства одиночества в браке.

Но не все такие браки распадаються.

Есть несколько правил которые позволяют сохранить семью. Это - невмешательство в жизнь друг друга.Большая степень свободы и готовность прощать ошибки друг другу.

Наличие детей, потому-что именно они приносят тепло в семью которого так не хватало супругам в их отношениях.

Материальный достаток, - также есть одним из факторов который укрепляет такие семьи".

А Вот как выглядел прогноз для людей которые уже находились в браке и имели физическую совместимость между собой - 75 процентов, эмоциональную - 25 и интеллектуальную - 75 процентов:

"В отношениях как у Вас, очень большой значение имеет сексуальный фактор, Именно он "смягчает" Ваши отношения.

Также, - когда у Вас есть общая цель для достижения.

Есть еще один фактор. А именно: когда Вы совместно достигаете поставленной цели - тогда между Вами, и между Вами не будет конфликтов.

Но они могут начаться - когда такой цели нету.

Если такой "бесцельный" период затянется - тогда Ваша дружба может превратиться во вражду. Но чаще всего, совместные цели все-таки находятся.

Чаще всего, ими становятся материальные блага, наслаждение, достаток.

Потом, на смену этим целям, приходит новая цель - это забота о детях.

Но это - будет потом.

И еще одно. Если дети появляются слишком рано в такой семье - то иногда случается так что один их супругов оказывается не готовым к этой новой цели.

И тогда между супругами могут начаться конфликты.

Потому-что, это нарушает правило "общей цели" и может даже разрушить семью.

Но чаще всего такие семьи, все-таки не распадаются.

Они находят гармонию между достатком, наслаждением от красивой жизни (или стремлением к такому), и заботой о детях." Здесь следует помнить что есть некоторое различие между тем когда за консультацией обращаются люди молодого возраста и люди старшего возраста.

Потому что консультации в которых они нуждаются - по сути имеют разные направления.

Молодым людям - необходимо давать лишь прогноз на будущие отношения в их семьях.

В то время как старшим людям необходимо рассказывать как можно уменьшать свойства несовместимости которые них уже проявились и делают им проблемы.

Еще более усложняет ситуацию то что в каждом индивидуальном случае есть свои особенности. Как наличие детей, или родителей которые проживают вместе с супругами а значит имеющих определенное влияние на совместимость в семье.

Поэтому приходится рассчитывать биоритмическую совместимость между всеми членами семьи и учитывать все субъективные факторы чтобы дать совет как можно бороться с той или иной проблемой.

Особо осторожно следует подходить к случаем когда Вас просят определить совместимость между ребенком и с кем либо из его родителей.

Потому-что если супруги не могут жить вместе - они всегда имеют крайний выход - это просто разойтись и искать другого спутника в жизни.

В отличии от них - у детей и родителей нету такого выхода.

Поэтому если Вы видите что существует биоритмическая несовместимость между родителем и ребенком - то необходимо посвятить консультацию не рассказу про то какие осложнения могут ожидать их, а прежде всего о том - какие есть способы что-бы уменьшить проявления несовместимости между этим родителем и ребенком, и тем самым помочь этой семье.

Вот как к примеру выглядел прогноз для случая когда между родителем и ребенком - физическая совместимость была 50 процентов, эмоциональная - 25 процентов, интеллектуальная - ноль процентов:

"У Вас не очень хорошая биоритмическая совместимость.Обычно при такой совместимости возникают мысли что у ребенка плохой характер, что он непослушный, и многое делает по своему…. но это не совсем так.

Характер тут не при чем.

Ребенок может иметь прекрасный характер но просто внутренний мир ребенка - не всегда правильно воспринимается Вами.

И это не Ваша вина. И не его. Просто так расположены биоритмы между Вами.

Обойти это - можно. Для этого нужно соблюдать несколько правил.

Не навязывайте ему свою точку зрения.

Если Вы хотите переубедить его - то сначала переубедите человека которого Ваш ребенок охотно подпускает к себе для общения.

Например Вашу супругу, или Вашу маму, или даже кого-то из его друзей.

А потом пусть этот человек - переубеждает Вашего ребенка.

Это может дать более положительный результат.

Конечно, Вы можете переубеждать и напрямую, Но если Вы вдруг заметите что ребенок не воспринимает Ваших доводов - то не начинайте нервничать, кричать или обижаться.

Постарайтесь закончить эту беседу и попробовать начать снова - в другой день.

Уважайте точку зрения Вашего ребенка.

Не переживайте если Вам вдруг покажется что его чувства к Вам - не столь горячие как Вам хотелось бы. Вы не знаете каковы его реальные чувства внутри его, а видите лишь их внешнее проявление.

А внешнее проявление, зависит от биоритмов и поэтому оно может быть сдержанное.

Или активное.

И форма проявления - может различаться с Вами.

Не нервничайте из-за этого, и не делайте из-за этого никаких выводов.

Вы его родитель. Поэтому Вы всегда будете самым особенным человеком для него.

И еще. Очень важно иметь постоянные правила в семье…

Простые и понятные. Справедливые и одинаковые для всех…Такие правила - это очень хорошая форма воспитания. А не эмоции, сила характера или принуждение.

И тогда биоритмическая совместимость или несовместимость теряет всякое значение на воспитание.

Очень много семей имеют плохую совместимость, и именно правила - помогают избегать непонимания, конфликтов,и воспитывать прекрасных людей.

Но важно что-бы изначально ребенок понимал - справедливость правил. И соответственно соглашался с ними.

Не нужно что-бы для разных детей - были разные правила".

В заключение я хочу сказать следующее.

В конце этой книги Вы увидете главу под названием "Приложение №1".

Там я привел варианты всевозможных совместимостей для молодых людей вступающих в брак, и для каждого из вариантов - я дал небольшой прогноз отношений который может ожидать их в будущем.

Также там есть некоторые варианты совместимостей для детей и родителей. и для людей которые давно находятся в браке, Надеюсь это поможет Вам в не только в Вашей практической работе, но и в дальнейшем усовершенствовании этих прогнозов и составлении новых.

Когда Вы приступите к работе с этим приложением, Вы увидете что перед каждым прогнозом стоят три цифры, например 25%; 75%; 12%;

Здесь первая цифра - показывает процент физической совместимости, вторая - эмоциональной, и третья - интеллектуальной.

Вот и все что я хотел рассказать про биоритмы.

Мне осталось только высказать благодарность людям которые помогали по мере сил сделать так что бы читатели могли увидит эту книгу.

И в первую очередь это - Арсену Борисовичу Авакову.

Человеку большой души и меценату без помощи которого я не смог бы опубликовать эту книгу.

Спасибо Вам Арсен Борисович!

И также газете «Главное» которая отредактировала полное издание книги что-бы опубликовать его газетный вариант.

Спасибо и Вам за Вашу работу!

С любовью ко всем моим читателям.

Олег Квятковский

Глава 31. Приложение №1.

Разные варианты совместимостей и прогнозов отношений на них которые были даны в период работы консультации в 1990 - 1991 году.

Степень совместимости (физич., эмоц., интеллект.): 100%: 100%: 100%:

Прогноз: (Прогноз был дан молодым людям планирующих вступить в брак) Поздравляю! У Вас идеальная совместимость.

Такое очень редко случается но Вам повезло.

Рядом с этим человеком - Вы будете чувствовать себя как будто Вы с ним одно целое. Вы будете разделять с ним его чувства, его волнения, его радости и тревоги.

Вы никогда не будете одиноки рядом с ним.

Его мир и Ваш мир - соединятся в один общий для Вас мир.

Вы не сможете ни обманывать друг друга, ни приченять боль… это будет равносильно как будто причинить ее себе самому.

Вы будете счастливы до конца своих дней.

Единственная возможная проблема - это то что Вас начнут утомлять люди - те которые окружают Вас.

Потому-что, по большому счету - они станут Вам не нужны. Даже близкие люди.

Например отношения с родителями могут стать прохладнее. Особенно если у Вас с ними - плохая совместимость.

В таком случае, Ваши отношения с ними будут на уровне - выполнения Вами своих обязанностей перед ними (без проявлений особых чувств).

Степень совместимости: 100%: 100%: 0%:

Прогноз:

Вам трудно говорить о чем-то интеллектуальном но Ваша любовь от этого не уменьшится, а уменьшится лишь требовательность к друг другу, что отразится в соответствующих изменениях Ваших характеров и привычек.

Вы начнете позволять со временем друг другу - все: ленивость, зависимость от настроения…. Вы все равно будете любить друг друга вместе с этими недостатками.

Процент совместимости: 100%: 75%: 50%:

Прогноз:

У Вас великолепная совместимость! Ваш брак не станет разочарованием для Вас.

Не бойтесь того что со временем Ваши чувства ослабнут!

Ваш брак не разрушат никакие трудности, или проблемы.

Что бы не случилось в Вашей жизни, - Ваш партнер будет всегда оставаться для Вас самым близким человеком, Вашим другом и частью Вашей души.

И со временем - это будет только крепнуть.

Вместе с ним - Вы никогда не будете испытывать чувство одиночества, С годами, в Вашем характере произойдут изменения - Вы станете более раскрепощенным, уверенным в себе. А Ваша семья - станет самым желанным местом в этом мире.

Где бы Вы не жили, самое главное для Вас будет только одно - что-бы Вы были рядом. Все другое - станет второстепенным. Потому-что лишь когда Вы вместе - тогда Вы будете чувствовать что счастливыми!

P. S.

Если Ваши отношения не закончаться браком, а обойдутся лишь поверхностным знакомством, тогда ничего из того что я написал - произойти не сможет по причине - "недостаточный уровень контакта между Вами".

И Вы забудете друг друга… хотя иногда Вы можете вспоминать этого человека, сами не понимая - почему, (как и он Вас тоже)

Степень совместимости: 100%: 75%: 25%:

Прогноз:

У Вас очень хорошая совместимость для совместной жизни, Редкие ссоры будут по принципу "милые ссорятся только тешатся", Чем больше Вы будете вместе, тем сильнее Вы будете привязываться к друг другу, тем более Ваши отношения будут мягкими.

Потому-что причинить боль партнеру - это будет то же самое что причинить ее самому себе.

Поэтому в критических ситуациях - партнер защищает партнера как самого себя, В таких семья, происходит четкое "разделение труда", Например женщина начинает любить кухню, и все что с ней связано и не пускает в эту свою область - мужчину.

Так как в этой своей области она чувствует себя специалистом.

А мужчина часто начинает любить в доме нечто такое что связано с физической работой, Причем, он никогда не будет влазить в сферу своей женщины, а она в его.

Каждый своей сфере чувствует себя специалистом и не будете терпеть получать советы от другого партнера, Сооры будут незначительными и по мелочам, причем вначале Ваших отношений Вы будете ссориться чаще, потому-что будете стараться "изменить" партнера, переделать его под себя, бороться с некоторыми его привычками, но потом со временем Вы поймете что намного легче привыкнуть к нему к такому каким он есть, это - произойдет через несколько лет, и по мере привыкания к друг другу - Вы будете все реже и реже ссориться, У Вас начнут появляться некоторые общие привычки, общие вкусы.

Такие семьи как у Вас - любят заниматься своими детьми, их воспитанием, также они часто заводят котов или собак, и заботятся о них тоже.

Такие семьи имеют широкий круг друзей, которым они всегда рады.

Итог: такая семья как у Вас - это хорошая, стабильная семья, которые очень редко распадаются.

Степень совместимости: 100%: 50%: 50%:

Прогноз:

Ваша совместимость - нормальная для хорошей семьи.

Но есть некоторые особенности. С момента возникновения физических (сексуальных) отношений - Ваши отношения станут максимально влюбленными.

Этот максимум продлится приблизительно год.

Затем шансы на то что отношения закончатся женитьбой - начинают постепенно уменьшаться. То есть если Вы хотите брака - то постарайтесь не затягивать.

Что Вас будет раздражать в партнере с случае Вашей женитьбы?

Это то что Вы не будете иметь на него - совершенно полного влияния.

Например он будет прислушиваться к мнению какого-то друга, а не Вашего, и это будет раздражать Вас.

Также Вы не сможете исправить характер партнера, его недостатки, Вам придеться привыкать к ним. Каким он был до свадьбы - таким и останеться.

Еще Вас будет раздражать постоянная смена настроения у партнера, то что периодически меняться период теплоты между Вами - на прохладу.

Два - три раза в месяц.

Из-за этого Вы будет ревновать, искать причину, ссориться с ним… но Вы не перейдете в отношениях черту которая разделяет ссоры - от разрыва отношений. Вас будет мирить - Ваша постель. Она станет потребностью, удовольствием и частью Вашей жизни. Как для Вас, так и для него.

И еще - Вы будете хорошо выглядеть. Моложе своего возраста. Даже - через много лет. И будете привлекательны.

Есть очень много шансов на то что через много лет, на вопрос про Ваш брак - Вы скажете что он был удачным (хотя перед тем как сказать это -… Вы почему-то о чем-то задумаетесь на пару секунд).

Я видел более десятка таких браков - и все они именно так и отвечали.

Степень совместимости: 100%: 50%: 25%:

Прогноз: (для молодых людей еще не находящихся в браке) Ваша увлеченность партнером - она исходит от скуки, но не из-за реального влечения к партнеру, На этом этапе Ваши отношения могут легко прерваться, но если вдруг в Ваших отношениях появиться физический контакт - то Ваша увлеченность партнером может резко усилиться.

Потому-что у вас - высокая физическая совместимость. Она может вызвать кратковременную влюбленность, и на этом этапе Вы будете согласны терпеть все недостатки в характере партнера.

Если Ваши отношения затянуться или перерастут в семейные - то Ваше желание терпеть все недостатки начнет уменьшаться. Это будет происходить постепенно.

Сначала все недоразумения между собой в течении дня - будет "сглаживать ночь", Но через несколько дет, этот фактор начнет постепенно уменьшать свое значение, Между Вами начнут возникать ссоры.

Очень возможны - сцены ревности. Все попытки изменить характер Вашего партнера - не принесут Вам никакого успеха. Тогда Вам останеться выбор - или продолжать тепрпеть характер партнера, но для этого Вам придеться искать радость жизни в других вещах, как работа, друзья, Если партнер не будет препятствовать этому - то семья сможет продолжать существовать.

Если же партнер будет препятствовать Вашей свободе за пределами семьи - то Ваш брак начнет значительно сильнее угнетать Вас психологически, и после очередной ссоры - он может окончательно распаться.

Степень совместимости: 100%: 50%: 25%:

Прогноз: (для людей уже находящихся в браке) В семьях которые имеют биоритмическую совместимость как у Вас - секс играет самое большое значение.

Как правило он начинаеться еще до свадьбы, и с его началом - появляется влюбленность. Она может быть очень сильной на первом этапе.

Второй этап наступит через год или два, когда начнет проявляться некоторая охлажденность. И ужасная ревность. Например - к друзьям, к отношениям на работе….

Прична охлажденности Вам будет неясна.

Вы будете пытаться найти ее, но безрезультатно.

Отсюда народится подозрительность и ревность.

Но через некоторое время, вдруг произойдет потепление чувств и отношений. И прична этому - Вам также будет неясна. Что еще более углубит Вашу ревность.

Между Вами начнеться период ссор, выяснений отношений. Вы вдруг будете замечать что Ваше мнение имеет меньшее значение для партнера чем мнение какого-то друга (или подружки). Что у Вас, разные увлечения и приоритеты в жизни.

Но через некоторое время, в отношения между Вами будет возвращаться любовь и тепло. На несколько недель. Что-бы потом все повторилось опять.

Этап третий.

Он прийдет с рождением детей. Из появление резко изменит климат в семье.

И улучшит его.

Жена будет заниматься хозяйством и детьми. Вы - работой.

Традиционные семейные ценности - вернуться в Вашу жизнь.

Наступит период относительного счастья и спокойствия.

Более 35 процентов семей - имеют совместимость подобно Вашей. И они живут нормально. И даже хорошо.

Но учтите.

Многое - уже будет зависить только от Вас.А не от биоритмической совместимости. Она перестанет играть решающую роль. Характер Вашего партнера перестанет иметь большое влияние на Вас., И Вы снова станете таким каким Вы были до свадьбы.

К примеру - если Вы хотите спиться - то Вы сопьетесь.

А если наоборот - Вы мечтали стать хорошим семьянином - то Вы им станете.

Другими словами, начнуть играть роль - Ваши душевные ценности. Ваши склонности.

А влияние Вашего партнера на Вас - будет минимальным.

Степень совместимости: 100%: 50%: 25%:

Прогноз: (для людей старшего возраста давно находящихся в браке) У вас очень высокая физическая (сексуальная) совместимость, пока Вы были молоды - она сглаживала ссоры между Вами, другими словами, постель - примиряла Вас. Но теперь Вы в старшем возрасте, когда сексуальная потребность ослабляется,Поэтому Ваша физическая энергия будет искать другой выход.

Она легко может найти его - в ссорах и выяснениях отношений.

Но если раньше Вас мирила постель, то теперь она не будет Вас мирить.

Поэтому ссоры - могут портить Вам жизнь,они могут ухудшить Ваши характеры, Что нужно делать что-бы все было нормально?

Найдите обьект на который Вы сможете тратить Вашу энергию.

Это может быть - забота о детях и внуках, Или что-нибудь другое, например - Ваша дача, или Ваша работа, Вам нужна "отдушина". Вы должны иметь свободу. И позвольте своему напарнику - иметь такую же свободу.

Если это станет правилом в семье, в отношениях между Вами - тогда проблемм между Вами не будет

Степень совместимости: 100%: 50%: 0%:

Прогноз: (для молодых людей еще не находящихся в браке) У Вас необычная совместимость. Если после Вашего знакомства и совместного проведения свободного времени. в течении нескольких месяцев - Ваши отношения не станут быть сексуальными, тогда Вы потеряете интерес к партнеру.

И Ваши отношения скорее всего прервутся.

Но если у Вас начнуться сексуальные отношения - тогда Вас ждет период сильной любви, который может продолжаться от одного года до нескольких лет.

Что будет потом?

Ваши отношения все больше и больше - будут ограничиваться только сексом.

Каждый из Вас привыкнет выполнять свои обязанности в квартире, и Ваше общение в квартире будет на уровне - "да" и "нет.

Будете ли Вы продолжать любить партнера?

Вы не сможете ответить определенно на этот вопрос.

Вам чего-то не будет хватать в нем…. как будто Вы догоняете его… но догнать не можете… в смысле понимании его эмоциий, чувств, потому-что как только Вы начинаете понимать партнера, - в нем сразу все меняться…

Сначала это будет раздражать Вас, Вы будете искать причину, ревновать, но все будет безрезультатно, а потом Вы махнете на это рукой. и будете жить рядом потому-что секс будет мирить Ваши разногласия.

И еще очень важно для Вас - это дети в Вашей семье. Они могут добавить в Ваши отношения - душевную теплоту, которой Вам так не будет хватать в Вашем партнере

Степень совместимости: 100%: 50%: 0%:

Прогноз: (для людей уже находящихся в браке) У Вас необычная совместимость. При такой совместимости - физические отношения (сексуальные) начинаются очень быстро.

Именно они привлекают партнеров к друг другу, и это создает чувство похожее на увлечение, любовь Если Ваши отношения не станут быть сексуальными в течении нескольких месяцев, то интерес к партнеру падает отношения скорее всего разрываются.

Но что происходит дальше, если сексуальные отношения все-таки начнуться?

Тогда Вас ждет недолгий период страстной любви, который может продолжаться приблизительно один год. А потом… начнется перекос в психологических отношениях, Вместо общения - они все больше и больше будут ограничиваться только ночным сексом.

Со временм, каждый из Вас привыкнет выполнять свои обязанности в квартире, и Ваше общение в квартире будет на уровне - "да" и "нет.

Будете ли Вы продолжать любить партнера?

Вы не сможете ответить определенно на этот вопрос.Вам чего-то не будет хватать в нем…. как будто Вы догоняете его… а догнать не можете… в понимании его эмоциий, чувств, но как только Вы начинаете понимать партнера, - в нем сразу все меняться…

Сначала это будет раздражать Вас, Вы будете искать причину, ревновать, но в се будет безрезультатно, а потом Вы махнете на это рукой. и будете жить рядом потому-что секс будет мирить Ваши разногласия.

И еще очень важно для Вас - это дети в Вашей семье. Они могут добавить в Ваши отношения - душевную теплоту, которой Вам так не будет хватать в Вашем партнере.

Степень совместимости: 100%: 25%: 0%:

Прогноз:

Ваша совместимость недостаточна для хорошей и крепкой семьи.

Но возможно что это - Вы не сразу заметите. Такое может произойти в двух случаях - это если Вы не часто встречаетесь, или если в ваших отношениях очень быстро появиться сексуальный фактор.

В этом случае он "спрячет" от Вас на некоторое время эту несовместимость.

И поначалу Вы не будете замечать много такого что потом - не понравиться Вам в партнере.А именно: Вам не будет нравиться зарактер его характер. Вы перестанете понимать его. Его увлечения. Его привычки.

Другими словами - психологически он будет для Вас совершенно чужим человеком.

Долгий непосредственный контакт с ним - будет утомлять Вас. Раздражать Вас.

Но если же Ваши отношения все-таки перерастут в семейные, то между Вами начнут действовать особые правила общения. А именно - "невмешательство" во внутренний мир один другого.

И наоборот, любое вмешательство - будет восприниматься как психологическое давление, и будет отталкиваться, в виде ссор происходящих между Вами.

Но если нету давления или вмешательства во внутрнений мир - то количество ссор резко уменьшается.

Но к такому положению вещей - обычно супруги приходят не сразу.

Что-бы понять это - им нужно более 5 лет.

Такие семьи не распадаються в случае только если будут дополнительные факторы которые "привязывают" Вас к друг другу.Например это дети (они отвлекают Вас от непосредственного общения с друг другом), или материальная зависимость.

Степень совместимости: 100%: 0%: 75%:

Прогноз:

Биоритмическая совместимость как у Вас - похоже на психологическую "западню". потому-что с одной стороны она "привяжет" Вас к друг другу, но с другой стороны - чувство одиночества станет Вашим постоянным спутником.

Ваш партнер окажется нежным и ласковым в постели, но абсолютно чужим в реальной жизни.

Его ощущения событий в жизни - будут всегда противоположные Вашим ощущением. То что будет смешать Вас - будет огорчать его. И наоборот.

Это заставит Вас скрывать свои эмоции, свои чувства.

Иногда Вы будете пытаться понять его, но результат будет один и то же - это обиды, непонимание, ссоры.

В итоге Вы привыкнете жить в "своей" скорлупе, то есть в Вашем мире куда партнеру будет запрещен вход.

То что будет соединять Вас - это секс и периоды в жизни когда у Вас появляються общие цели.

Именно процесс что-бы достичь цель - будет на время соединять Вас, Будет увлекать и "оживлять" Ваши отношения.

Может быть поэтому семьи которые имеют такую совместимость - они часто становяться богатыми.

Как правило, при этом они имеют нескольких детей которые становятся смыслом их жизни.

Но нередки также и случаи когда такие семьи - просто распадаются.

И тогда, бывшие супруги - мстят другу другу. Часто очень изощренно и иногда даже - жестоко.

Степень совместимости: 100%: 0%: 0%:

Прогноз:

В такой семье основное внимание супругами уделяется сексуальным отношениям. Стоит им хоть на время прекратится начинаются ссоры и отчуждение между супругами так как в психологическом плане они остаются чужими и непонятными друг для друга людьми.

Нельзя сказать что брак обязательно распадется, но если спросить у супругов счастливы ли они - ответ как правило дается отрицательный.

У женщин в таких семьях вырабатывается склонность к дорогим вещам.

А муж в свою очередь - учиться зарабатывать деньги и большую часть времени проводит вне дома.

Со временем у него может развиться склонность к выпивкам.

Наличие детей в таких семьях является положительным фактором для укрепления семьи.

По мере угасания сексуальной активности - увеличивается опасность возникновения конфликтов которые могут перейти в разрыв отношений.

То же самое происходит если сексуальные отношения просто прекратились по каким-то причинам (беременность, болезнь и т.д.).

Степень совместимости: 75%: 100%: 100%:

Прогноз:

У Вас очень хорошая совместимость! Ваш брак не распадеться! Но есть некоторые небольшие особенности - если Вы поженитесь то Вы будете настолько счастливы и сильно увлечены между собой, что можете потерять особый интерес к карьере, к деньгам, а на первом месте будет стоять - только семья, Вторая проблемма - Вашей любви может "не хватать" на тех кто вокруг Вас, особенно если с теми, другими - у Вас низкая биоритмическая совместимость (это могут быть прежние друзья, родственники).

Степень совместимости: 75%: 100%: 75%:

Прогноз:

У Вас очень хорошая совместимость.

Семьи с такой совместимость - обычно не распадаються.

Общаясь с друг другом - Вы не будете чувствовать одиночества, у вас проявятся лучшие черты Вашего характера, Вам будет хотеться быть рядом с друг другом, Вы станете необходимым друг другу, и это чувство - не исчезнет на протяжении всей Вашей жизни.

Чем больше Вы будете общаться с друг другом - тем сильнее будет это притяжение к друг другу.

Ссоры в Ваших отношениях - это временное явление, Они происходят только в первые годы семейной жизни и чаше всего их можно назвать как в пословице:

"Милые ссоряться - только тешатся".

А потом наступит период любви и стабильности в отношениях, Вы будете довольны друг другом до такой степени что у Вас пропадет потребность иметь близких друзей.

Вы станете очень редко ссориться, потому-что причинить боль партнеру - это будет то же самое как если бы причинить ее самому себе, Поэтому Вы будете стремиться делать партнеру - только приятное, Иногда, супругов в таких семьях называют как "Два сапога - пара", Потому-что у них потребность - находиться рядом с друг другом. Это для них важнее чем что либо еще, Часто даже важнее чем карьера или материальный достаток.

Потому-что когда они рядом с друг другом - они и так счастливы

Степень совместимости: 75%: 100%: 50%:

Прогноз:

Это один из самых удачных случаев совместимости. Такие семьи как правило не распадаются.Муж и жена - быстро начинают чувствовать себя как одно целое.

Они делят все радости и горести в жизни, и поддерживают друг друга во всем.

Со временем они привыкают к этому, и воспринимают что так должно и быть.

Дети растут в хорошей гармонической обстановке, и как правило, это положительно отражается на их воспитании.

Чаще всего, таких семьях 2 ребенка.

Супруги настолько счастливы гармоничностью своих отношений что не замечают как летит время.И как они стареют.

Тоьлко все сильнее и сильнее держаться друг за друга.

Пока весь мир не ограничивается - друг другом. Но это будет уже в старости.

Иногда будут незначительные ссоры, которые как правило не выходят за порог дома.

Это ссоры точно описаны пословицей - "милые ссоряться - только тешатся".

Такие семьи, редко становятся материально очень богатыми.

Но и бедными - они не становятся тоже. Просто деньги в таких семьях - не становятся смыслом жизни.А только, нужны по необходимости. И не более.

Возможно в этом - тоже есть отображение той внутренней гармонии которая присуща таким семейным парам.

Степень совместимости: 75%: 100%: 25%:

Прогноз:

Прекрасная совместимость!

Такие браки как правило не распадаються, но есть одна особенность: супруги со временем начинают относиться к друг другу как будто супруг - не взрослый человек а еще ребенок, причем довольно таки глупый ребенок, но от этого еще больше любимый.

Супруги часто стараются делать друг другу что-то приятное, и со временем становятся как одно целое.

Они не любят неожиданных событий извне, она становяться сентиментальными и чувствительными, способны заплакать от фильма, или от сопереживания к другому человеку.

Они изучают привычки друг друга, и поощряют их,потому-что - это приносит удовольствие другому супругу.

Вся их жизнь основана на любви к друг другу.

Степень совместимости: 75%: 75%: 75%:

Прогноз:

Высокая совместимость по всем параметрам. Очень гармоничная. Такая совместиость позволяет семье быть гармоничной как в личных отношениях между супругами в семье, так и в их отношениях - с окружающим миром.

То есть, определенную радость будет приносить и работа, увлечения и друзья самообразование и воспитание детей.

На все будет хватать сил, энергии.

Гармония будет настолько естественная, что партнеры могут просто не замечать что основа этого лежит в их отношении медлу ними.

Все будет казаться естественным, по принципу - "Так и должно быть потому-что не может быть иначе".

Все проблемы будут решаться естественно и даже как-то сами по себе, а время когда партнеры находятся вместе - будет пролетать легко и быстро.

Они даже стареют со временем - незаметно для самих себя. Чувствуя себя в душе молодым.

Но если один из партнеров, по какой-то причине исчезает - тогда начинаеться ужасный период, потому-что тогда другой партнер начинает осознавать настолько другой партнер был важен в его жизни.

И тогда очень многое - ломается в жизни. Начинается понимание того что жизнь может быть совсем другой.

Степень совместимости: 75%: 75%: 0%:

Прогноз:

У Вас очень интересная совместимость. Для семьи - она хорошая. Есть гармоничность в отношениях и чувство любви между супругами.

Особенность этой совместимости в том что появится острая потребность в увлечениях, хобби.

В итоге - любимая супруга останеться для домашнего уюта, где Вы будете отдыхать, расслабляться.Это будет Ваше любимое место.

Другая особенность - это то что ее увлечения могут сильно отличаются от Ваших.

Поэтому со временем у Вас появиться еще одна область жизни куда Ваша супруга - не будет входить.Ей просто там будет скучно.

Это может быть какое-то Ваше увлечение, или круг Ваших друзей.

У супруги тоже будет свой небольшой круг. И Вы тоже не будете вмешиваться в него потому-что там Вам будет скучно В итоге, Вы не будете возражать что каждый из Вас имел какую-то свою личную сферу интересов, Потому-что Вы заметите что это - не влияет отрицательно на Ваши отношения, это не влияет на Вашу любовь к ней, или ее любовь к Вам.Это будет делать только более разнообразной Вашу жизнь.

Поэтому Вы будете доверять ей иметь некоторую свободу, а она будет доверять - Вам.

В принципе, Вас будет устраивать все в супруге, если бы не дополнительная потребность - в увлечениях, или друзьях. Без этого - Вам будет скучно.

И в Вашей душе будут одновременно существовать любовь и скука.

Степень совместимости: 75%: 50%: 75%:

Прогноз:

Совместимость между Вами - вполне хорошая и достаточная для нормального существования семьи, но есть некоторые особенности:

Одна из них - склонность к ревности.

Другая, самая главная - это склоность доказывать свою правоту, не уступая партнеру и не меняя свою точку зрения.

Недоразуменя будут частыми, но они не будут выходить за рамки допустимых пределов. То есть, Вы будете всегда знать черту за которую нельзя переходить.

Семья, не распадеться из-за споров. Просто споры будут утихать сами собой и каждый останеться при своем мнении. Как следствие споров - один из супругов будет иметь желание доказать что он прав, например - сделав карьеру. И получив большую зарплату.

Это даст ему приоритет в каких-то мелких спорных ситуациях между Вами.

Возможно поэтому, часто такие семьи - это материально благополучные, и даже богатые семьи.

Они строят особняки, дачи, имеют дорогие машины.

Некоторые исследователи утверждают что такой тип семьи как у Вас - самый оптимальный для развития общества. Потому-что один из Вас будет отдавать работе - большую часть своего времени.

Дети. Они будут иметь особое влияние на ваши отношения, причем чем старше они будут, тем больше они будут связывать Вас между собой.

Почему? Потому-что с возрастом ослабеет сексуальный фактор между Вами, который связывал Вас в молодые годы. Вам будет нужно найти ему замену. - другой связывающий фактор. На эту роль лучше всего подходят дети.

Забота о них, Забота о внуках. Вы будете отдавать этому всю свою заботу и энергию.

Это будет связывать Вас, потому-что это заменит Вам то что связывало Вас в молодые годы, а именно - сексуальный фактор.

Степень совместимости: 75%: 50%: 50%:

Прогноз:

В принципе совместимость достаточная для нормального брака. В таких семьях самый трудный период - наблюдается в первые 2 года после начала совместной жизни, Это будет период - горячей любви, небольших обид и даже ревности (чаще всего беспочвенной), Потом наступает период привыкания, успокоения отношений.

Главной особенность особенностью этой биоритмической совместимости является то что Вы не сможете изменить характер партнера, как и он - Вашего.

С этим Вам будет нелегко смириться. Что-бы понять это - обычно приходиться тратить несколько лет. После чего попытки перевоспитать партнера образно говоря "под себя" - прекращаются.

Его друзья или подруги, его привычки или увлечения - все останеться.

И у Вас тоже самое.

Вы не станете самыми главными людьми в жизни друг друга… но однажды Вы поймете что с этим жить - в принципе можно.

Ведь можно быть свободным. И можно - быть счастливым. Только не надо требовать от партнера - слишком многого.

Выяснение отношений между Вами - иногда это будет происходить, но это не будет раздражать Вас до такой степени что-бы Вы перешли так называемую "черту", после которой Ваш брак может разрушиться, Причина - потому-что между Вами есть очень высокая сексуальная совместимость, и это будет вызывать подсознательную потребность один другого.

К тому же Вы будете привыкать к друг другу со временем.Это тоже будет укреплять Ваши отношения.

Степень совместимости: 75%: 50%: 0%:

Прогноз:

У Вас будут сложные отношения, иногда они будут доходить до критической точки, почти до разрыва, но потом, чаще всего отношения будут возвращаться к нормальным.

На первом этапе отношений, огромное значение между супругами, будет иметь сексуальный фактор, так как именно он будет притягивать партнеров к друг другу.

На втором этапе, - положительное значение в семье будет иметь появление детей, И как правило, детей в таких семьях - не менее двух, и они очень гармонизируют отношения в семье.

Если появление детей будет затягиваться, то есть риск что отношения супругов будут ограничиваться только постелью. И это не хорошо для них. Так как все что находится за этим - то есть работа, друзья и увлечения, - будут у каждого свои индивидуальные. что время от времени будет вызывать сильную ревность.

И попытку одного из супругов - изменить эту ситуацию.

Это будет удаваться ему, но лишь…. на некоторое время, то есть не надолго.

А потом - все повторится, когда к примеру совет друга или подруги, будет важнее чем совет супруга, и тогда ревность между супругами будет возгорать с новой силой. Ревность может быть буквально ко всему - к прошлому, к друзьям, и работе, и даже к тому о чем думает партнер.

Через несколько дней ссор между супругами - будет примерение, благодаря постели.

Будет несколько дней гармонии и радости. А потом опять…. все повторится по новой.

Ревность и недоразумения. И опять - примерение.

Так будет - на первом этапе отношений.

Но второй этап - будет более спокойный.Если в семье будут дети - то внимание супругов на некоторое время сосредоточится на них.

И это гармонизирует отношения.

А если детей не будет, то постель останеться сильнейшим фактором который связывает супругов.

Тогда, с годами, супругам придется привыкать, что за постелью - они разные.

И чем быстрее они научатся жить с этим - тем лучше и спокойней для их отношений.

У многих семей, - это неплохо получается. И они очень даже неплохо живут под одной крышей.

Но для этого, каждому из супругов - приходится научиться сдерживать свои эмоции.

И это, - одно из главных правил в таких семьях

Степень совместимости: 75%: 25%: 75%:

Прогноз:

В отношениях как у Вас, очень большой значение имеет сексуальный фактор, Именно он "смягчает" Ваши отношения. Также, - когда у Вас есть общая цель для достижения.

Есть еще один фактор. А именно: когда Вы совместно достигаете поставленной цели - тогда между Вами, и между Вами не будет конфликтов. Но они могут начаться - когда такой цели нету.

Если такой "бесцельный" период затянется - тогда Ваша дружба может превратиться во вражду.Но чаще всего, совместные цели все-таки находятся.

Чаще всего, ими становятся материальные блага, наслаждение, достаток.

Потом, на смену этим целям, приходит новая цель - это забота о детях.

Но это - будет потом.

И еще одно. Если дети появляються слишком рано в такой семье - то иногда случается так что один их супругов оказывается не готовым к этой новой цели.

И тогда между супругами могут начаться конфликты. Потому-что, это нарушает правило "общей цели" и может даже разрушить семью.

Но чаще всего такие семьи, все-таки не распадаются. Они находят гармонию между достатком, наслаждением от красивой жизни (или стремлением к такому), и заботой о детях.

Степень совместимости: 75%: 25%: 25%:

Прогноз:

У Вам не слишком хорошая совместимость.

Если Вы не имеете возможности "отдыхать" от партнера - тогда партнер начнет Вас сильно утомлять и разражать. Что-бы избежать этого Вы должны иметь для начала хотя бы свою отдельную комнату.

Потом это желание трансформируется в нечто большее, Вы почувствуете желание иметь личную свободу от партнера, иметь право на свою приватную жизнь, иметь своих собственных друзей и свои увлечения.

Если Вы позволяете это друг другу - тогда Ваш брак не будет иметь больших проблемм. Потому-что это есть важным правилом для семей с такой биоритмической совместимостью как у Вас.

Не будет такой свободы - тогда этот брак превратиться для Вас в каторгу.

У одного из Вас начнет "портиться" характер, может появиться склоность к алкоголю, или даже иногда - к рукоприкладству.Брак перестанет быть для Вас важным фактором.Он может легко разрушиться и тогда только дети могут удержать Ваши семейные отношения на некоторое время.

Но если Вы примете правило - разрешить друг другу с партнером иметь личную свободу, находясь в одной семье, тогда Ваш брак перестанет быть тягостным для Вас.

Часто такую свободу находят на работе, отдают всю душу ей, и все свободное время тоже.

Степень совместимости: 75%: 25%: 0%:

Прогноз:

Плохая совместимость, при которой единственное что связывает супругов - это постель. И ночь.Если супруги весь день на работе, и видятся только пару часов вечером - то жить можно.

Но когда целый день - они вместе в одной квартире, то между ними начинаються проблемы.Они замечают что они по разному смотрят на вещи.

По разному воспринимают события, и даже элементарный юмор.

Это становится причиной выяснений отношений.

В итоге, когда супруги наедине - они чувствуют себя неуютно. Поэтому со временем, они начнут стараться поменьше быть наедине с друг другом.

Для этого, будут активно окружать себя друзьями, приятелями, сослуживцами.

Дальнейшие события могут развиваться по трем направлениям.

Первое - вместо того что-бы отдавать душу друг другу, они будут отдавать ее - другим вещам. Например жить - для материального богатства.

Делать карьеру на работе и зарабатывать деньги. Если это получаеться - то такая семья сохраняется.

А если это не получается - то события начнут развиваться по второму пути - это поиск выхода что-бы "спрятаться" от друг друга.

И тогда один из супругов - может начать пить. Или активно спиваться.

Третий путь - это когда супруги вообще не находят ничего положительного в этом браке, Они просто не выдерживают друг друга и…. разводятся.

Степень совместимости: 75%: 0%: 75%:

Прогноз:

Плохая совместимость для создания семьи. На первом этапе отношений между партнерами, - появляется чувство взаимопонимания, которое партнеры могут перепутать с любовью. И в этом кроется большая опасность.

После того как они начинают жить вместе - они начинают осознавать что совершили ошибку.

Потому-что…. они совершено разные.

В итоге, начинается длительный период выяснений отношений и семейных ссор.

После чего - супруги делают второе ужасное открытие: они не могут изменить друг друга.

Сохраняется ли такая семья?

Только если появляются дополнительные факторы, что-бы сохранять семью, как - дети, материальная зависимость одного супруга от другого, квартирный вопрос, и т.д.

Тогда семья может сохраниться.

Тем не менее, каждый из супругов будет стараться что-бы другой супруг - как можно меньше "влазил" в его душу.

Это будут отношения - не на основе любви, а на основе правил взаимоотношений между ними.

Обычно, эти правила совместного существования вырабатываются после десяти лет совместной жизни, путем конфликтов и выяснений отношений.

Как не совершить ошибку, на начальном этапе - после знакомства?

Как отличить дружбу от любви?

Для этого, старайтесь встречаться как можно чаще.

Если теория биоритмов правильная, то вскоре Вы почувствуете что Вам приходится притворяться в общении с партнером. Что Вы устаете после длительного свидания с ним и что Вам хочется побыть одному.

Это и есть первый грозный признак несовместимости между Вами, который в будущем - может стать причиной разочарований, и "трудных" отношений между партнерами.

Степень совместимости: 75%: 0%: 50%:

Прогноз:

Ваша совместимость с партнером имеет особенность. Вероятнее всего Ваши отношения стали близкими еще по свадьбы, высокая сексуальная совместимость создала иллюзию - психологический совместимости. После свадьбы Вы обнаружили что с партнером намного легче находиться в кровати чем за "душевной" беседой.

Поэтому, в Ваших отношения будет сильный перекос - в сторону усиления сексуальный отношений.

Что будет дальше?

Рано или поздно физический отношения начнуть приедаться, по мере старения начнет сказываться возраст и уменьшение потребности в сексе.

Появиться острая потребность в душевных отношениях.

Как ее можно удовлетворить?

Обычно ее можно удовлетворить такими способами: 1). В общении между мужем и женой (в вашем варианте - это отпадает) 2). В общении с детьми, воспитание м активное участие в их жизни 3). В самореализации себя на работе, в карьере, в зарабатывании денег и создании материального благополучия. 4). в увлечениях, с друзьями (не исключено, даже развитие склонности к алкоголизму), 5). Распад семьи и поиск нового партнера.

Я не знаю особенностей Вашего характера и Ваших отношений поэтому трудно сказать какой из этих вариантов - будет лучший для Вас.

Степень совместимости: 75%: 0%: 0%:

Прогноз:

Это неудачный брак, при котором отсутствует теплота между супругами, душевная близость, и любовь. Единственный сближающий фактор - это высокая сексуальная совместимость, которая может некоторым образом сохранять семью от развала, но это ненадежный фактор, потому-что это недостаточно что-бы муж и жена чувствовали себя счастливыми.

Очень высоки шансы на то что семья распадется. Если не будут влиять какие-то внешние факторы которые заставят супругов жить вместе.

Например - материальная зависимость одного из супругов, или сильная любовь к детям и желание сохранить семью - только ради них.

Степень совместимости: 50%: 100%: 100%:

Прогноз:

У Вас очень хорошая совместимость!

Это как раз тот случай когда говорят "с милым и шалаше рай", Вы с партнером - станете как одно целое. Семья станет для Вас - лучшим место в мире.

Со временем для Вас перестанет иметь значение находится где Ваш дом или Ваш город, - потому-что где находится Ваш партнер там и будет Ваша родина, там и будет Ваш Ваш дом, уют и Ваше счастье.

Со годами Вы перестанете находить такое удовольствие от работы, друзей, увлечений какое находили прежде, Серьездные события извне семьи которые затрагивают Вас лично - станут утомлять Вас, Вы начнете избегать их.особенно это проявиться после 40 -а лет, Даже деньги станут Вас интересовать лишь в той степени насколько они необходимы для проживания, Потому-что - Вы будете и так счастливы.

Вы станете даже поверхностно относиться к своему здоровью, и начнете серьезно относится к болячкам - лишь когда они мешают Вам быть счастливыми.

Из-за этого Вы можете "запустить" некоторые серьездные заболевания.

Степень совместимости: 50%: 100%: 75%:

Прогноз:

У Вас очень хорошая совместимость. Как правило такие семьи не распадаються, между супругами присущи любовь, дружба и взаимопонимание.

При желании Вы сможете изменять внутрнений мир своего партнера, его характер, увлечения, и так же само - он сможет изменять Ваш, но эти изменения - не будут приносить Вам какие-либо неудобства, а только будут приносить Вам радость.

Со временем, Вы станете идеальными в глазах друг друга.

Вы забудете что такое чувство одиночества, Семья станет для Вас самым любимым местом в мире. Даже работа и карьера перестанут иметь для Вас слишком уж важное значение, - они будут нужны только для зарабатывания денег и не более. Потому-что Ваше сердце и душа - будут в семье.

Степень совместимости: 50%: 100%: 0%:

Прогноз:

Очень хорошая совместимость. Вы любите Вашу жену. Любите все ее недостатки и достоинства. И она тоже - будет любить Вас и прощать Вам все ваши недостатки, Возле нее Вы будете всегда чувствовать себя - сильным, умным.

Вы можете потерять работу, карьеру, стать неудачником…. но только одно для Вас важно, - что-бы она ждала Вас дома. Была там рядом с Вами, А когда она рядом - то всегда улучшается настроение. И неважно что к Вас мало денег, или есть другие проблемы. С ней Вы можете быть таким - каким Вы есть на самом деле. Ленивым, занудным, или скупым.

Она будет любить Вас - всегда, Будет любить - со всеми Вашими недостатками.

С годами это наложит отпечаток на Ваш характер, Вы станете более мягким в душе, Вам будет сложнее быть твердым или жестоким, Это может отразиться на карьере - то есть Вы можете потеряете к ней интерес. У Вас станет меньше близких друзей - просто у Вас не будет острой необходимости в них.

У Вас ослабнет чувство воли, Со временм Вы все больше будете предпочитать заниматься только вещами - которые Вам по душе, например дача, огород или Ваше хобби.

К зарабатыванию денег - Вы будете относиться как к обязанности но "без особой души", Можете ли Вы изменять ей? Да, такое желание у Вас будет, но реально - это будет трудно Вам делать…. потому-что Вы боитесь причинить боль жене, поэтому Вы будете редко изменять, или вообще не будете. Хотя в своих тайных мечтах - Вы будете это делать часто.

Ослабление силы воли может отразиться и на том что Вы меньше станете уделять внимание - своему здоровью. Вы будете обращать внимание на болезни - лишь когда они начнут мешать Вам - в повседневной жизни.

Степень совместимости: 50%: 75%: 75%:

Прогноз:

У Вас хорошая совместимость. Очень гармоничная.Ваш напарник всегда будет близким Вам, но между Вами будет небольшая особенность:

С одной стороны Вы будете его понимать, любить, но с другой стороны он оставаться небольшой загадкой для Вас.

Он не будет стараться изменить Ваш характер, или подстроить его под себя.

И в свою очередь - Вам это не будет нужно тоже. Вы будете его любить таким каким он есть.

Гармоническая совместимость будет проявляться и в том что отношения между Вами совершенно не будут мешать Вам в повседневной жизни.

У Вас останутся прежние друзья, прежние привычки. Вы не потеряете интерес к ним, и даже более - Вы станете активной в повседневной жизни. Будете иметь желание делать карьеру, бизнес.

Желание узнавать что-то новое и интересное для себя.

У Вас будет много энергии и большую часть ее - Вы отдадите для воспитания детей.

Подвести итог можно следующими словами:

Ваша совместная жизнь с партнером - будет очень гармоничной, И эту гармонию - Вы будете стараться распространять и на другие сферы Вашей жизни.

Вы не будете считать что заслуга этого - лежит в Ваших отношениях с партнером. Обычно думают что причина лежит в самом себе, и в своем характере.

Я уже видел такие браки. Они живет много десятилетий вместе, и иногда они не понимают насколько они важны друг для друга. И зависят от друг друга.

Однако когда проходят многие годы, наступает старость, и одни из партнеров умирает - тогда для другого парнера начинается очень тяжелый период.когда он понимает - что с потерей партнера он потерял самого важного человека в своей жизни.

Степень совместимости: 50%: 75%: 50%:

Прогноз:

Такой вид семьи наиболее предпочтительный: нормальное развитие эмоциональной, интеллектуальной и физической силы воли, - хороший внутренний иммунитет против болезней, долговечность супругов.

Могут быть небольшие ссоры которые однако не выходят за рамки семьи.

Супруги хорошо зарекомендовывают себя на работе и продолжают трудится до глубокой старости.

Какой характер и какая работоспособность у супругов были до свадьбы такими они и останутся.

Такой вид семьи способствует гармоническому развитию каждого из супругов. В таких семьях как правило и хорошее, нормальное развитие детей.

Степень совместимости: 50%: 75%: 25%:

Прогноз:

У Вас будет высокая ревность в отношениях между Вами.

Периоды взаимопонимания и "родственности" ваших душ будет сменяться периодами когда Вы будет чувствовать друг друга - как бы чужими людьми.

Ваш разум будет пытаться найти объяснение этому и результатом - будет ревность, ссоры.

Это может мучить Вас. Доводить Ваши отношения до грани разрыва, но самого разрыва - не будет, потому-что потом внезапно все поменяется - и снова наступит период понимания, любви и родственности Ваших душ.

А потом - все это повторится опять.

Не ищите причины этому. Это - из-за особенностей Вашей биоритмической совместимости.

Что-бы уменьшить отрицательные свойства - найдите себе хобби, увлечения.

И не пряпятствуйте то же самое делать своему партнеру.

Степень совместимости: 50%: 75%: 0%:

Прогноз:

У вас вполне приемлемая совместимость но она имеет одну особенность - Вам не так интересно общаться с друг другом когда вокруг большая компания, как когда Вы находитесь наедине с друг другом.

Тогда Вам не нужно притворяться, Вам легко с другом, Вы можете быть самим собой. От этого общения - Вы отдыхаете. И так будет всегда.

Единственная маленькая проблемма - это трудность Вам делать какую-то работу - сообща, одновременно. Потому-что во время этой работы напарник будет казаться туповатым. Непонятливым.

Нет. Это не будет отрицательно влиять на чувства. Просто каждый будет стремится заниматься только своим делом.

Не убеждения будут связывать Вас. Не материальный достаток.

А только душа.

Совместимость которая у Вас - называется душевная. И при такой совместимости - исчезает чувство одиночества, или несчастливости. (такие отношения можно назвать словом - любовь)

Степень совместимости: 50%: 50%: 100%:

Прогноз:

Ваша совместимость достаточна для создания хорошей семьи.

Особенности Ваших отношений - это будет полный контроль друг друга, он будет буквально во всем, Ваши мысли, желания. - все будет под контролем.

Вам будет очень трудно обмануть партнера, или иметь от него какие-либо секреты.Это будет слегка утомлять Вас, особенно в начале Ваших отношений, но в принципе Вы сможете терпеть эту особенность.

Вторая особенность между Вами - это непостоянность теплоты, или другими словами - душевности между Вами.

Она, душевность, будет периодично появляться и исчезать. это будет постоянно. С периодичностью - два раза а месяц.

Пытаясь найти причину этой непостоянности - Вы можете ревновать партнера, или искать причину в себе. Но душевная теплота будет так же неожиданно возвращаться так же неожиданно, как и исчезла.

И тогда между Вами будет снова - все хорошо. Вы будете счастливы.

А через пару недель - все повторится. Теплота между Вами вдруг куда-то исчезнет, но не на долго на одну неделю. Что-бы потом она вернулась снова.

Со временем Вы привыкнете к этому.

И не будете требовать от парнера - слишком много по отношению к Вам.

Например что-бы он стал полностью - Вашей "половинкой", Вы привыкнете что иногда будут такие дни когда он будет становиться как бы "чужим" для Вас, потому-что Вы будете знать что это - ненадолго… И все хорошее в партнере - скоро вернется.

И оно действительно будет возвращаться.

В итоге - в целом Вы будете довольны Вашим браком.

Степень совместимости: 50%: 50%: 50%:

Прогноз:

У Вас по всех параметрах - абсолютно нормальная совместимость.

Ваши отношения разделятся на три периода.

Первый: это период влюбленности. Когда Вы не замечаете недостатков в партнере.

Это - до брака.

Второй этап.

Через некоторое время у Вас вдруг появятся проблемы. Вы заметите что периоды взаимопонимания и близкости с любимым человеком - периодически сменяются периодами прохлады в чувствах, и тем что Вы - перестаете понимать его.

Такое ощущение как будто вы понимали его каким он был вчера но не сможете понять его - какой он сегодня.

Как результат, может появиться ревность и подозрительность. кратковременные ссоры и обиды.

И хотя этот период прохлады в отношениях не будет продолжаться долго - он будет время от времени повторятся.

Третий этап.

Вы поймете как избегать этих неудобств в отношениях. А именно:

Нужно отдавать себя не только друг другу но и получать удовольствие от своей работы, от общения с друзьями, от Вашего хобби, и т.д…

То есть, Вы будете искать возможность реализовывать себя не только дома, но и вне дома. И это даст Вам ощущение полноты жизни.

Браки с такой совместимостью - распадаються не часто. Но они имеют одну особенность:

Совместимость которая у Вас - это совместимость когда Вы сможете жить один с другим всю жизнь, но никогда НЕ СМОЖЕТЕ изменить характер своего партнера.

Никогда.

Вы останетесь такими какие Вы были - до Ваших отношений.

Такая совместимость как у Вас - равномерно распределяет Вашу внутреннюю энергию - между семьей и обществом. Поэтому ее можно теоретически назвать - как достаточно оптимальная.

Степень совместимости: 50%: 50%: 25%:

Прогноз: (вариант - для мужчины) У Вас не однозначное мнение об Вашей партнерше - оно постоянно изменяется.

Иногда в Ваших отношениях есть взаимопонимание и тепло. Но потом все это куда-то исчезает. Как будто другой человек появляется рядом с Вами.

К этому трудно привыкнуть. От этого иногда становиться больно.

Поэтому гораздо легче - не концентрировать особое внимание на нее и в момент ее очередного изменения - переключить свое внимание на что-то другое, например на детей, на работу. на какие-то свои роблеммы, А если не переключить внимание - то начинаешь искать причину охлажндения в ней, партнерше…В итоге начинаешь ревновать, стараешься изменить ее характер.

Но все - напрасно. Это заканчивается ссорами и не более. Со временем Вы понимаете что Вы не можете изменить характер своей партнерши.

Она такой - была, есть и будет.

Поэтому что-бы удержать семью - Вы научитесь правилам общения с ней, Вы никогда не будете открывать ей - какие-то свои глубокие чувства.

Она всегда будет для Вас - немного чужой.

И еще.

Вы будете мечтать - иметь любовницу. Сначала тайком, но потом это стремление усилится. Потому-что основа этого стремления - лежит в Вашем подсознании.

Но в этом есть и некоторая опасность для Вашей семьи.

Потому-что если любовница действительно появиться у Вас - то Вы можете влюбиться в нее, или не влюбиться… это очень важно!

Потому-что если Вы влюбитесь в свою любовницу, то Ваш брак распадеться.

Потому-что биоритмическая совместимость с Вашей партнершей не достаточна большая что-бы противостоять этому.

Степень совместимости: 50%: 50%: 25%:

Прогноз: (вариант - для женщины) У Вас не однозначное мнение об партнере - оно постоянно изменяется.

Иногда в Ваших отношениях есть взаимопонимание и тепло. Но потом все это куда-то исчезает. Как будто другой человек появляется рядом с Вами.

К этому трудно привыкнуть. От этого иногда становиться больно.

Поэтому гораздо легче - не обращать внимание на партнера и в момент его очередного изменения - переключить свое внимание на что-то другое, например на детей, на работу. на какие-то свои роблеммы, А если не переключить внимание - то начинаешь искать причину охлажндения в партнере…В итоге начинаешь ревновать, стараешься изменить характер партнера.

Но все - напрасно. Это заканчивается ссорами и не более.

Со временем Вы понимаете что Вы не можете изменить характер своего партнера.

Он таким - был, есть и будет.

Поэтому что-бы удержать семью - Вы научитесь правилам общения с ним, Вы никогда не будете открывать ему - какие-то свои глубокие чувства.

Он всегда будет для Вас - немного чужим. Тем не менее жить с таким партнером - Вы сможете неплохо. Особенно когда Вы заметите что друзья, дети и работа, вполне могут заменить недостаток душевного тепла.

И Вы научитесь создавать чувство гармонии в семейных отношениях.

Большинство таких семей - не распадаются.

Те же которые распались, не называли причиной развода - несовместимость между партнерами. Причины как правило назывались другие и они были очень разными - например какие-то большие бытовые трудности, или склонность к алкоголизму одного их партнеров, или измена и т.д…

Но повторяю, чаще - такие семьи все-таки не распадаются

Степень совместимости: 50%: 50%: 0%:

Прогноз:

Ваша совместимость находиться на краю допустимой совместимости, то есть у Вас есть периоды когда Вам кажеться что настолько Вы разные люди что отношения между Вами вот - вот разорвутся, но потом вдруг наступает период когда Вы нормально уживаетесь с партнером.

Эти периоды периодически сменяют друг друга.

Главная особенность которая замечается при этом - Вы не сможете ни в чем изменить характер Вашего партнера, а он не сможет ни в чем - изменить Ваш характер.

Если это устраивает Вас и Вашего партнера - тогда между Вами установиться правило что каждый из Вас имеем право на свою личную жизнь, свои привычки, свои увлечения.

Тогда Ваша семья сохраниться.

Но если же партнер не хочет позволить Вам этого и хочет контролировать Вас, старается изменить Ваш зарактер - то Ваши отношения станут совершенно несносными.

Особо активным этот процесс может быть если у Вас нету детей, так как тогда партеру - будет больше "некуда" девать свою энергию, Ваш брак находится на грани совместимости а это значит что он может распасться а может и не распаться. - причина лежит не в любви к друг другу, а в удобстве находиться в этом браке двум партнерам.Отдельные комнаты, или когда один из партнеров предпочитает находиться почти весь день на работе - это тоже оченьудобно для совместной жизни партнеров.

И еще, главное для них - это прожить вмести первые годы.

Если брак не распался в первые десять лет, то чаще всего он не распадается потом.

Потому-что потом приходит к привычка к партнеру, и к правилам общения с ним в семье.

Так что если партнеры не "достают" друг друга, и дают право на свободу - тогда они смогут жить в этом браке.

Степень совместимости: 50%: 25%: 100%:

Прогноз:

Вы очень хорошо понимаете друг друга. Сначала это будет забавлять, удивлять. Вы даже будете говорить что Вы чуть ли не две половинки одного целого. Но это в первое время.

Потом это взаимопонимание начнет утомлять Вас. потому-что Вы заметите что Вам будет трудно утаить что-либо от партнера. Но не это будет причиной ссор.

Причиной ссор станет неожиданное изменение отношения партнера - к Вам.

Из теплого и внимательного - к чуть ли не к грубому.

И тогда, используя Ваше уникальное взаимопонимание - Вы постараетесь определить - какая причина этого?

Но не найдете видимой причины…. и тогда Вы начнете ревновать его.

Ко всему.К случайному взгляду на улице. Или опозданию на свидание.

Но причина будет в другом. В своеобразной эмоциональной совместимости между Вами, которая будет несколько раз в месяц - менять чувства партнера к Вам. От теплых и душевых чувств. К холодным и безразличным.

И затем, через пару недель, снова - к теплым и душевным.

Что-бы они были такими две недели. До очередной перемены отношений между Вами.

Рождение ребенка, "отвлекает" от анализа чувствительности партнера к Вам.

И перенаправляет чувства - на ребенка. Отношения между супругами стабилизируются.

Возможно поэтому, в таких семьях, чаше всего не один ребенок а двое.

Также, часто такие семьи - со временем становятся материально зажиточными.

Есть у них еще одна особенность - муж и жена почти часто работают в одной фирме. И это тоже стабилизирует отношения между партнерами.

Родственники и сослуживцы этих партнеров которые со стороны смотрят на их отношения - дают оценку такому браку, как удачный.

Если такие браки т распадаються, то как правило, только в первые годы.

Когда формируются правила отношений в семье.

Если семья выдержала этот период и не распалась, то затем - процент распадов таких браков становиться небольшим. И большинство семей - неплохо проживают всю жизнь.

Но если он, развод, все-таки случается, - то тогда нередко супруги становяться врагами, делят имущество со скандалом, и стараются испортить жизнь бывшему супругу - особенно в первый год после развода

Степень совместимости: 50%: 25%: 75%:

Прогноз: (для молодых людей еще не находящихся в браке) Вам нужно более внимательно проанализировать свои чувства к партнеру прежде чем начинать с ним серьездные отношения.

Если верить биоритмам - длительное пребывание наедине с ним, вызывает у Вас чувство усталости от него, партнер как бы психологически "давит" на Вас.

Что-бы избежать этого давления - Вы будете стараться ходить в кино с ним, или на вечеринки, или к друзьям. Именно там - Ваш партнер будет казаться веселым и привлекательным. Но как только Вы снова будете наедине с ним - все будет меняться. И он опять будет психологически "давить" на Вас.

Если все-таки Ваши отношения перерастут в серьезные - то Вы начнете искать способы уменьшения этого давления. Но это будет трудно. Сначала Вы будете стараться изменить свой характер, потом характер партнера, Потом после длительного периода ссор и ревности, однажы Вы почувствуете что Вы совсем чужие люди, И все Ваше совместное прошлое - было лишь напрасно потраченным временем.

Часто партнеры не выдерживают и такие семьи распадаются. Но далеко не всегда.

Есть способы сделать так что-бы такой брак был успешный. Их несколько.

Первое. Это когда партнеры находят общую цель в жизни, чаще всего это достижения материального достатка в семье. Он становиться - основной целью в жизни. И закрепляет брак. Особенно когда партнеры - ведут совместный бизнес.

Второй вариант Это когда один их партнеров отдает всего себя работе, а второй партнер - материально зависит от него. И отдает всего себя - только детям и домашнему хозяйству.

Тогда такие браки, часто не распадаются тоже.

Третий вариант.

Когда партнеры дают полную свободу один другому, и даже имеют свои разные комнаты в квартире. Тогда фактор психологического давления сводится до минимума. И теряет свою актуальность. Впрочем, здесь иногда возникает другая опасность. Это вероятность того что один из партнеров может влюбится в кого-то на стороне. Если это случиться, и у него возникнут глубокие и серьездные чувства - то он может инициировать официальный распад брака.

Степень совместимости: 50%: 25%: 75%:

Прогноз: (для людей уже находящихся в браке) Ваша совместимость с супругой имеет одну особенность - это преобладание (физического) сексуального влечения, но есть у Вас и проблемма - это неправильный выход интеллектуальной энергии путем "выяснения" отношений, У Вас именно такая совместимость.

Нет, это не страшно для крепости семьи но просто требует дополнительного обьекта - для "сброса" интеллектуальной энергии, это могут быть друзья, или дети, или карьера,или хобби, В каждой семье это решается по своему.

Степень совместимости: 50%: 25%: 25%:

Прогноз:

У Вас плохая совместимость для создания семьи. Если в ваших отношениях появиться физический (сексуальный) фактор, то он создаст иллюзию любви.

На некоторое время Вы перестанете замечать что Ваш партнер - чужой человек для Вас.

В первое время - Вы будете думать что партнер полностью не раскрывает себя, по какой-то причине, но что это произойдет потом.

Нет. Не произойдет!

Что-бы рассмотреть Вашу совместимость, сделайте эксперимент. Постарайтесь встречаться с ним - как можно чаще. Каждый день. И постарайтесь уменьшить сексуальный контакт с ним. Что-бы увидеть его как человека.

Если теория биоритмов верна - то через две недели Вы начнете замечать что устаете от него.Что Вам приходиться делать усилие над собой что-бы изображать интересную беседу с ним, и радость от того что Вы рядом.

Он начнет тяготить Вас.

Если Вы думаете что это все исправимо и когда-нибудь Вы сможете исправить характер Вашего партнера - это ошибка.

Это - плохая биоритмическая совместимость и исправить ее нельзя.

Такие браки чаще всего распадаються. Потому-что партнеры не выдерживают, и прежде всего - чувства одиночества в браке.

Но не все такие браки распадаються.

Есть несколько правил которые позволяют сохранить семью. Это - невмешательство в жизнь друг друга. Большая степень свободы и готовность прощать ошибки друг другу. Наличие детей, потому-что именно они приносят тепло в семью которого так не хватало супругам в их отношениях.

Материальный достаток, - также есть одним из факторов который укрепляет такие семьи.

Степень совместимости: 50%: 25%: 0%:

Прогноз: (Между ребенком и родителем) У Вас не очень хорошая биоритмическая совместимость.

Обычно при такой совместимости возникают мысли что у ребенка плохой характер, что он непослушный, и многое делает по своему…. но это не совсем так. Характер тут не при чем.

Ребенок может иметь прекрасный характер но просто внутренний мир ребенка - не всегда правильно воспринимаеться Вами. И это не Ваша вина.

И не его. Просто так расположены биоритмы между Вами.

Обойти это - можно. Для этого нужно соблюдать несколько правил.

Не навязывайте ему свою точку зрения.

Если Вы хотите переубедить его - то сначала переубедите человека которого Ваш ребенок охотно подпускает к себе для общения.

Например Вашу супругу, или Вашу маму, или даже кого-то из его друзей.

А потом пусть этот человек - переубеждает Вашего ребенка. Это может дать более положительный результат.

Конечно, Вы можете переубеждать и напрямую, Но если Вы вдруг заметите что ребенок не воспринимает Ваших доводов - то не начинайте нервничать, кричать или обижаться. Постарайтесь закончить эту беседу и попробовать начать снова - в другой день.

Уважайте точку зрения Вашего ребенка.

Не переживайте если Вам вдруг покажется что его чувства к Вам - не столь горячие как Вам хотелось бы.Вы не знаете каковы его реальные чувства внутри его, а видите лишь их внешнее проявление.

А внешнее проявление, зависит от биоритмов и поэтому оно может быть сдержанное. Или активное. И форма проявления - может различаться с Вами.

Не нервничайте из-за этого, и не делайте из-за этого никаких выводов.

Вы его родитель. Поэтому Вы всегда будете самым особенным человеком для него.

И еще. Очень важно иметь постоянные правила в семье…Простые и понятные.

Справедливые и одинаковые для всех…

Такие правила - это очень хорошая форма воспитания. А не эмоции, сила характера или принуждение. И тогда биоримическая совместимость или несовместимость теряет всякое значение на воспитание.

Очень много семей имеют плохую совместимость, и именно правила - помогают избегать непонимания, конфликтов и воспитывать прекрасных людей.

Но важно что-бы изначально ребенок понимал - справедливость правил. И соответственно соглашался с ними.

Не нужно что-бы для разных детей - были разные правила.

Степень совместимости: 50%: 0%: 100%:

Прогноз:

У Вас недостаточная совместимость что-бы чувствовать себя счастливо в браке.

Когда у Вас есть совместная цель для достижения - Вы становитесь друзьями. Но когда такой цели нет - Ваши отношения кардинально портятся.

То что смешит Вашего партнера - Вас раздражает. И наоборот.

Поэтому рядом с ним Вы привыкнете скрывать свои чувства.Но это - трудно.

Поэтому если нету особой причины скрывать в себе свои чувства (например материальная зависимость от партнера) тогда Вы не сможете скрывать их.

Это приведет к ссорам. Ссоры могут возникать очень хаотично. Например только что было все спокойно и вдруг на "ровном месте" - скандал. С криками и обвинениями. Когда партнеры вспоминают друг другу все причиненные обиды.

Ссоры будут захватывать Вас целиком, полностью, даже когда партнера не будет рядом - Вы можете продолжать еще некоторое время ругаться с ним. Как будто чувствуете что он рядом с Вами.

Я наблюдал семьи с такой совместимостью. Те которые не распались - они имели больше чем двое детей и это были зажиточные семьи.

Наверное это загружало супругов работой и поэтому им не оставалось много времени выяснять отношения с друг другом.

Или они просто имели возможность жить каждый - сам по себе. В своих комнатах.

И свести до минимума личные отношения.

Те же семьи что распались - развод был очень болезненный.

Иногда бывшие супруги даже мстят друг другу. Стараясь испортить жизнь бывшему супругу. Но как правило, это только в первые пол года. После чего отношения могут трансформируются в официально - холодные. И даже немного дружеские.

Степень совместимости: 50%: 0%: 75%:

Прогноз:

Одному супругу часто нравится то что не нравится другому, это приводит к ссорам, особенно в первые годы после заключения брака. нет дружбы, но если научится тепрпеть друг друга то семью сохранить можно.

Обязательное условие - наличие детей.

Привычка к друг другу, дети и наличие общего хозяйства - укрепляют семью и препятствует ее распаду.

Часто, когда один супруг дома - другой стремится быть на работе, и наоборот.

Большое внимание - на сексуальные отношения.

Супруги в браке не считают себя счастливыми и относятся к друг другу даже с некоторой опаской.

Такие семьи могут распасться даже после долгих лет совместной жизни, особенно когда дети вырастают, начинают самостоятельную жизнь и покидают семью родителей.

Степень совместимости: 50%: 0%: 50%:

Прогноз:

Ваша совместимость имеет склонность создавать много проблемм.

Главная проблемма - это большая вероятность ссор, беспочвенной ревности.

Ссоры станут как фактор "развлечения", как обыденный стиль отношений между Вами.

Когда не будет ссор - Вам будет скучно один с другим, Причина - психологически Вы очень отличаетесь один от другого, и то что сегодня будет по душе Вам - то будет не нравиться партнеру.

Что будет смешить Вас - будет разражать партнера.Но при этом - Вы будете понимать логику партнера. И тогда это вызовет ожесточенные споры между Вами.

Но они будут безрезультатны - все останеться по прежнему и каждому будет нравиться только свое.

Даже когда Вы уже не вместе а находитесь порознь - то все равно где-то внутри себя Вы будете как бы продолжать спор с партнером.

Вам будет легко будет представить его - возле себя.

Когда такие семьи распадаються - часто супруги жестоко мстят один другому.

Но когда не распадаються, то лучший способ взаимно существовать в форме семьи - это отдавать свою энергию не друг другу, а - карьере, работе, бизнесу. Если это получится то тогда такая семья сможет существовать, причем супруги чувстсвуют себя очень хорошо.

Потому-что между супругами устанавливаются правила которые они не нарушают, и этим - они весьма довольны.

Степень совместимости: 25%: 100%: 100%:

Прогноз:

При такой совместимости - есть предпосылки для очень сильной дружбы, и более - когда партнеры становяться самыми главными людьми для друг друга.

Весь прошлый мир, который был до партнера, начинает казаться скучным.

Нередко произносятся слова: "я начал (а) жить только после встречи с тобой".

Но есть период в отношениях, когда биоритмическая совместимость не может помочь в установлении таких отношений, - это в первые месяцы знакомства, когда законы биоритмической совместимости еще не начали действовать. И партнер смотрит на предполагаемого партнера - критически. на его материальное положение, разницу в возрасте, его привычки.

Если после этого, партнер все-таки согласился на встречи и свидания, то начинают действовать законы биоритмов.

Чем чаще встречаються партнеры - тем быстрее этот процесс. Если встречаться не реже 3 раз в неделю, то "влюбленность" приходит через несколько недель.

Все радости и несчастья - сопереживаться совместно, происходит внутреннее раскрепощение, пропадает чувство одиночества, и появляется уверенность в себе.

И самое главное - через несколько месяцев партнеры чувствуют потребность в друг друге. У них появляется взаимная зависимость. После чего партнеры признаются в любви.

Начало сексуальных отношений - сначала увеличивают это чувство. Но потом партнеры замечают что секс - не главное для их счастья.

Общение - вот что дает им счастье.

А секс превращается в традиционное исполнением супружеских обязанностей. И не более.

Небольшая проблемма может быть только в случае если один из партнеров, чувствует повышенную потребность в сексе, в таком случае, иногда, это может отображаться, например - в проявлении некоторой нервозности, по мелочам. Или пустой ревности.

Впрочем, сексуальная совместимость между партнерами - вполне достаточная что-бы партнеры были счастливы и в этой области. Области секса.

Главная особенность этой совместимости - чем дольше парнеры живут вместе - тем сильнее они привязываются к другу другу.

Степень совместимости: 25%: 75%: 100%:

Прогноз:

У Вас очень сильная дружба и любовь. Которая не исчезнет со временем.

Вы станете самыми близкими людьми для друг друга. Даже ближе чем собственные родственники. Что может вызвать ревность с их стороны. И даже попытки разрушить Ваши отношения. Но это будет возможно только если Вы живете в одной квартире с таким родственником. Который ревнует одного из Вас - к себе. Иначе он не сможет повлиять на Ваши отношения.

Какие особенности ждут Вас в будущем?

Возможны периоды кратковременной нервозности. И неоправданная ревности.

Но они не будут долгими и не повлияют отрицательно на Ваши отношения.

Со временем круг Ваших друзей станет сужаться. Он ограничится коллегами по работе или ближайшими соседями.

Будут попытки сделать удачную карьеру, которые закончаться поиском виноватых - почему это не получилось.Будут называться виноватые - все вокруг, кроме самого себя. Но Вы простите это друг другу и поверите, что так оно и есть.

Секс со временем перестанет играть столь важное значение. И Вы перестанете волноваться что теряете фигуру. Как и он - спортивную форму. Потому-что, не это Вы будете любить в друг друге. Не секс и не красоту. А душу напарника.

И будете счастливы что - он рядом с Вами.

Степень совместимости: 25%: 75%: 75%:

Прогноз:

У Вас достаточная совместимость для хорошей семьи.

Иногда будут мелкие недоразуменя, обиды, но чем старше супруги - тем крепче будут становится их отношения.

Чувство любви которое было вначале отношений, со временем сменяется на крепкую дружбу, а потом перерастает в родственность душ. Когда все что происходит в семье - воспринимаеться одинаково, и ею, и им.(иногда такие отношения супругов называют "два сапога пара") Такие семьи как правило - не многодетные, только 1 или 2 ребенка, в семье есть дух оптимизма, жизнерадостности. Проблемы могут быть только в начальный период - например после свадьбы или когда супруги еще молоды.

В этот период может быть склонность к ревности. И ссоры на этой почве.

Чаше всего причина ревности - не имеет оснований. И со временем этот фактор исчезнет. но на смену ему придет другое - это редкие вспышки необъяснимой нервозности у одного из супругов.

Они будут не частыми но они все-таки периодически будут… Они могут начаться с любого мелкого повода, например со слов - "почему ты лежишь на диване?" Но не пугайтесь - эти вспышки будут очень кратковременны. Чаше всего - только однодневные. И совсем не частыми. Причина этих вспышек лежит в особенностях совместимости физического биоритма между супругами, Со временем супруги настолько изучат характер один другого что период нервозности - вообще не будет влиять на их отношения.

Теплота и дружба между супругами - вот основной тип отношений характерный для таких семей.

Степень совместимости: 25%: 75%: 25%:

Прогноз:

Обычно, на такой брак решаются люди которые испытывали до брака - сильное чувство одиночества. Или недостаток тепла в семье.

Теперь, тепла у них будет в избытке.

Они, супруги, будут относиться к друг другу как будто они маленькие дети.

Они будут нежить друг друга, и стараться сделать что-то приятное что-бы увидеть на лице партнера - радость.

Потом - произойдет привыкание к тому что тепла в жизни теперь хватает. И это перестанет играть главную роль.Это называеться - биоритмически наесться.

Начнеться период более внимательного рассмотрения партнера.

Начнет раздражать, что у Вас с партнером - разные интересы, он будет казаться глуповат и наивен. К примеру, Вам будет всегда его легко обмануть.

Третий период.

Вы начнете замечать, что отрицательные качества партнера - совсем не мешают Вам. Даже наоборот. На их фоне - Вы чувствуете себя сильным и умным.

И это помогает Вам - чувствовать себя уверенней в жизни. К тому же, в Ваших отношениях всегда будет присутствовать чувство тепла и любви. И Вы навсегда забудете что такое чувство одиночества.

А что касается недостатков партнера - однажды Вы поймете, что их всегда можно компенсировать: приятелями, с которыми интересно общаться, Или своим каким-то хобби или увлечением (партнер как правило не препятствует этому).

Такие браки, распадаються только если кто-то из близких людей (теща к примеру) будет сознательно стремиться разрушить этот брак. И создаст, одному из партнеров - плохие условия. Тогда этот брак - может не выдержать.

Степень совместимости: 25%: 75%: 0%:

Прогноз:

Сила ваших отношений - в непосредственном контакте с друг другом. Когда Вы рядом - у Вас пропадает чувство одиночества, Вы чувствуете себя раскрепощенным, и Вам не нужно притворяться.

Вы будете любить партнера - странной любовью, как любят домашние тапочки, или котенка.

Партнер станет - частью Вашего домашенго интерьера. Там где Ваш будет партнер - там будет Ваш дом. Ваш уют. И Вы привыкнете к этому.

Может со временем ослабнуть сексуальный фактор между Вами, может исчезнуть хорошая фигура у партнера, но на Ваши отношения это не повлияет.

У Вас будет потребность - иметь любовницу. Но только как физическую потребность.

Без какой-либо душевной потребности в любовнице. Поэтому часто - это просто остается в мечтах. Но если предоставится реальная возможность иметь такую любовницу - Вы согласитесь иметь ее.Потому-что Вы обнаружите что обманывать Вашего партнера - Вам удается очень легко.

И пользуясь этим - Вы будете стремиться не причинять боль партнеру, Будете делать все что-бы возможные измены - остались в тайне.

Степень совместимости: 25%: 50%: 75%:

Прогноз:

Семьи с такой совместимостью как у Вас, могут существовать только при наличии дополнительных условий которые заставляют супругов жить вместе, Первый фактор - это наличие общих детей, тогда супруги находят основной смысл их жизни в их воспитании.

Второй фактор - это материальная зависимость от одного из супругов, Но в этом случае может появиться дополнительная проблемма - это супружеские измены. В таком случае особенную опасность для семьи может представлять вариант если один из супругов - вдруг влюбиться "на стороне".

Если такое вдруг случилось то возрастают шансы на то что семья распадеться.

Склонность к измене - чувствуется супругами на подсознательном уровне, и это приводит к чувству ревности если даже самого факта измены - не было.

Именно необоснованная ревность может сильно портить атмосферу в таких семьях. И бороться с нею - бесполезно. Потому-что причина не в плохом характере партнера а в особенностях биоритмической совместимости между супругами.

Ссоры и взаимные обиды в таких семьях - нередкость, но они не переходят своеобразную черту, или другими словами - потом супруги миряться, если конечно нет дополнительных факторов для обид как влюбленность на стороне, или например супруг стал большим материальным бременем для семьи (например алкоголиком), тогда второй супруг не будет терпеть такую ситуацию и предпочтет разрушение семьи.

Также, нередко в таких семьях, попытки одного из супругов "сломать" характер другого супруга, доказать что он "главный", и второй супруг - просто амбициозный дурак.

Но все это может продолжатся вечно и не изменит характер ни одного из супругов.

Степень совместимости: 25%: 50%: 50%:

Прогноз:

Семьи с такой биоритмической совместимостью как у Вас - не часто распадаються но и чрезмерно гармоничными отношения между супругами - назвать нельзя. То ссоряться, то миряться. То появляется теплота во взаимоотношениях, то вдруг она куда-то пропадает и тогда как будто рядом находится совершенно чужой человек, для которого мнение его друга (или ее подруги) важнее чем мнение партнера по браку. Это раздражает.

Но потом привыкают. Партнеры понимают что ничего в характере друг друга они изменить не смогут.

Все это можно терпеть, учитывая что во взаимоотношениях время от времени п оявляються периоды теплоты и взаимопонимания, и это уравновешивает периоды непонимания и отчуждения.

Проблемы могут быть если один из партнеров начнет проявлять склонность к плохим привычкам - пьянство, измены.

Тогда чаша весов которая уравновешивала отношения - может переклониться в сторону разрушения брачных отношений. Если это происходит - то не в первый год совместной жизни, а почему-то через много лет совместной жизни, и даже десятилетия.

Но большая часть таких браков - не распадаються, и худо-бедно доживают до старости

Степень совместимости: 25%: 50%: 25%:

Прогноз:

Совместимость между Вами - сама по себе недостаточна для сохранения семьи.

Сначала Вы потеряете остроту ощущений от сексуального контакта. он начнет утомлять Вас.

Потом Вы заметите что Ваш партнер непостоянен по своему характеру. Сегодня его что-то смешит и веселит, а завтра та же самая вещь будет его раздражать. Вы будете ссориться с ним, доказывать ему что-то, но увы…. со временем Вы поймете что это ничего не меняет в нем. И тогда Вы начнете скрывать от партнера свой внутренний мир, Ваших новых друзей. Ваши увлечения.

Это частично вернет Вам чувство свободы. И на некоторое время - положительно повлияет на Ваши отношения.Со временем, у Вас установиться своеобразное семейное "равновесие" - когда два человека живут рядом но каждый из них - по своим правилам.

Такой семейный союз - может продолжаться долго. Даже всю жизнь, особенно если Вас еще что-то дополнительное связывает между собой - например совместный бизнес, или материальная зависимость, или маленькие дети в семье.

Если таких факторов нету - то опасность распада семьи резко увеличивается.

Обычно это происходит когда один из Вас - вдруг влюбляется "на стороне".

Тогда и начнеться процесс распада семьи.

Обычно он начинается из обычной ссоры которая вдруг затягивается, набирает силу, и в конце концов - заканчивается семейным разводом так как никто не делает шаги что-бы остановить этот процесс.

Степень совместимости: 25%: 50%: 0%:

Прогноз:

У Вас плохая совместимость. Между Вами нет взаимопонимания, К тому же Вас будет раздражать постоянная неожиданная смена настроения у партнера.

Это может вызвать ревность, раздражение, и ссоры между Вами.

Ссоры - очень плохие. Они эмоциональны и очень возможно желание применить физическую силы одним из супругов, то есть он может - "распустить руки".

Тем не менее - ссоры ничего не изменят в Ваших взаимоотношениях.

Многие браки с такой совместимостью - распадаються.

А браки которые не распались - как правило имеют не меньше двух детей.

Часто один ребенок - ближе к одному родителю, а другой - к другому.

Оба супруга имеют друзей и часто встречаються с ними.

Могут быть - связи на стороне. То есть тайные измены.

Один из супругов как правило неплохо зарабатывает, или делает карьеру на работе.

Другой - часто находит удовольствие в чем-то другом, например в общении со своими друзьями, в удовлетворении своих привычек.

Супруги мало уделяют внимание своему здоровью, и внешне - они редко выглядят моложе своего возраста. Наоборот, они выглядят старше на несколько лет.

Этот брак проблематичный.

Самое главное что-бы этот брак не распался - это наличие детей. Именно они наполняют любовью эту семью, и дают смысл ее существованию.

Степень совместимости: 25%: 25%: 75%:

Прогноз:

В принципе, у Вас - плохая совместимость. Хотя вначале отношений Ваш партнер казался Вам интересным,в разговоре понимающим человеком, но дальнейшего развития чувств между Вами - не произошло. Наоборот, начала возникать стена между Вами. Это особенно проявляется после свадьбы, когда Вы все чаще начнете замечать что Вам хочется побыть одному, партнер начнет утомлять Вас и раздражать. Своим плохим настроением, своим характером, выбором друзей и ценностей.

Мы же совершенно разные - однажды поймете Вы оба. И начнете "воспитывать" друг друга, что ничего не даст, а может привести даже к с семейным ссорам и к разводу.

Даже рождение первого ребенка - не станет фактором который сблизит Вас.

Сооры будут продолжаться, они будут сильными и злобными.Будет период когда Ваша жизнь будет казаться Вам только в черных тонах, у Вас будет депрессия.

Потом, со временем - Вы начнете искать хоть что-то приятное в своей жизни.

Выбор у Вас будет. Это - или отдавать себя работе, увлечениям, друзьям, или вести собственную личную жизнь, возвращаясь домой только что-бы поесть и поспать.

Многие, упрощают ситуацию, выбирая развод. Как правило он проходит болезненно, и бывшие партнеры, на прощание - стараются причинить боль другу.

Степень совместимости: 25%: 25%: 50%:

Прогноз:

К сожалению, у Вас большая вероятность того что Ваши отношения будут трудными.

Как правило, такие отношения начинаються из-за привлекательности каких-то внешних данных избранника. Например, красивая фигура, или его лицо. Или (что тоже бывает) - материальное положение одного из партнера.

Что-бы достичь своей цели - одному из партнеров приходится играть роль влюбленного. Иногда это получается столь натурально, что партнеры действительно испытывают интерес к друг другу, напоминающий влюбленность.

Но потом, наступает следующий этап, он наступает когда достигнуты все цели.

И не нужно притворяться или играть роль.Тогда партнеры начинают замечать что они очень разные.

И начинаеться второй этап - "переделка" партнера под себя. Который заканчивается через несколько лет, двумя вариантами: или разводом. Или тем, что партнеры перестают стараться переделать друг друга, и они начинают жить под одной крышей, но каждый - своей жизнью.

Женщина, как правило занимается детьми и хозяйством.

Мужчиной - работой. Свободной время, посвящает ей, или свои друзьям. Иногда начинает пить.

В любом случае, в семье устанавливается своеобразное спокойствие,Оно может продолжаться годами. Иногда всю жизнь. Но не всегда. Иногда семья не выдерживает и разваливается.Особенно, когда когда один их партнеров начинает создавать дополнительные трудности для семьи - как пьянство, измены, рукоприкладство.

Степень совместимости: 25%: 25%: 25%:

Прогноз:

После женитьбы оба супруга испытывают сильное желание вернутся к старым друзьям и привычкам., что со временем и происходит. И если семья не п репятствует этому - она сохраняется.

Положительный фактор для сохранения семьи - это рождение ребенка.

Часто это помогает выиграть время за которое супруги привыкают к друг другу.

В таких семьях периоды нежности между супругами сменяются периодами скандалов и сор.

Окружающим кажеться что такая семья вот - вот распадется.

Но если жена смотрит сквозь пальцы на личную жизнь мужа, как и он на нее, а поддерживать семейные отношения по каким то причинам удобно и ему и ей - семья сохранится.

Довольно часто это конкретно выражается таким образом: жена привязана к ребенку и позволяет мужу иметь большую свободу вне семьи, что устраивает его.

Со временем привыкание супругов к друг другу приобретает все большее значение.

Но если похождения супруга вне семьи имеют сексуальный характер - то это значительно отрицательней повлияет на сохранение семьи. Это будет заставлять жену прилагать дополнительные усилия что-бы удержать мужа, если она этого хочет конечно.

Но чаще - наступает кризис в отношениях связанный с тем что один из супругов нашел третьего партнера.

Степень совместимости: 25%: 0%: 75%:

Прогноз:

Семья может держатся но супруги себя счастливыми не считают, брак часто сохраняется тоьлко ради общих детей и домашенго хозяйства.

В отношениях между собой супругам приходится прилагать усилия что-бы тепрпеть друг друга.

Часто такой брак распадается после многолетней нервотрепки (благодаря высокой интеллектуальной совместимости) между супругами.

Длительное нахождение с друг другом - утомляет, а в случае если отношения все таки закончились образованием семьи - супруги через некоторое время стараются поменьше быть вместе.

Например, когда муж на работе - жена стремится быть дома. И наоборот.

Счастливыми себя в браке - супруги не считают, но брак не распадается если между супругами отсутствие тепла в отношениях заменяется общим стремлением к приобретению каких-то вещей или к достижению каких-то материальных благ.

В первое время после брака - часто ссоры, потом наступает период привыкания, и наконец третий период - избегают быть наедине с друг друга, в этом помогает когда в семье появляется третий человек - ребенок.

Степень совместимости: 0%: 100%: 100%:

Прогноз:

У Вас с партнером - будет очень сильная дружба, чувство любви и взаимопонимания.

Чем больше Вы находитесь вдвоем - тем сильнее эти чувства.

Они, эти чувства могут быть настолько сильными что Вы можете даже пойти вопреки родителям, если они будут против Ваших отношений.

Но будут и проблемы.

Первые проблемы Вы заметите после начала сексуальных отношений.

У партнера появиться некоторая нервозность в характере, она будет проявляться не постоянно, а периодами.

Также появится подсознательная ревность. Что-бы избежать ее - Вы станете требовать от партнера максимальной строгости в поведении.

Появиться стремление максимально контролировать поведение Вашего партнера, его слова, и даже его взгляды на улице. Причем, все это - будет взаимно. И в то же время будет сопровождаться - любовью к друг другу.

Через 5 - 10 лет Вы заметите что Ваша внешность - станет меньше тревожить Вас Вы перестанете замечать - насколько хороша Ваша прическа, цвет лица или увеличение Вашего веса.

Это станет играть второстепенное значение в Ваших отношениях.

Как и фактор важности секса.

И еще одна особенность. Вам будет очень трудно иметь секреты от Вашего партнера,или обманывать его, У вас никогда не появиться чувство одиночества. И Вам будет казаться что ничто и никогда не сможет разрушить Ваши отношения.

Чаще всего так и происходит.

Но не всегда. Есть одно что может нарушить Ваши отношения.

Это если по каким-то причинам - Вы перестанете находиться постоянно рядом с друг другом.И будете видеться только изредка.

Если при этом у Вас будет еще и причина для обвинений, обид.

Тогда биоритмическая совместимость между Вами может оказаться недостаточной для сохранения семьи. Вот тогда может и наступить - процесс распада семьи. Он будет очень болезненный для Вас обоих, особенно в первый год после разрыва отношений.

Степень совместимости: 0%: 100%: 75%:

Прогноз:

Вы подчиняетесь законам дружбы а не семьи, то есть если к примеру в семье, супруги поссорятся - помирятся, то Вам же поссорившись - будет труднее помирится, так как Вас связывала лишь дружба но не сексуальное стремление к друг другу.

В таких семьях Вы можете нарушить дружбу - или же сами, но чаще - с помощью третьих факторов.

Вы будете больше требовательны к друг другу чем в семьях с высокой физической совместимостью, обидчивы в ссорах.

Степень совместимости: 0%: 100%: 50%:

Прогноз:

У Вас очень своеобразная совместимость. С одной стороны Вы любите друг друга и понимаете.

Но с другой стороны… некоторая нервозность которая проявляеться откуда-то изнутри, из Вашего подсознания.

И еще. Есть такое понятие как физический запах партнера. Это запах его тела. Его пота. Или его рубашки. Это физический запах можно любить, или можно его не замечать.

Так вот, Вас он будет - раздражать.

Вам будет казаться что партнер ленив.

И в тоже время Вы будете его любить как любят близкого друга. Но не как любовника. Поэтому постель не станет Вашим лучшим местом для общения.

Если Вашей жизни уже были и другие физические партнеры - то это будет особенно замечаться Вами.

Это будет заставлять Вас вспоминать прошлое, и в мыслях - изменять партнеру. Или заниматься - самоудовлетворением.

Но как Ваш друг - партнер будет просто идеальный. Поэтому бросить его Вы не можете.

Это противоречие и станет причиной для Вашей раздражительности.

Браки такие как у Вас - разрушается редко.

Обычно в первые годы совместной жизни, И только если кто-то близкий в семье - стремиться разрушить этот брак. Например родители одного из партнера.

А недостатки, как раздражительность и т.д. - к этому партнеры со временем привыкают. И успешно обходят это стороной в своих отношениях.

Время работает только на укрепление такой семьи.

Степень совместимости: 0%: 100%: 0%:

Прогноз:

Семьи с такой совместимостью - как правило не распадаются.

Но есть одна особенность. Вы будете любить прежде всего - все что связано с душой партнера, - например звук голоса, его смех, его эмоции.

Вам будет хорошо быть наедине с друг другом.

И Вы привыкнете к нему как привыкают к любимой вещи в доме.

Вам не нужно будет стараться казаться умным перед партнером - или особо интеллектуальным.

Вам не нужно будет притворяться - потому-что Вы можете быть каким угодно, и Вас будут любить за это. Поэтому иногда Вам будет даже казаться что партнер немного влияет в сторону понижения Вашего интеллектуального уровня.

Потом Вы начнете замечать что Вас раздражает запах пота Вашего партнера. Его нестиранные вещи. Со временем это чувство может даже понижать Вашу сексуальность к партнеру.

Еще одна проблема - если Вы будете иметь повышенные бытовые трудности, как отсутствие жилья, материального достатка, или будете долго оторваны друг от друга, то Ваша главная положительная особенность - быстрое привыкание к друг другу (напомню что оно у Вас на уровне "любимой вещи") может оказаться недостаточно для сохранения семьи.

Степень совместимости: 0%: 75%: 50%:

Прогноз:

В принципе, у Вас с партнером - достаточная совместимость для нормальной семьи. Между Вами есть - дружба, взаимопонимание, Но не исключено что могут быть ситуации когда между Вами могут появиться проблемы.

То что тревожит Вас - это находится на подсознательном уровне, Например Вам не нравиться его запах пота, видеть его грязные рубашки, В случае сексуальной грубости партнера - Вы можете перестать любить свое и его физическое тело - как обьект сексуального наслаждения, например вместо секса с партнером - иногда предпочитать самоудовлетворение, и из-за этого у Вас может появится домашняя нервозность, особенно по мелочам, Но причина этого лежит - в подсознании, а в Вашем сознании - в ваших отношениях будет любовь, дружба, и нежелание причинить боль партнеру.

Именно поэтому партнеры привыкают к такому положению вещей и живут с этим всю жизнь, Проблемы наступают если на Вашу семью вдруг обрушатся дополнительные трудности, тогда Вашей человеческой дружбы может оказаться недостаточно для сохранения семьи, Такими причинами могут быть бытовые трудности, конфликты с близкими родственниками, или вдруг появившийся любовник - у одного из Вас.

Если любовник вдруг окажется более приемлемым для Вашего подсознания чем Ваш партнер, то внутри Вас - начнеться борьба. Ваше подсознание - будет воевать против Вашего разума, Потому-что подсознание будет хотеть выбрать любовника, а Ваше сознание - будет стремиться остаться с партнером, и не причинить ему боль.

В этом случае, скрыть наличие любовника - будет почти невозможно.

Партнер непременно заметит эту раздвоенность Вашего внутреннего мира, и так как он, партнер слишком близко к Вам, - то это все-таки причинит боль Вам и ему, В итоге может наступить разрыв отношений с ним.

Степень совместимости: 0%: 75%: 25%:

Прогноз:

У Вас не простая совместимость.

Если Вы будете жить вместе то Вам будет казаться что Вашим отношениям чего-то не хватает. А если расстанетесь - то будете вспоминать друг друга с теплотой.

Что будет если жить вместе?

Партнер не сможет удовлетворить большую часть Ваших психо-физических потребностей.

Ваше отношение к нему будет противоречивое - с одной стороны Вы будете вроде любить его, жалеть, и стараться не приченять ему душевной боли, но с другой стороны Вы будете чувствовать что по уровню своего развития - Вы разные с ним люди.

Вам будет хотеться иметь друзей, свои хобби, увлечения.

Ваш брак может зависеть от многих случайных событий. Например, страстное любовное увлечение на стороне - может разрушить Ваш брак.

Или если кто-то из партнеров имел многочисленные добрачные связи - он почувствует желание продолжить такие связи.

Такие браки не распадаються в случае если партнеров что-то дополнительно привязывает к друг другу. Например - дети, материальная зависимость, совместный бизнес.

Также в зрелом возрасте - такие браки тоже не распадаються. Если это и происходит то только в молодом или среднем.

Степень совместимости: 0%: 50%: 100%:

Прогноз:

У Вас очень необычная совместимость…. она называется - "совместимость нервотрепки", это означает что Вы часто будете выяснять отношения - путем ссор, будете "мучить" друг друга - беспочвенной ревностью, Сооры будут утихать на время, но они всегда будут возобновятся снова, Это станет как привычка, Сооры будут возникать внезапно, как бы "на ровном месте", и занимать Вас целиком и полностью.Вам всегда придеться быть готовым к ссоре, что может привести к неуверенности в себе когда Вы находитесь дома.

Именно поэтому один из Вас будет отдавать большую часть своей души - своей работе. Это может помочь ему сделать карьеру.

Материальная зависимость - это немного скрепляет отношения.

Я уже наблюдал семейные пары с такой совместимостью как у Вас - если их брак не распадался то они становились зажиточными, материально богатыми.

И в тоже время - не очень счастливыми, Они даже теряют интерес - следить за своим здоровьем, могут например набрать лишний вес, или "запустить" какую-то болячку до хронического состояния…

Но часто такие браки - просто распадались в течении нескольких лет, и вот парадокс…. - тогда бывшие супруги мстили друг другу с потрясающей жестокостью.

Степень совместимости: 0%: 50%: 50%:

Прогноз:

Я не стал бы на Вашем месте настаивать на непременном браке.

У Вас есть некоторые особенности которые сделают Ваш брак очень проблемным, даже неудачным.У Вас будет постоянная неуверенность в партнере, периоды взаимопонимания, и "родственности душ" вдруг будут сменяться периодами когда Ваш парнер будет становиться совсем чужим для Вас. Вы начнете искать причину этого, это вызовет ревность, ссоры. Но все будет безрезультатно.

А через 8 -10 дней, все хорошее между Вами само возвратиться. Но лишь на некоторое время, что-бы потом все это повторилось снова.

Так будет - все время между Вами.

Периоды "облегчения" - наступит когда у Вас не останеться время что-бы заниматься друг другом, например - маленькие дети которые Вашего внимания.

Но самая главная Ваша проблемма - будет в другом. Она лежит в Вашем подсознании. А именно - в несовпадении Вашего физического биоритма.

Проще говоря, это как бы небольшая трещина - в самом фундаменте семьи.

Ее не видно, и дом с такой невидимой трещиной может простоять всю жизнь, но если все время сильный ветер - дом однажды развалится. И если кто-то захочет разрушить Вашу семью - то он сможет это сделать.

Например теща, или свекровь. Или большие бытовые трудности.

И еще одно последствие. Это если кто-то раньше из Вас имел сексуальные отношения - с другим партнером, то он со временем почувствует разницу не в Вашу пользу, и начнет вспоминать прежнего сексуального партнера.

Это добавит проблемм в Ваши отношения.

Если же такого сексуального партера не было, то партнеру вспоминать и сравнивать - будет не с кем, и увеличится период когда он будет "наслаждаться" лишь внешними данными партнера и своим воображением, и будет считать что все так и должно быть.

Степень совместимости: 0%: 50%: 0%:

Прогноз:

Непостоянство характера партнера - сначала будет угнетать Вас. Потом раздражать. Потом это станет причиной конфликтов, подозрений и даже ревности.

Периоды теплоты между Вами - будут исчезать так же внезапно как и появляться.

Что-бы брак не распался - Вы будет нужно привыкнуть "не обращать внимание" на настроение партнера. Как и ему - на Ваше.

А если этого не произойдет - тогда будут ссоры между Вами.Причем эти ссоры могут быть очень агрессивными. Даже с рукоприкладством.

После ссоры - будет наступать период временной теплоты. Но не долгий.

Потому-что после него опять будет ссора.

Ссор будет много и одна из них - может привести к полному разрыву отношений.

Такой брак помогают удержать некоторые дополнительные факторы: если один из партнеров - материально зависит от другого.

Если есть общие дети, особенно маленькие.

Если есть возможность - максимально жить своей личной жизнью.

Степень совместимости: 0%: 25%: 100%:

Прогноз:

Будьте осторожны!!! Ваша совместимость недостаточна для хорошего брака.

Особенно коварно что между Вами будет иллюзия взаимопонимания, Не верьте ей.

А внимательно присмотритесь к друг другу. И Вы начнете замечать. что чем б ольше времени Вы вместе тем больше Вы будете уставать от напарника. И Вам будет хотеться - побыть наедине от него.

Вы заметите что то смешит Вас - не смешит Вашего напарника.

То что дорого и близко Вам - не вызывает такой же реакции у напарника.

Он будет просто замолкать, или замыкаться в себе.

Потом Вы заметите что он раздражает Вас. Сначала Вы будете думать что это временно..будете верить в то что Ваш напарник привыкнет к Вам. Или что он изменит свой характер. Но этого не будет.

Потому-что причина - не в характере. А в совместимости.

Более 80 процентов таких семей - распадаються.

Те же которые не распались - в них супруги живут каждый для себя.

Женщины отдают себя целиком воспитанию детей. Оставляя мужу место в своей жизни - лишь для зарабатывания денег.

Степень совместимости: 0%: 25%: 100%:

Прогноз: (Между ребенком и родителем).

Не стремитесь заставлять ребенка что-то делать своим криком.Потому-что благодаря биоритмам - Вы получили уникальный вход в его душу - через убеждения. Поэтому соблюдайте такие правила. Воспринимайте его с уважением.

Когда он имеет свою точку зрения отличную от Вашей - уважайте это.

Когда он захочет пойти в кино не с Вами а с кем-то другим - не ревнуйте его.

Не ссорьтесь с ним выясняя почему он "такой или сякой"…. и не злитесь на него если Вам показалось что он недостаточно внимательный к Вам.

Помните что что "золотой ключик" от его души - находится именно у Вас.

Это не крик. Не обиды. Не ссоры.

Это влияние на его убеждения.

Пользуйтесь этим умело, и Вы получите не только хорошего ребенка, но и верного друга - на всю жизнь.

Степень совместимости: 0%: 25%: 50%:

Прогноз:

У Вас отсутствует физическая совместимость.

Эмоциональная - очень плохая.

Это недостаточно для создания крепкой семьи, Вам может быть интересно находиться вместе с компанией, но когда Вы наедине - Вы устаете друг от друга, Чтобы такая семья существовала - нужны дополнительные факторы которые будут привязывать Вас к друг другу. Например - материальная зависимость друг от друга. Или дети.

Степень совместимости: 0%: 0%: 75%:

Прогноз:

Биоритмическая совместимость в таких семьях, - влияет таким образом что один из супругов стремится изменить характер другого супруга. Он будет стараться "слепить" из него - идеальный образ настроенный под себя.

Но это, окажется трудным делом, и со временем будет все больше и больше утомлять. Поэтому со временем внимание одного из супругов переключится на другой обьект: воспитание детей, ведение домашнего хозяйства, а внимание другого - на зарабатывание денег.

Такие семьи любят гостей, имеют много друзей. Как правило, детей в таких семьях рождается двое и больше. Супруги чувствуют что они скрепляют семью.

Интересно что в воспитании детей, - один из супругов отдает им большую часть своей души, чем другой супруг.

Здесь проявляеться своеобразная ревность. Он стремиться что-бы он был более любимый как родитель. Но несмотря на это, дети в таких семьях любят обоих родителей, хоть они, родители, такие разные.

В отношениях между собой - у супругов установятся своеобразные правила поведения.

Можно подвести итог семей с такой биоритмической совместимостью которые не распались: это привычка к друг другу, негласные правила поведения между собой и наличие "отдушины" - в лице детей, любимой работы, и круга друзей.

Это и создает условия что-бы семья не распалась.

Но если характер одного из супруга не позволяет придерживаться этих правил, тогда "мирное" сосуществование супругов нарушается, и между ними начинаются конфликты которые могут привести к распаду семьи.

Степень совместимости: 0%: 0%: 25%:

Прогноз: (Между ребенком и родителем).

Вероятно, Вам трудно убеждать ребенка в том в чем Вы сами уверены. И это иногда раздражает. Между Вами, с одной стороны будут теплые чувства. И любовь к друг другу. но Ваше влияние на формирование убеждений ребенка - ограничено. Это обусловлено не его плохим характером, а особенностью биоритмической совместимостью между Вами. Здесь не поможет ни крик ни наказание.

Ребенок может только "уйти" в себя став скрытным.

Обойти данную биоритмическую особенность, можно несколькими способами.

Одни из них, это наблюдать - с кем из взрослых Ваш ребенок предпочитает советоваться.

Это может быть брат, сестра, дедушка, бабушка или кто-нибудь другой.

Что-бы в дальнейшем - использовать этого человека для влияния на убеждения ребенка.

Ни в коем случае не ревнуйте ребенка к этому человеку.

Такой человек называеться в биоритмологии - биоритмический посредник". И он нужен для воспитания.

Иначе ребенок найдет ему замену - в одном из своих друзей.

Напоследок отмечу, что данная биоритмическая совместимость как у Вас - имеет и ряд положительных свойств. Это развитие навыков самостоятельности которые могут очень помочь ему достичь успеха в его дальнейшей жизни.

И второе.

Биоритм которые отвечает за теплоту и любовь - между Вами и ребенком находится в хорошей совместимости.

Степень совместимости: 0%: 0%: 0%:

Прогноз:

У Вас очень плохая совместимость. Это особенно будет заметно в ситуации когда Вы находитесь наедине с друг другом.

Немного понаблюдайте за собой, и Вы заметите что Вы просто устаете от общения с партнером. Вам придеться изображать интерес, радость, смех.

Вам придеться заставлять себя - поддерживать интерес к беседе.

Сначала Вы будете объяснять это - своим плохим настроением. Или настроением партнера.

Потом - особенностью его характера.

Возможно, Вы будете верить что в будущем - это можно будет исправить. Ведь есть же пословица: "Слюбится - стерпится", и Вы будете верить что привыкнете к друг другу и все такое…

Но увы… - не в Вашем случае.

Не верьте в это.

Потому-что у вас ПОЛНАЯ биоритмическая несовместимость. И если Вы ищете любви - то Вы будете разочарованы и Ваш брак быстро распадется.

И если что-то и будет удерживать эту семью от распада - то только не Ваша любовь к друг другу. А какие-то другие факторы.

Если этот брак будет по расчету - то Вы будете жить как два чужих человека.

Между Вами будет выработан "негласный" кодекс общения. Похожий на правила.

Это будет предотвращать сооры и будет заменять любовь.

Со временем у Вас появится острая потребность в друзьях. Они будут избавлять Вас от чувства одиночества.

Глава 32. Приложение №2.

Дневник наблюдений за моим психологическим состоянием - при различных состояний моих биоритмов. (дата проведения эксперимента: 1986 - 1987 год).

Мое состояние: - + + Хорошо чувствую себя в компании. Самоуверен, умен, сам с собой в согласии.

При контакте с одни человеком могу легко вспылить, стать раздражительным.

Одиночество переношу хорошо, хотя без дела сидеть не могу. Впрочем, особой продуктивностью эта работа не отличается. Она по принципу - лишь бы чем-то занять себя. Даже если это просто сидеть и жевать что-то вкусненькое.

Нравиться творческая работа. В театре художественной самодеятельности где я участвую, мне очень нравиться внутренняя физическая зарисовка игрального образа.

Если работа кажеться мне неинтересной - то испытываю к ней пассивность.

Но при интересной работе - легко загораюсь.

Плохо запоминаю идею которые иногда приходят мне в голову.

Чутко (даже немного тревожно) сплю ночью.

Мое состояние: - + - Хорошо чувствую себя в компании. Хорошо ощущаю атмосферу общения, ее микроклимат, хотя и не придаю этому всему большого значения.

Нравиться работа в коллективе. Общение с людьми меня вдохновляет. Располагаю к себе всех кто контачит со мной в компании. В тоже время, индивидуальный, долгий контакт лишь с одним человеком - в тягость.

Очень какой-то осторожный, и даже где-то боязлив.

Ленив. Читать - не хочеться. Плохая память на цифры.

Бывая порой обидчив, но совсем ненадолго.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 13. 01. 1987 г.

Чувствую себя "растворенным" во всех внешних событиях.

Хорошо чувствую себя в коллективе. Весел. Распологаю к себе всех кто со мной контачит. Остроумен.

Практичен.

Если по какой-то причине решил что мне нужно идти на риск - пойду на него. Впрочем - пойду с осторожностью и внутренними переживаниями. Потому-что боюсь ошибиться.

Чувствую что несколько труслив в принятии решений.

Доброжелателен, внимательный, отзывчивый.

Со своими эмоциями легко управляюсь. Хотя и не лишен их.

А вообще, этот день промчался быстро, весело. На одном дыхании.

Глубоких раздумий и мыслей - в голове мало.

А может я просто "пробегаю" мимо них - не замечая. Точнее - не анализируя.

Ведь интересные мысли и идеи - точно есть.

Но не они вдохновляют меня, а общение с людьми. Особенно, когда связан работой вместе с ними.

Угнетает быть в одиночестве.

Читать не хочеться. Музыка - "проскальзывает" мимо ушей, лишь слегка задевая их. Не вдохновляет.

Это чувство - появляется только от общения с людьми.

Потрясающе легко удаеться находить общий язык с разными людьми.

И это дает мне удовольствие.

Хотя это и немного заставляет быть настороженным.

Заметил что прислушиваюсь к разуму а не к эмоциям (не потому ли что эмоциональный и физические биоритмы -совпадают? Неужели какие два биоритмы совпадают - то они и определяют характер человека, и его возможности на данный момент?).

Человек с которым я не знаю про что говорить, и чем заняться с ним - в тягость мне, и мысль о том что я должен развлекать его или чем то занять - не нравится мне.

Особенно хорошо чувствую общение в коллективе. Микроклимат коллектива.

Без труда улавливаю высказанные мысли и намеки.

И многие другие вещи которые раньше не замечал.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 29. 05. 1987 г.

Очень плохая память на цифры. Обидчив, но ненадолго. Часто в голове возникают идеи но при этом - я ленив.

Смотреть телевизор - без особого интереса. То же и с радио.

Хочеться не виртуальных развлечений а чего-то более реального. То, что отражается на моей реальной жизни.

Играл в самодеятельном театре. роль получаеться лишь когда я внутри себя веду диалог от имени играемого героя (только так могу вживаться в роль).

На работе - не ленив но работоспособность увеличивается когда работаю в контакте с другими людьми.

Замечаю, что могу нравиться окружающим, и играю на этом.

Мое состояние: - 0 + 16. 07. 1987 г.

Нервозен. Много идей идет в голову но когда хочу записать их - сразу углубляюсь и мелкие детали, и теряюсь.

Хотя вроде бы хочу работать но стоит приступить как ничего не выходит.

Снова и снова теряюсь в мелочах и деталях.

Какой-то весь в себе.

От внешней информации - быстро устаю.

Расположен к мечтательности.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 15. 07. 1987 г.

Нет смелости в идеях. При попытке творчества - ухожу в слова, в детали.

Теряю основную суть. В то же время - есть желание работать.

Но результативность слабая тормозит мелочность в работе.

Мое состояние: - + 0 11. 01. 1987 г.

Суеверен. Поступаю и думаю логично и правильно. Память плохая. Хотя и мысли утомляют но глубина в размышлениях есть.

Интеллектуально остроумен. Достаточно сдержан в разговоре, хотя для этого надо прилагать некоторые усилия.

Хочеться слушать радиопередачи.

Переживаю за работу, и вообще как-то мрачно становится когда начинаю думать.

В окружающих ищу понимания, хочется говорить, шутить.

Но если не нахожу в собеседнике ответного расположения, то способен перестроиться под него.

Стараюсь всячески избегать конфликтов.

Весьма понятлив.

Мое состояние: - - 0 19. 04. 1987 г.

Ходил, искал новую работу и почему-то чувствовал себя очень неуютно от этого.

И оттого что старая работа - не нравиться мне. В общем, - пессимистичен, раздражительный.

Все вокруг склонно казаться мне отвратительным.

И хочеться отвлечься от всего.

Музыка и информационные радиопередачи нравятся одинаково.

Ничего не хочется делать.

Не расположен ни к чему.

Мое состояние: - 0 - Настроение очень неустойчивое. Безразличен, с трудом могу заставить себя работать.

Хотя заметил что причину этого - склонен искать не в самом себе а в окружающей обстановке. И в других людях.

С удовольствием пролежал бы весь день в постели.

Мечтаеться но не очень долго, так как мечтания перерастают в какую-то заторможенность.

Сдержан, хотя внутри себя раздражительный.

Ни с кем не хочу портить отношения, избегаю даже намека на что-то подробное.

Мнителен.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 15. 01. 1987 г.

Очень обидчив. Весьма неустойчив. Не остроумен. Сдержан но раздражителен внутри себя. В компании, вдруг иногда становится неловко за свою непосредственность, возникает чувство как будто я показываю себя голым перед всеми.

Ленив. Похотлив. Легко возбуждаюсь от первого же прикосновения.

Умен, но в то же время - безразличен ко всему. Хочеться махнуть рукой и надеяться на "авось". Впрочем небольшое чувство тревоги присутствует.

Убедившись что не будет отрицательных последствий - с легкостью иду на поводу у лени.

Память - не на должной высоте. А так, на троечку с плюсом.

Могу в чем-то долго разбираться, а как только предмет разбора исчезает как сразу исчезает и память о нем.

Войдя в кабинет где были люди с разным настроением, и о чем то спорили, это показалось мне настолько неправильным как будто я попал в комнату с сумасшедшими.

Готов был пролежать весь день в постели.

Слушал музыку по радио - не раздражает. Но и не трогает за душу.

Хочеться мечтать о чем-то вкусненьком. Например - о банке компота.

С трудом заставляю себя сейчас работать - такое безразличие ко всему… и разум пытается найти ему объяснение во внешних причинах.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 26. 03. 1987 г.

Безразличен. Мечтателен, особенно о дельтоплане с мотором. Или о воздушном шаре. Но мечталось недолго… позабавившись мечтами я снова впал в состояние заторможенности.

И еще, мысли о желании секса. Вспоминал бывших подруг (возможно это следствие совпадения моего физического биоритма - с интеллектуальным?)

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 26. 02. 1987 г.

Очень не хочеться быть в одиночестве. Аккуратен, сдержан, остроумен (особенно в интелектуальном плане).

Чувствую других хорошо. В то же время несколько равнодушен к окружающим.

Впрочем, и "в себя" не ушел тоже. Просто - как бы "плыву по волнам".

Память на цифры ослаблена.

Практичен. Но есть чувство неуверенности в себе. Ни с кем не желаю портить отношения. Ни в каком виде.

В итоге, - достаточная осторожность в принятии решений, которую можно спутать с обдуманностью.

Но в экстремальных ситуациях - теряюсь. Особено начинает проявляться мнительность и неуверенность.

Нет особой потребности быть наедине, и уйти в себя. Но если ухожу - то нахожу в себе - склонность к анализу, прекрасную работоспособность и чувство удовольствия от работы.

Мое состояние: - 0 0 Безразличен к себе. Безразличен ко всем вокруг меня.

Отсутствуют комплексы - стеснительность, мнительность, и т.п..

Немного нервный и ушедший в себя, но с людьми могу ладить.

Тяжело входить в работу, а войдя - выходить из нее.

Повышеное самомнение - сам себе кажусь умным, контролирую себя, ни с кем не ссорюсь.

Плохая память на цифры.

Быстро чувствую усталость.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии?

7. 05. 1987 г.

На цифры - совершенно памяти нету. Контролирую себя умом. А внутри себя напеваю музыку. Для поднятия тонуса. Своими шутками несколько раз смешил всю компанию.

В роботу вхожу - как в холодную воду Настолько не хочеться туда входить. но потом втягиваюсь.

Безразличен к другим. Могу сказать неприятную вещь не обращая внимание настолько это может причинить боль.

Впрочем, умудряюсь соблюдать чувство меры и ни с кем не ссориться.

Безразличен и к самому себе. Быстро устаю.

Не страдаю комплексами как стеснительность или мнительность.

В компании приличных людей могу рассказать пошлый анекдот. Если он будет иметь какое-то отношение к теме разговора.

Немного в себе. И кажусь себе - немного нервным.

Мое состояние: 0 + + 10. 02. 1986 г.

Сам с собой в согласии. Почти могу уйти в себя. Все в других.

Лажу с людьми хорошо. Память средняя но скорее плохая.

Сильно возбуждаюсь от эмоциональных переживаний. С интересом смотрится телевизор и слушается радио.

Деятелен, практичен, с высоким конечным результатом.

Одиночество переношу хорошо но без дела не могу быть.

К бесцельной, неинтересной работе - пассивен.

На новые идеи которые иногда приходят мне в голову - память плохая.

Впрочем на запоминание цифр - тоже.

Равнодушен к страху на риск (удрал с работы несмотря на опасение визита начальника в мой отдел).

Если устал от работы - почему-то чувствую удовольствие.

И появляется особое наслаждение от отдыха, тянет к удобствам и скушать что-то вкусненькое.

Практичен, весь "вне себя", с плохой памятью на мелочи, оптимистичен, трудолюбив, терпелив, не раздражителен.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии?

Эмоциональные вспышки, с трудом их сдерживаю. Но глупостей не допускаю.

Память очень плохая.

Идеи по поводу написания книги - появляются но они вызывают почти физическую боль при попытке их полностью проанализировать и осознать.

Было очень сильное желание к половому акту, но после него - почему-то почувствовал себя необычайно утомленным и разбитым.

Испытываю необычайный прилив деловой активности, но при реализации - много дурости.

Получил выговор от начальства за допущенные ошибки.

Немного остроумен, хоть сам от них - не смеюсь.

Юмор - скорее интеллектуален.

Работоспособен в планах, но все время откладываю их на потом (сиюминутно ленив).

Злой, резкий. На намек или шутку - могу вспылить и ответить дерзко.

Впрочем, после этого - быстро овладеваю собой, и исправляю ситуацию.

Способен произвести благоприятное впечатление.

Очень чувствителен. Чувствую себя как, как вроде бы пропала "защитная оболочка" которой обычно укрываюсь.

В компании - чувстую себя уютно. Стараюсь находить со всеми общий язык.

Не конфликтен. Чувствителен. Но стремлюсь сохранять спокойствие.

Выбираю самый правильный, обдуманный и спокойный путь поведения.

Но на неприятные мне намеки - могу внезапно "взорваться", чувствуя как теряю контроль за атмосферой в коллективе.

Это еще более тревожит меня, пропадает душевное спокойствие, и я ищу выход. Успокаиваюсь, беру себя в руки и активно стараюсь найти выход из неловкой ситуации.

В целом, общение с людьми - нормальное. При этом стараюсь держать ситуацию в общении - под своим контролем.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии?

Совершенно рассеян и равнодушен ко всему. Включая и к себе тоже, Это особенно заметно пока нет особых причин для волнения.

Но что-то идет не так, и появляются причины для волнения - то испытываю неудобство, недовольство.

Особенно, если эти причины могу привести к плохим последствиям.

Физическая (сексуальное) стремление - невыразительное… все "забивает" безразличие.

Пока все хорошо - я, это и есть само безразличие.

И для этого -я стараюсь делать так что-бы вокруг меня все было хорошо.

Идей - не много, но иногда появляються. Вроде весьма неплохие, и память на них хорошая, запоминаю.

Даже стараюсь заставлять себя - анализировать их.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 7 марта 1987 г., Какой есть - такой и есть. Только в настольный теннис всем проигрываю, руки не слушаются. Как из ж…ы растут. Даже если напрягаю свою воли - не помагает.

Есть необходимо что-то делать - то делаю. Но временами - эмоциональные вспышки. Гашу их.

А в принципе, какой я был - такой и есть. Только "приземленный" какой-то.

Немного требователен, иногда не знаю чего именно хочу, но могу держать себя в руках. Хорошо контролирую свои отношения с другими людьми.

Но без "автоматической" легкости, в общем - "приземленный" какой-то.

Все дается с некоторым трудом.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 22 июля 1987 г., Склонен к непредсказуемым поступкам… сам не знаю чего хочу. Память на цифры - вроде нормальная. На поступки и события - нет.

Ради того что-бы сегодняшний день не принес мне волнений и неприятностей - готов пожертвовать все остальные дни.

Хочеться откладывать все - на потом.

А чего - я хочу сегодня?

Спасть и еще раз спать.

Или просто лежать на диване и смотреть в потолок.

Если что-то делаю - все валится с рук.

Мое состояние: 0 + 0 4. 03. 1986 г.

Умственный анализ - очень даже не плохой у меня, но почему-то забываю отдельные детали. Из-за этого - все время запутываюсь и ухожу в сторону, что делает невозможным его.

Очень тянет быть в коллективе. Работать и отдыхать вместе со всеми.

Весел в компании. Шучу.

Иногда вдруг становлюсь раздражительным что меня самого удивляет. А потом снова становлюсь в ладах сам с собой.

Если чувствую что работа впустую - теряю к ней интерес, и пропадают мои способности.

Но если что-то действительно нужно - тогда "загораюсь" желанием (может таки образом, организм - бережет силы для нужной работы, и экономит силы - когда работа кажеться бесцельной?)

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии?

9. 01. 1987 г.,

Заторможен. Хочу только что-бы меня не трогали.

Памяти нету. Мысли возникают как будто откуда-то из тумана.

И начинают утомлять если на них сосредотачиваю свое повышеное внимание, и куда-то в туман бесследно исчезают.

Активная умственная деятельность - утомляет.

Такое ощущение как будто перед болезнью…. если куда-то иду, то не хочеться останавливаться. Если сплю - не хочеться вставать.

Эмоционален, но сами эмоции - утомляют.

Совестлив, пуглив, думаю о будущем сквозь призму примитивных эмоциональных ощущений: страх, одиночество, стыд, пустота, и т.д., Какое-то ощущение пессимизма и неизбежности…

О завтрашнем дне мечтаю: постель, тепло, музыка, вкусная еда, сладкий сон…

В моих поступках - какая-то мнительность, неуверенность, даже стыд за свою неловкость.

В физических поступках - тоже есть заторможенность: иду, сплю, смотрю, пишу, и т.д… Тупо это делаю, и в принципе - это не надоедает. И не утомляет.

Лень. Особенно что-то начать делать. Но если начал - то продолжать не трудно.

Даже если чувствую что какая-то работа необходима мне, то при первой же возможности выбора, я выбираю работу которую можно выполнять максимально заторможеным.

Например, если есть возможность отложить считать цифры и можно полежать на диване некоторое время.

Окружающие - меня угнетают своим присутствием. Боюсь сам себя, поэтому и других.

Себя - из-за опасения не сдержать свои эмоции.

Мечтаю - на уровне эмоций.

Интеллектуально - не уверен в себе, чувствую какую-то туманную, тревожную зыбь в душе.

Однако и особой дури в голове - тоже нету. Многое делаю инстиктивно, не задумываясь.

Что-то необычное, например какой-то риск - настораживает, пугает меня.

Тянет быть правильным. Справедливым. Что-бы меня хвалили.

Это и определяет мои поступки.

Начал сейчас писать книгу про биоритмы….такое чувство как будто голому выйти на снег.

Совершенно не хочеться думать. Впрочем спать - не хочеться тоже.

А что же хочеться?

Лежать и тупо смотреть в потолок. Жевать что-то вкусненькое, и что-бы не было никаких проблемм и забот у меня.

Что-бы все было хорошо.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии?

Шел по городу, вспоминал театр и играл внутри себя роль - с воображаемым партнером.

Это плохо отразилось когда реально очутился на сцене. Вместо партнера я продолжал играть роль - с самим с собой.

Сорвал голос.

Изображал воление - но до души не доходило. Оставался холодным.

Поэтому моя игра никакого удовольствия не приносила.

Пытался искать что-то новое что-бы заставить себя переживать.

Но опять… ухожу в себя. И на партнера реагирую плохо…

Мое состояние: + 0 - 3. 07. 1987 г.

Очень хорошо работалось над книгой о биоритмах. В общении с моей девчонкой - сварлив, чувствителен, подозрителен, ревнив.

С коллегами по работе - неплохо нахожу общий язык, но мнителен, неуверен.

Умен. Склонен к анализу.

Если спорю с кем-то - почему-то эмоционально возбуждаюсь.

И несмотря на то что хорошо анализирую ситуацию, мои эмоции - ставят меня в проигрышное положение.

Даже боюсь что-бы не перейти границу в отношениях.

В одиночестве - склонен к мечтательности, но воплотить мечты в реальность не удаеться - из-за лени.

Но когда меня просит кто-то сделать что-то - то делаю.

Легче что-то сделать - что мне поручили, чем я сам решил сделать.

Такое ощущение, что как будто слегка нахожусь в тумане.

Добродушен.

Нравиться слушать музыку.

18. 07. 1987 г.

Снаружи вспыльчив, раздражен. Однако чувствую что сегодня мой интеллект - на хорошей высоте.

Играя в различные игры - победил многих моих приятелей.

Очень хорошо работаеться над биоритмами. Хотя желание к работе особо не "горит". Но стоит только заставить себя - и прекрасный результат!

Дома - плохо сплю.

Переживаю за все что нужно и не нужно. И беру все близко к сердцу.

По мелочам - чувствую себя обиженным.

Иногда даже срываюсь на злость, психую.

Мое состояние: - - + Спокоен, хотя внутренне чувствителен. Много хочу делать но мало что реально делаю. Нравиться больше слушать музыку чем познавальные радиопередачи.

Не хочеться быть в одиночестве.

Ленив. Но если знаю что нужно что-то обязательно сделать, тог появляется желание к работе.

Хорошая память на цифры.

Но что-бы сосредоточиться - нужно прилагать некоторое усилие.

Быстро устаю от активной умственной деятельности.

Но не от общения с людьми.

Нахожу с ними хороший контакт.

Сдержан.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 14. 04. 1987 г.

Ленив. Нравиться слушать музыку. Пробывал немного сам сочинять но ничего не получается. То же самое и с книгой.

Кажеться, мне больше нравиться черпать энергию из окружающего мира, чем отдавать ее другим.

Чувствителен, душевно раним, но в то же время спокоен.

Хорошо контролирую свои действия и поступки.

Не люблю когда мне скучно, или одиноко. Что-бы избавиться - могу решиться даже на какую-то незначительную глупость.

Соображаю - хорошо.

С памятью плохо, особенно на идеи, события.

Пытался работать над биоритмами, но слишком часто отвлекаюсь на посторонние мелочи.

Мелочи - быстро забываются, но мне все время приходится возвращаться и вспоминать на чем именно я остановился в работе.

Это мешает продуктивности.

Когда хочу сформулировать идею - начинаю тратить силы на поиск подходящих слов, и начинаю отвлекаться от самой идеи.

В итоге, напряженная умственная деятельность - вызывает усталость.

И наоборот, совершенно не устаю - от общения с людьми.

С ними - настроение хорошее.

С кем общаться из людей - особого значения не играет. Лишь бы не быть в одиночестве.

Людей с которыми недавно расстался - не вспоминаю, и не сильно тоскую.

Не ревнив.

Главное - то что происходит именно сейчас, в данный момент.

Заметил что нравиться напевать внутри себя мелодии.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 10. 05. 1987 г.

Больше нравиться слушать развлекательную музыку чем познавательные программы.

Они утомляют.

Очень хороший контакт с людьми вокруг меня.

Сдержан, немного раздражительный и чувствительный.

Умен, имею хорошее чувство юмора.

Планирую делать много но…. делаю мало. Особенно если эта работа не обязательна. Ленив.

Но если работа обязательна то в итоге я увлекаюсь ею и делаю с удовольствием.

Особенно приятно видить положительный результат.

Не хочеться быть в одиночестве.

Не хочеться жить - не внутренними переживаниями.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 13. 07. 1987 г.

Чувствую пассивность к физической работе, аж - до головной боли.

Нуждаюсь - в реальном общении. И в реальных людях вокруг себя.

Добродушен. Не склонен к ссорам, ищу компромиссы.

Мое состояние: - - -

Хорошая работоспособность. Практичен.

Склонен к самоанализу. Однако память - плохая. Даже прошлый день вспоминается с трудом.

Избегаю одиночества. Но в общении с друзьями - требователен и обидчив.

Склонен искать понимания.

Сильно обострено чувство совести - не хочеться и думать что я могу сделать что-то неправильно, или нехорошее.

В одиночестве становлюсь мрачен и пессиместичен.

Поэтому стараюсь отвлечься от одиночества и не сидеть без дела.

Готов хотя бы включить и смотреть телевизор.

Но все равно - какое-то внутреннее беспокойство. И тянет к общению, к людям.

А при общении с ними - становлюсь очень чуток на внимательное отношение по отношению к себе.

Не раздражителен.

Если делаю какую-то работу для себя самого, а не для других - то приходится преодолевать некоторую физическую пассивность.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 18. 01. 1987 г.

Какой-то неудачный день! Потерял 20 рублей. Но и без того настроение ужасное.

Требователен, обидчив. Память плохая, с трудом вспоминаю как прошел день, все как в тумане, аж голова болит.

В одиночестве - ощущение такое как будто у меня точка ноль.

Все видиться в мрачном свете, все меня раздражает.

Пессиместичен, мрачен, юмора нету.

Находясь в компании - оживаю. От близких людей - жду понимания.

Если не нахожу его - обижаюсь. Становлюсь капризен.

Но понимаю, что если часто обижаться - то рискую остаться в одиночестве. А этого не хочется.

Поэтому готов быть в компании -не требуя активного общения.

Или вообще молча.

Кстати, у меня сейчас - начало биоритмического спада. Может поэтому так ярко выражены свойства спада?

Отмечаю у себя хорошую способность к логическому анализу. Как и желание искать во всем закономерность, простоту и логику.

Умен, и даже изворотлив.

Но в целом, мое настроение при этом пессимистичное.

Будущее - видиться лишь полным проблемм, забот и волнений.

Прошлое - туманно, сырое и мрачное.

Способен на поступки о которых через пол часа сожалею….

Склонен к самостраданию, например - от непонимания, от неудачно сказанного слова,… в общем причину найду.

Познавательные радиопередачи слушаю с удовольствием. Как и музыку.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 23.03. 10987 г.

Практичен, работоспособен. Нравиться слушать музыку и познавательные радиопередачи. Память на идеи и образы плохая.

Представляя себя в какой-то неприятной ситуации (например - загнал занозу в ногу) чувствую так как будто это произошло реально.

Прошедший день - не вспоминался.

Если лежу на диване и ничего не делаю - чувствую что становлюсь заторможеным.

Пропадает чувство наслаждения от музыки и радиопередач.

И странное дело - начинаю сам что-то напевать, или разрабатывать написание книги.

Если что-то делаю - оживаю. Появляется чувство удовлетворения.

Вообще, долго лежать и ничего не делать - не могу.

Не обидчив. Не конфликтен.

Но есть какое-то постоянное неспокойствие внутри себя, оно заставляет искать спасение от этого - вне одиночества, в общении с другими людьми.

Если внутреннее беспокойство - находит подтверждение во внешнем мире который окружает меня, - то теряю спокойствие, аппетит, сон.

Тогда я чувстую себя плохо.

Поэтому избегаю получать от других людей - плохие новости…

Ищу в других - хорошее отношение к себе.

Хорошая склонность к анализу. В голове возникает много хороших идей.

Иногда - прямо с необходимой формулировкой что-бы зафиксировать идею на бумаге.

В принципе, если в чем то уверен, то становлюсь в ладах сам с собой.

Не ревнив.

Чаше чем обычно могу находить правильное решение.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии?

6. 08. 1987 г.

Предложил И. вступить в интимные отношения. Не согласилась. И я отстал вздохнув печально.

Рагзоваривая с молоденькой продавщицей в магазине, заметил что нравлюсь ей.

Впрочем эта мысль промелькнула как-то незаметно. И продолжения не имела.

Но ни одна мысль недоставила мне столько радости как мысль что в самодеятельности я играл лучше артистки Е.

И возможно - произвел на нее впечатление.

А когда я понял что режисеру понравился тоже, то вдруг "поплыл", расслабился и минут 10 не мог играть нормально.

Нет азарта.

И еще, кажеться, у меня сегодня ослаблено чувство сопротивления.

Пришлось самому себе дать приказ - следи за партнером по сцене.

Заставил себя это делать. Это помогло сосредоточиться.

Настолько, что режисер меня похвалил в конце спектакля. И я остался собой доволен.

Хотя где-то глубоко внутри себя - не доволен.

Чувство совести обострено очень сильно - не хочу даже думать что могу что-то сделать негоже.

Но в случае необходимости могу убедить свою совесть делать то что нужно (если я искренне считаю это правильным).

Есть желание быть добрым. Невероятно… неужели нет чувства жадности?

Пообещал отдать свой радиоприемник бабе Ане.

И еще.

Очень сильно проявляется доброта на животных.

Нет особой мечтательности, но обострено чувство осторожности.

Хочеться быть кому-то нужным.

Любопытен.

Остро чувствую психологическое состояние людей вокруг меня.

Как будто внутри меня - улавливатель чужих чувств.

Если чувствую что нравлюсь кому-то - появляется чувство удовлетворения.

Впрочем - специально не веду себя так что-бы нравиться.

Это происходит мимоходом.

В отношениях с другими людьми, чувство разума преобладает над эмоциями.

Мое состояние: + + + Самоуверен. Большие планы. Кажеться что мне - все по плечу.

Прекрасная работоспособность. И прекрасная память. Спокоен, а если по какой-то причине становлюсь раздражительным, то быстро успокаиваюсь… Так как в общем - склонен к хорошему настроению.

Весел. Добродушен. Мечтателен.

Одиночество совершенно не угнетает, даже иногда кажеться что наоборот.

Склонен к индивидуальной (творческой) работе. По принципу - как сам решил - так и сделал.

На работе со всеми коллегами нахожу общий язык, хотя при долгом контакте, который не относится к работе - они меня утомляют.

Чувствую себя настолько хорошо и удобно что окружающее общество, если мне и нужно - то только для того что-бы немного развлечься, повеселиться, разрядиться. И не более. не переношу когда какие-то независящие от меня причины заставляют меня утомляться (к примеру - неинтересная беседа, случайно поломанный штекер к телевизионной антене, и т.п.).

Люблю точность, порядок и все что не нарушает - мое хорошее внутреннее состояние.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии?

5.01. 1987 г.

Очень хорошо думалось, мозг прекрасно все схватывает, легко работаеться, самоуверен, Удобно чувствую себя как в одиночестве, так и в компании.

Сам себе, кажусь - более спокойным чем обычно. К примеру, шумная, беспокойная трескотня - надоедает.

Легок на подъем к работе - сделал сегодня кучу дел, которые месяцами откладывал на позднее.

Если работа - требует долгого времени и усилий, то стремлюсь что-бы она была продуманная и результативная.

Иначе теряю к ней интерес.

Легче начинать работу чем долго продолжать ее.

Вдруг решил возобновить свои занятия музыкой (сочинять песни).

Но сочинять - так и не начал сегодня.

Чувствую себя - самоуверенным и даже удовлетворенным. Поэтому если кто-то просит меня о чем-то - чувствую внутреннее неудовольствие и даже сопротивление (может потому что мне и так хорошо?).

Нравиться жить себя по принципу: САМ РЕШИЛ - САМ СДЕЛАЛ, Чем требовательнее становятся люди вокруг меня - тем больше они в тягость мне.

И тогда мне хочеться быть наедине, - так спокойнее и уютнее.

Легко мечтаеться. Особенно о приятном, - например о славе которая возможно придет после моих исследований биоритмов.

С удовольствием слушал познавательные программы. А вот музыку - не хотелось. Ее восприятие утомляло меня.

Прекрасная память. Прекрасная работоспособность, но порядок внутри меня граничит со спокойствием. Это спокойствие - опасная штука. Потому-что позволяет мне лениться и не использовать многие из возможностей, которые я сегодня имею. Что-бы я не делал - у меня нету раздражительности.

В случае проблемм - просто ухожу в себя и все.

Эмоции - появляються легко, разнообразные, быстро захватывают меня, но так же быстро - исчезают, как будто тонут в моем внутреннем спокойствии.

Очень хорошая сексуальная потенция.

Утомляет общение с людьми -с противоположным состоянием биоритмов чем у меня.

Это так ярко выражено что по утомлению - могу безошибочно определить совпадает ли у меня с этим человеком состояние биоритмов, или нет.

В голове - появляется большое количество идей. Очень большое.

Там, внутри себя - работоспособность просто прекрасная. А вот что-бы проявить ее во внешнем мире, и реализовать - есть проблемы.

Очень мешает - внутреннее самоуспокоение.

Лень.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии?

5. 01. 1987 г.

Чувствую себя - хорошо, легко, ни о чем не печалюсь.

"Лето красное пропела…." - вот характеристика моего состояния.

Появляються хорошие идеи. Весел, добродушен, от любых осложнений нахожу способ избавиться.

Как и от работы тоже. Но при желании - могу работать! А почему бы и нет?

Все хорошо!

И здоровье хорошее, и кругом - у всех все хорошо. Они кажутся мне счастливыми.

Голова работает хорошо. Но настолько спокоен что если и вижу опасность - то могу не придать ей значение.

Безразличен к ней.

Самоуверен, интелектуальному юмору предпочитаю просто дурачиться.

Утомляет все что мешает быть мне в безмятежном состоянии, но без злобы.

Просто нахожу возможность избегать этого.

Нравиться - удобства. Нравиться - точность в действиях (лишнее, ненужное - утомляет).

Эмоции - настолько положительные что не сдерживаю их.

Нет причин.

Людей вокруг меня - чувствую, понимаю хорошо.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 10.03. 1987 г.

Прекрасно работал над биоритмами - уверенно, эффективно, интересно, понятно. Анализ - хороший. С друзьями на работе - чувствую себя самоуверено, со всеми нахожу общий язык.

Чувствую когда мое общение - нравится, а когда нет.

Мне так удобно внутри самого себя, что окружающее общество нужно мне лишь что-бы немного повеселиться, разрядиться…

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии?

6. 04. 1987 г.

Хорошая возбудимость. Внутри себя спорить интереснее чем с кем-то снаружи.

Познавательные радиопрограммы воспринимаю легко, но требователен к их качеству.

НЕ ХОЧУ УСТАВАТЬ - это мое отношение к жизни.

Хотел сочинять музыку - утомляет. Так как заставляет сосредоточиваться.

В голове появляются хорошие идеи.

Мое состояние: + + - 1. 04. 1987 г.

Какой-то скучный. Пассивный. В самодеятельном театре попросили придумать что-то интересное, но я не смог….

Интереснее копаться в себе самом.

С удовольствием слушаю познавательные программы, но быстро устаю от них. А когда не слушаю - начинаю скучать за ним.

Стараюсь ни с кем не портить отношения.

Быстро устаю от каких-либо выяснении отношений.

В данный момент, начав работать над биоритмами - неплохо сосредотачиваюсь на этом., но не способен охватывать все области, быстро забываю, а вспомнив - готов считать неправильным то что недавно считал правильным.

Вообще, все равно - что спать, что сидеть, что читать… безразличие.

На цифры память хорошая, но в работе - чувствую себя как будто в тумане.

Хороший юмор. Если мне что-то смешно (а это может быть мой собственный юмор) то смеюсь от всей души не обращая внимание на окружающих.

Больше прислушиваюсь к своему внутреннему состоянию.

Есть идеи. Нравится искать, вникать в суть идей, делать открытия.

Но когда строю длинную цепь умозаключений - она теряется.

Желания слушать музыку - особого нету.

Впрочем если играет - тоже нормально.

Только что меня осенила очередная идея:

- Я не открыл сегодня до конца - все свои возможности!

Таких идей много сегодня. Что за день - гениальных идей?

Голова как компьютер. Загрузишь информацию для задачи - и ждешь ответа.

В голове большое количество идей. Меня явно тянет к умственной работе.

Больше - чем к физической.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 29. 04. 1987 г.

Впечатлителен. Памяти на события нет абсолютно.

Музыка - не слушаеться, как будто она проходит мимо ушей.

Информационные программы заставляют сосредоточиваться, но быстро устаю.

Информация - намного лучше слушаеться чем музыка.

К грубой физической работе - ленив, но вынослив.

Больше расположен к творческой работе.

Нравиться разрабатывать и собирать радиосхему.

В компании - скучен, пассивен, но неожиданно бываю остроумен, даже сам себя удивляю.

Избегаю конфликтов.

Какой-то чувствительный (ранимый) в себе, и в то же время безразличен к окружающим.

Есть чувство что неприятен в разговоре для других.

В театре, чувствительность к себе - мешает мне настроиться на сцене что-бы играть для зрителей в зале…

Ленив.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 24. 05. 1987 г.

Сегодня, боязнь конфликтов - спровоцировала меня на…. конфликт, с целью что-бы потом их больше не было.

В процессе спора - я хорошо подбирал аргументы, избегал возбуждать эмоции у со мной спорящего, и в то же время хорошо сам "зажигался" когда чувствовал что я прав.

Много говорил. Кажеться, я даже увлекся этим спором.

Легко переключался с темы на тему.

В поиске истины - готов приводить всевозможные аргументы.

Порой даже жестокие. Потом извинился за это.

Память хорошая.

Включая на цифры.

Мое состояние: + 0 + В театре - на сцене получался живой образ, легкость в игре, выносливость, чувство удовольствия от игры.

Легко репетировать - даже наедине, перед зеркалом.

Настолько вжился в образ что даже не мог уснуть ночью.

Хорошее настроение. Хотя немного мнителен, обидчив и сварлив.

Мое состояние: + + 0 3.04. 1987 г.

Эмоций почти нету, хоть есть особенность - когда мне сказали плохую новость и я должен был моментально принять решение, то я инстинктивно принял правильное.

Мои поступки - инстинктивны и хотя я имею достаточно большой выбор для принятия, - я выбираю самые правильные.

Осторожен. Предпочитаю не рисковать. Если вынужден делать что-то рискованное то стараюсь надежно перестраховаться.

Склонен к принятию самостоятельных решений.

И быть максимально правильным.

Память на цифры - может быть, но на идеи - совсем плохая.

Не склонен переживать чувства - в себе, не хочеться уходить сам в себя.

Нравиться самому напевать музыку а не слушать извне.

Тянет к сексу.

И к контролю за своими внутренними чувствами.

Стараюсь избегать всего что может возбуждать их извне.

Ремонтируя радиоприемник заметил что нетерпелив. И даже безалаберный.

Все "улетало" с рук.

Кажеться, сначала что-то делал а потом только думал.

В итоге вместо ремонта - чуть вообще не доломал мой приемник.

Хотя внутри меня - эмоциональный покой, но… не в моих руках.

Мое состояние: + - 0 27. 01. 1987 г.

Какая-то тревога внутри меня, ощущение что что-то угрожает моей работе, моему положению или просто - моему душевному покою.

Чувствую готовность к работе, к каким-то действиям, но как только начинаю что-то делать - уже через час хочу закончить это.

В голове много идей, неплохо их анализирую.

Могу трезво оценивать ситуацию но трудно справляться с возникающими отрицательными эмоциями.

Через час - другой- от бушевавших эмоций не остается и следа.

Память хорошая. Легко нахожу общий язык с разными людьми.

Работоспособность тоже хорошая. С удовольствием работал над своей книгой.

Можно подвести такой итог о своем состоянии: душевное спокойствие, хорошая работоспособность, практичность и даже расчетливость, много идей, приятен в общении.

Мое состояние: + 0 0 28. 01. 1987 г.

Раздражительный, обидчивый, легко теряю душевное равновесие.

Впечатлителен, мечтателен. Но выражается это не на людях а в себе, внутри.

Пи общении с людьми - склонность к обостренным чувствам внутри меня только мешают общению.

Чутко реагирую на отношение к себе окружающих. Как положительное так и отрицательное. Если что не так - сразу обижаюсь.

И такое общение сильно угнетает меня.

Какой-то ранимый, чувствительный, как черепаха с которой сорвали защитный панцирь.

Хочеться уйти от окружающих забот и хлопот. И спрятаться где-то.

Хочеться что-то делать. Что-бы отвлечься.

Но если работа кажеться пустой - становится еще более тягостней.

Повышенное чувство ответственности, даже совестливости (может из-за боязни получить выговор который окончательно испортит мне настроение?).

В общении с коллегами на работе - могу легко иммитировать чувства, изображать радость или удивление когда нужно, но долго поддерживать такую игру - не получаеться.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 22. 05. 1987 г.

Обидчив, боюсь потерять чувство меры, раздражителен, есть стремление как бы уйти в себя и не замечать внешние хлопоты и заботы.

Очень хорошая память на запоминание цифр.

Нравиться слушать познавательные программы.

При общении с людьми - сильно завишу от своих чувств.

Среди них особенно преобладают чувства неуверенности в себе, мнительности, неловкости.

Мое состояние: + - + Самоуверен, в то же время немного заторможен, трудно собраться, сосредоточиться, в споре чувствую себя довольно неуклюже, трудно нахожу аргументы.

Необидчив, добродушен.

Не хочеться что-бы на меня кто-то обижался.

Очень нуждаюсь в похвале.

Наедине, внутри себя - чувство гармонии, могу легко собраться, но в общении с другими людьми - быстро теряюсь, даже отключаюсь от темы разговора.

При игре в театре с партнером, могу играть лишь лишь заставляя себя улавливать его эмоциональность.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 18. 05. 1987 г.

Эмоционально раздражителен. В разговоре обращаю внимание не столько на суть разговора сколько на эмоции говорящего.

Чувствителен.

Боязнь того что в разговоре меня могут обидеть - заставляет быть настороже, избегать острых тем.

Стараюсь ни с кем не ссориться.

Лишь наедине - появляется чувство душевного спокойствия, исчезает мнительность.

В театре - могу играть роль если заставляю себя как бы впервые видить партнера.

Очень забывчив на слова.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 15. 06. 1987 г.

Очень сильная (ненасытная) физическая потенция.

Душевно - раним. От причиненной мне душевной боли могу сделать необдуманные поступки.

Как только причина исчезает - очень жалею об этом.

Эта повышенная душевная чувствительность, раздражительность - как бы включила механизм защиты внутри меня и заставляет избегать острых ситуаций и конфликтов.

Уютно чувствую себя в одиночестве.

Мое состояние: + - - 25. 01. 1987 г.

Стремление реализовать физическую энергию: много хожу, много устаю но это мне нравится.

Настроение устойчивое, но какое-то "приземленное". Вижу все как есть но в своеобразном свете, например: "Каждому что-то надо от меня".

Временами появляються неожиданные приливы чувств, как обида.

Сдерживаюсь, но с трудом.

Когда вокруг меня никого нету - появляется склонность к "самостраданию".

Что-бы избегать этого - стараюсь быть с людьми.

Память хорошая.

Идей мало, поэтому их анализ не провожу.

Когда вижу по телевизору эротику - быстро физически возбуждаюсь, но это не касаеться моего настроения в целом.

Если начинаю делать какую-то работу, то начинаю находить в ней удовольствие - не в самом начале, а лишь по ходу работы.

В принципе, много особенно в себе сегодня в себе не нахожу, кроме пожалуй, постоянного ожидания угрозы что если меня обидят, то я не сдержусь в ответной реакции.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 16. 02. 1987 г.

Хороший юмор. От которого и сам смеюсь в компании. Могу шутить и подделываясь под чувство юмора - какого-то человека. Заставляя его смеяться.

Но есть чувство меры в общении. Осторожен, особенно с начальством.

Переживаю, причем не только за себя, но и за моих коллег, что-бы у всех - все было хорошо.

Хорошая работоспособность.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 18. 02. 1987 г.

Плохая способность к аналитике. При попытке делать это мысли становятся какими-то отрывочными, сначала "зажигаюсь", но вскоре оказывается что не в ту сторону развиваю мысль. И в итоге - попадаю в тупик.

На цифры память хорошая. На события - нет.

Как только жена уехала к родственникам, то оказался в одиночестве. И моментально стал мнительным, суетным, ужасно хочу работать но это оказывается малорезультативным…. быстро устаю, путаюсь.

Но работать все равно хочу.

И это какое-то противоречие. Оно мучает меня сегодня…

Но все меняется если приказ работать - получаю извне.

И я вынужден заставлять себя работать.

Тогда результативность намного больше, чем когда решение приступить к работе я принимаю самостоятельно.

И я могу прервать ее в любой момент.

Зная это, я расслабляюсь, мысли становятся отрывочными, и вскоре теряется смысл к работе и желание ее выполнять.

Повторяю: если она, эта работа - необязательна.

А может у меня сегодня нету - собственной силы воли?????

То же самое, не только к физической работе, но и к умственной.

Не мог долго работать над книгой про биоритмы.

Да и с моими эмоциями происходит что-то похожее…. я что-то хочу но сам не знаю чего именно.

Не могу угодить - сам себе.

В общении с другими людьми - реагирую болезненно на все что касаеться моей особы.

Стараюсь все делать так что-бы не вызывать критики, или замечаний.

Если я не довел до конца работу которую я должен был обязательно закончить - то чувстую что теряю покой.

Мое состояние: 0 + - 30. 03. 1987 г.,

Сделал необдуманный поступок продиктованный только физической похотью.

Малоразговорчивый, исполнительный, но эмоционально холоден (бездушен) даже к тем людям которые рядом со мной.

Даже сам мучаюсь - из-за равнодушия к людям.

Обидчив но не раздражителен.Чувствителен к физическим желаниям.

Память на цифры - плохая. Угнетает чувство одиночества.

Тянет к людям как с средству от избавления от одиночества.

В театре - игра нормальная.

Хорошая дикция, четкость речи.

Физическая потенция - хорошая.

Вообще, этот день отличался от предыдущих - обидчивостью по отношению к себе, и равнодушием - к другим.

И тем что могу сделать глупый поступок за который потом - мне стыдно.

Совсем не расчетлив в делах и недальновиден в поступках.

Смешлив к чужому юмору.

Нетерпелив.

Хорошо пишется книга про биоритмы.

С удовольствием слушаю познавательные программы.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 26. 05. 1987 г., Склонен к необдуманным поступкам, нет расчетливости в делах, равнодушен.

Хорошо чувствую себя в общении с другими людьми: самоуверен, весел, не мнителен.

Хорошая работоспособность. Добродушен. Хорошая память.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 29. 03. 1987 г., Нравиться больше слушать познавательные программы чем музыку.

Не обидчив. Делаю то что считаю нужным но - без эмоций.

Контакт с людьми - хороший.

Хорошо понимаю их.

Чувствительный но не раздражительный.

Хорошая физическая потенция.

Мое состояние: 0 0 + 9. 04. 1987 г.,

Какой-то весь в себе: живу в себе, пою, и даже скучаю,… в на людях - все как бы в белой вате.

На цифры - память вроде ничего. На идеи… не знаю. Их просто нет.

Хожу какой-то полусонный. Даже никаких идей нету.

Просыпаюсь - без будильника.

Повышенная склонность к похотливости.

Если и есть реакция на какие-то события, то не обдуманная а какая-то инстинктивная. И быстрая.

Стремление оградить свое внутреннее состояние - от внешних раздражителей.

А если раздражаюсь - то с трудом контролирую себя (например - не смог сдержать смех на какую-то глупую шутку).

Но если не раздражаюсь - то контролирую себя, избегаю неприязнь с кем-либо в разговоре.

Становлюсь спокоен.

Стремление - не переживать ни за что.

Много мыслей не лезет в голову.

Исполнителен.

Когда нахожусь наедине - склонен к мечтательности.

Познавательные программы - быстро надоедают.

Музыку - тоже не тянет слушать.

В общении с людьми - не слишком улавливаю их чувства, может поэтому избегаю их и хочу что-бы не иметь сегодня много хлопотных дел.

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 17. 06. 1987 г., Приходилось много контачить в коллективе - ссориться и мириться.

Оказалось что сегодня я очень чувствительный.

В театре, во время игры на сцене, если ставлю перед собой цель увидеть роль - по новому, как будто в первый раз, то играю - очень хорошо.

Слушать познавательные программы и музыку - не нравится.

Когда наедине с собой, то чувствую что хочеться быть в себе, а в общении с другими (особенно в театре) - чувствительный и раздражительный.

Особенно эмоционально. Сначала обижаюсь и отвечаю колкостью - а потом только думаю - а стоило ли?

Мое состояние: 0 - 0 18. 03. 1987 г.,

Не хочется быть в одиночестве. Поэтому все время в коллективе, там мне весело, интересно.

Если и обижаюсь на кого-то - то быстро забываю, или стараюсь забыть.

Игра в театре - очень хорошая.

Практичен, много хожу, работаю но при этом не слишком напрягая себя раздумьями, а просто - ради самого процесса работы.

Если работа соответствует этим критериям - то высокая результативность.

Нахожу особое удовлетворение если работа - важная для меня.

Исполнителен.

Весел.

Хорошо чувствую эмоциональное состояние собеседника, но как бы сиеминутно.

Малейшие изменения настроение при изменении направления беседы - замечаю, но настроение собеседника в целом - ускользает от меня при этом.

Сдержан,

Стараюсь максимально контролировать свои эмоции.

Они, внутренние эмоции - есть, но что-то в них не нравится мне.

То они внезапно появляються, то внезапно исчезают.

Практичен.

Нахожу радость в своей нужности людям.

Есть склонность к общественной работе.

Познавательные програмы утомляют меня, поэтому избегаю их слушать.

Музыка - вроде не утомляет.

Мое состояние: 0 0 - 23. 04. 1987 г.,

День как день, только нравиться все время что-то делать: сочинять музыку, паять радиосхему и т.д..

Наконец сочинил музыку на стихи которую давно планировал сделать.

Сегодня - эта музыка нравиться, но будет ли она мне нравиться завтра?

Ведь принцип моего состояния сегодня: главное - это то что происходит сейчас, а что будет завтра - ерунда.

Какой-то весь в себе.

Что-бы обрести душевное спокойствие - нужно все время что-то делать.

Музыку слушать - не тянет.

А вот сочинять - тянет (то есть - воспроизводить ее из себя).

Познавательные програмы тоже не тянет слушать.

Внешне - какой-то растерянный, несобранный.

Чувствительный.

Вчера мне предложили новую работу - всю ночь не мог уснуть.

Мое состояние: 0 0 0 11. 02. 1987 г.,

Все вокруг меня все в таком мрачном свете что как буд-то я, образно говоря - "на дне" Хочеться делать только то что сам хочу. Но проблемма в том что я я ничего не хочу….

Поэтому если надо - то приказываю себе - "Надо".

Главное поменьше об думать о своем состоянии.

Не расслабляйся!

ВНИМАНИЕ:

Через некоторое время у меня повторилось такое же состояние биоритмов.

Будут ли отличия в моем состоянии? 12. 02. 1987 г., Почти не отвечаю за свои поступки с другими людьми: слова, эмоции, действия…

Какой-то отрешенный, но в то же время очень непосредственный, - это странно но где-то внутри себя наслаждаюсь этой непосредственностью, хотя и боюсь что сделаю глупость.

Сначала делаю, а потом уже оцениваю результат сделанного и затем не редко "расхлебываю" то что сделал. Иногда даже с чувством стыда и сожаления.

Но в основном - чувств нету. Разве что иногда мелькают самые примитивные: страх, радость, стыд…

Анализ внутри себя каких либо ситуаций - слабый.

Даже нету инстинктивной реакции на события, которая иногда заменяет обдуманную реакцию.

Как буд-то вижу и чувствую - через какой-то белый туман.

Болит голова, ни к чему не испытываю интереса. Хоть где-то внутри себя отмечаю что представляет интерес вокруг меня, а что нет.

Память есть, но плохая.

В общении - ограничен, скучен, несдержан, непосредственный.

Плохо чувствую собеседника.

Могу внезапно обидеться и сказать ему резкость или грубость.

Мое состояние: 0 - +
Обидчив и несколько нервозен внутри самого себя.
Мрачен. Настроение немного неустойчивое. Ревнив.

Мое состояние: 0 - - 20. 01. 1987 г.,

Принципе, день был как день. Память на цифры нормальная. На события - немного хуже. С людьми хорошо нахожу общий язык и могу производить хорошее впечатление. Хотя если честно - мне особо никто не нравится.

Работоспособен.

Заметил, что если ухожу в себя, то становиться трудно общаться с людьми, становлюсь какой-то замкнутым.

Выводы которые делаю внутри себя - могут не совпадать с реальностью.

И мне трудно изменить их. Даже если вижу что они приводят к очевидной бессмыслице в поступках.

Это утомляет, заставляет напрягаться.

В итоге понимаю что нужно избегать уходить в себя.

И не ухожу.

Иногда подозреваю что-то плохое для меня - в том где этого нету.

Тем не менее, это подозрение вызывает у меня прилив отрицательных эмоций.

Но если этого прилива нету, то я - обычный человек. Такой как всегда.

Правда, чуть сильнее чем обычно - мрачен, скучен, рационален, чем-то постоянно озабоченный.

Все это - составляет основу моей практичности сегодня.

Тем не менее, я все таки капельку веселее чем был в начале эмоционального спада.

Когда что-то упорно стараюсь извлечь из моей памяти - начинает болеть голова.

При общении с людьми - проявляются мои лучшие качества: ум, изворотливость, расчетливость, хорошо чувствую атмосферу в коллективе, и своих собеседников. Особенно их эмоциональное состояние.

Но когда один - я ухожу в себя. И становлюсь мнительным, неуверенным в себе, склонный к неоправданным подозрениям, страхам и опасения.

Это мучает меня и вызывает склонность к усталости.

Поэтому инстиктивно стараюсь быть больше в коллективе.

На этом я решил остановить публикацию дневника так как он имеет большой объем, а уже опубликованная его большая часть - достаточна для демонстрации самого хода моего наблюдения над самим собой..

This file was created

with BookDesigner program

bookdesigner@the-ebook.org

28.09.2010